<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>PPh 21 Archives - Trust Tax Consultant</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sat, 20 Jan 2024 02:04:29 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2024/01/cropped-favicon-32x32.webp</url>
	<title>PPh 21 Archives - Trust Tax Consultant</title>
	<link>./../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Cara Hitung Tarif Efektif PPh 21 untuk Pegawai Tetap dan Tidak Tetap</title>
		<link>./../../../cara-hitung-tarif-efektif-pph-21.html</link>
					<comments>./../../../cara-hitung-tarif-efektif-pph-21.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Jan 2024 02:04:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[PPh 21]]></category>
		<category><![CDATA[pajak pegawai]]></category>
		<category><![CDATA[tarif pajak]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2463</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pajak Penghasilan (PPh) Pasal 21 merupakan salah satu aspek yang tidak terhindarkan dalam kehidupan perpajakan di Indonesia. Dengan adanya regulasi baru, Peraturan Pemerintah (PP) No. 58/2023 dan turunannya Peraturan Menteri Keuangan (PMK) No. 168/2023, terdapat perubahan signifikan dalam mekanisme penghitungan tarif efektif PPh 21, khususnya bagi pegawai tetap dan tidak tetap. Direktorat Jenderal Pajak (DJP) [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../cara-hitung-tarif-efektif-pph-21.html">Cara Hitung Tarif Efektif PPh 21 untuk Pegawai Tetap dan Tidak Tetap</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pajak Penghasilan (PPh) Pasal 21 merupakan salah satu aspek yang tidak terhindarkan dalam kehidupan perpajakan di Indonesia. Dengan adanya regulasi baru, Peraturan Pemerintah (PP) No. 58/2023 dan turunannya Peraturan Menteri Keuangan (PMK) No. 168/2023, terdapat perubahan signifikan dalam mekanisme penghitungan tarif efektif PPh 21, khususnya bagi pegawai tetap dan tidak tetap.</p>



<p>Direktorat Jenderal Pajak (DJP) Kementerian Keuangan menyampaikan bahwa perubahan ini bertujuan memberikan kemudahan dan kesederhanaan bagi Wajib Pajak (WP) dalam menghitung pemotongan PPh Pasal 21 di setiap masa pajak. Diharapkan, kemudahan ini dapat meningkatkan tingkat kepatuhan WP dalam melaksanakan kewajiban perpajakannya.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Pengenalan Mekanisme Baru</strong></h2>



<p>Peraturan baru ini memperkenalkan mekanisme penghitungan yang berbeda untuk pegawai tetap dan tidak tetap. Meskipun secara umum tidak ada tambahan beban pajak baru, skema penghitungan tarif efektif bulanan menjadi poin kritis dalam perubahan ini.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Penghitungan Pajak untuk Pegawai Tetap</strong></h2>



<p>Pegawai tetap, yang memiliki pendapatan tetap setiap bulannya, akan menggunakan skema Tarif Efektif PPh 21 (TER) bulanan. Tarif efektif bulanan ini dikategorikan berdasarkan Penghasilan Tidak Kena Pajak (PTKP) sesuai dengan status perkawinan dan jumlah tanggungan Wajib Pajak.</p>



<p>Sebagai contoh, bayangkan Tuan R yang bekerja di PT ABC dengan gaji Rp10 juta per bulan dan iuran pensiun Rp100.000/bulan. Tuan R telah menikah dan belum mempunyai tanggungan (PTKP K/0).</p>



<ul>
<li><strong>Perhitungan Bulanan Saat Ini:</strong></li>



<li>Gaji: Rp10 juta/bulan</li>



<li>Biaya jabatan (5% x Rp10 juta): Rp500.000</li>



<li>Iuran pensiun: Rp100.000</li>



<li>Penghasilan neto sebulan: Rp9,4 juta</li>



<li>Penghasilan neto setahun (12 x Rp9,4 juta): Rp112,8 juta</li>



<li>PPh Pasal 21 terutang (5% x Rp54,3 juta): Rp2.715.000/tahun atau Rp225.250/bulan</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Perhitungan Bulanan dengan Tarif Efektif PPh 21:</strong></li>



<li>Januari &#8211; November = 2% x Rp10 juta = Rp200.000/bulan</li>



<li>Desember = Rp2.715.000 &#8211; (11 x Rp200.000) = Rp515.000</li>
</ul>



<p>Jadi, Tuan R akan membayar pajak sebesar Rp200.000 setiap bulannya dari Januari hingga November, dan pada Desember, jumlah pajak yang harus dibayarkan adalah Rp515.000.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Untuk memastikan kepatuhan pajak Anda, sangat bijaksana untuk mendapatkan bantuan dari <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-semarang">konsultan pajak Semarang</a></strong> yang berpengalaman. Dengan pengetahuan mendalam mereka tentang peraturan pajak terkini, Anda akan mendapatkan keuntungan dalam menghitung tarif pajak efektif PPh 21 untuk pegawai. Jangan ragu untuk menghubungi konsultan kami!</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Penghitungan Pajak untuk Pegawai Tidak Tetap</strong></h2>



<p>Bagi pegawai dengan penghasilan tidak tetap, baik harian, mingguan, atau bulanan, terdapat ketentuan tersendiri. Pegawai harian akan menggunakan skema Tarif Efektif PPh 21 (TER) harian, dengan tarif 0% untuk upah kurang dari Rp450.000/hari dan 0,5% untuk gaji lebih dari Rp450.000 hingga Rp2,5 juta/hari.</p>



<p>Misalnya, Tuan X bekerja di PT IJK dan mendapatkan penghasilan Rp4,5 juta selama 10 hari. Penghasilan bruto harian Tuan X adalah Rp450.000. Dengan skema TER harian, tarif pajaknya adalah 0%, atau bebas pajak.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Contoh Perhitungan Lebih Lanjut</strong></h2>



<ul>
<li><strong>Contoh 1</strong></li>



<li>Tuan L bekerja di PT AB dengan penghasilan harian Rp500.000 selama 20 hari.</li>



<li>Tarif efektif harian: 0,5% x Rp500.000 = Rp2.500/hari</li>



<li>Tuan L akan membayar pajak sebesar Rp2.500 per hari.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Contoh 2</strong></li>



<li>Pekerja dengan penghasilan harian Rp4 juta.</li>



<li>Tarif pasal 17: 5% x 50% x Rp4 juta = Rp100.000</li>
</ul>



<p></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Harapan dan Manfaat</strong></h2>



<p>DJP Kementerian Keuangan berharap bahwa perubahan mekanisme ini dapat meningkatkan kepatuhan WP dalam melaksanakan kewajiban perpajakannya. Dengan adanya kemudahan dan kesederhanaan dalam menghitung PPh Pasal 21, diharapkan WP dapat melaksanakan kewajiban perpajakannya dengan lebih baik.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>Kesimpulan</strong></p>



<p>Regulasi baru dalam penghitungan tarif efektif PPh 21 membawa perubahan yang signifikan, terutama dalam skema penghitungan bagi pegawai tetap dan tidak tetap. Dengan pemahaman yang mendalam terhadap mekanisme baru ini, diharapkan WP dapat mengoptimalkan kewajiban perpajakannya dengan lebih efisien dan akurat.</p>



<p>Artikel ini telah memberikan panduan lengkap mengenai cara menghitung tarif efektif PPh 21, memberikan contoh perhitungan untuk memperjelas konsep, dan menyoroti harapan dari DJP Kementerian Keuangan. Melalui pemahaman yang mendalam, diharapkan WP dapat menjalankan perpajakan dengan lebih baik, meningkatkan tingkat kepatuhan, dan memberikan kontribusi positif pada perekonomian negara.</p>
<p>The post <a href="./../../../cara-hitung-tarif-efektif-pph-21.html">Cara Hitung Tarif Efektif PPh 21 untuk Pegawai Tetap dan Tidak Tetap</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../cara-hitung-tarif-efektif-pph-21.html/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>DJP: Tarif Efektif PPh 21 Baru Tak Akan Bebankan Karyawan</title>
		<link>./../../../tarif-efektif-pph-21-baru.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Jan 2024 01:08:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[PPh 21]]></category>
		<category><![CDATA[tarif pajak]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2457</guid>

					<description><![CDATA[<p>Dalam upaya untuk meningkatkan efisiensi dan memudahkan proses perhitungan pajak penghasilan, Direktorat Jenderal Pajak (DJP) Kementerian Keuangan Indonesia memperkenalkan skema Tarif Efektif Pajak Penghasilan (PPh) Pasal 21 yang direvisi. Perubahan ini bertujuan untuk memberikan kemudahan dalam menghitung PPh 21 tanpa menambah beban pajak baru bagi karyawan. Artikel ini akan mengulas secara rinci perubahan-perubahan tersebut, menggali [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../tarif-efektif-pph-21-baru.html">DJP: Tarif Efektif PPh 21 Baru Tak Akan Bebankan Karyawan</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Dalam upaya untuk meningkatkan efisiensi dan memudahkan proses perhitungan pajak penghasilan, Direktorat Jenderal Pajak (DJP) Kementerian Keuangan Indonesia memperkenalkan skema Tarif Efektif Pajak Penghasilan (PPh) Pasal 21 yang direvisi. Perubahan ini bertujuan untuk memberikan kemudahan dalam menghitung PPh 21 tanpa menambah beban pajak baru bagi karyawan. Artikel ini akan mengulas secara rinci perubahan-perubahan tersebut, menggali dalam kebijakan Peraturan Pemerintah Nomor 58 Tahun 2023, serta memberikan contoh perhitungan untuk memahaminya secara menyeluruh.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Skema Pemotongan Pajak Baru</strong></h2>



<p>Salah satu poin utama dari perubahan ini adalah skema pemotongan pajak yang baru. Sebelumnya, pemotongan pajak dilakukan setiap bulan, yang kini telah diubah menjadi hanya dilakukan sekali dalam setahun, tepatnya pada bulan Desember. Perubahan ini diharapkan tidak hanya memberikan kemudahan administratif tetapi juga mengurangi beban pemotongan bulanan bagi perusahaan dan karyawan.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Peraturan Pemerintah Nomor 58 Tahun 2023</strong></h2>



<p>Pusat dari perubahan ini tertuang dalam Peraturan Pemerintah Nomor 58 Tahun 2023 tentang Tarif Pemotongan Pajak Penghasilan Pasal 21 atas Penghasilan Sehubungan dengan Pekerjaan, Jasa, atau Kegiatan Wajib Pajak Orang Pribadi. Dalam peraturan ini, Ditjen Pajak Kemenkeu mengatur penghitungan PPh 21 berdasarkan kategori tarif bulanan A, B, dan C.</p>



<div style="height:10px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Kategori Tarif Efektif PPh Pasal 21</h3>



<ul>
<li><strong>Kategori A</strong> ditujukan untuk orang pribadi yang memiliki status penghasilan tidak terkena pajak (PTKP), baik yang belum menikah dan tidak memiliki tanggungan (TK/0), yang belum menikah dengan satu tanggungan (TK/1), maupun yang sudah menikah tanpa tanggungan (K/0). Tarif Efektif PPh pasal 21 untuk kategori A dimulai dari 0 persen untuk penghasilan bulanan sampai Rp5,4 juta hingga 34 persen untuk penghasilan bulanan di atas Rp1,4 miliar.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Kategori B</strong> berlaku bagi individu dengan status PTKP yang tidak menikah dan memiliki dua tanggungan (TK/2), tidak menikah dengan tiga tanggungan (TK/3), menikah dengan satu tanggungan (K/1), dan menikah dengan dua tanggungan (K/2). Tarif Efektif PPh pasal 21 untuk kategori B dimulai dari 0 persen untuk penghasilan sampai dengan Rp6,2 juta hingga tarif 34 persen untuk penghasilan di atas Rp1,405 miliar.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Kategori C</strong> diterapkan untuk individu yang memiliki status PTKP sebagai orang yang sudah menikah dengan tanggungan sebanyak 3 orang (K/3). Tarif Efektif PPh Pasal 21 untuk kategori ini ditetapkan mulai dari 0 persen untuk penghasilan hingga Rp6,6 juta, dan mencapai tarif 34 persen untuk penghasilan di atas Rp1,419 miliar.</li>
</ul>



<div style="height:10px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Tarif Efektif PPh Pasal 21 Harian</h3>



<p>Tarif Efektif PPh pasal 21 harian diberlakukan dengan persentase 0 untuk penghasilan hingga Rp450 ribu, sementara itu, tarif sebesar 0,5 persen berlaku untuk penghasilan dalam kisaran Rp450 ribu hingga Rp2,5 juta. Hal ini memberikan fleksibilitas dalam menanggapi variasi penghasilan harian yang mungkin terjadi.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Dalam menghadapi kompleksitas tarif pajak PPh 21 baru, sangat penting untuk memiliki panduan yang tepat. <a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-semarang"><strong>Konsultan pajak profesional Semarang</strong></a> dapat menjadi mitra terpercaya Anda dalam memahami dan mengelola kewajiban pajak dengan efektif. Dengan pengalaman dan pengetahuan yang luas, mereka dapat membantu mengoptimalkan perhitungan pajak, mengurangi potensi risiko, dan memberikan saran yang relevan sesuai dengan peraturan terkini.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Contoh Penghitungan Tarif Efektif PPh Pasal 21</strong></h2>



<p>Dalam rangka memberikan pemahaman yang lebih baik, mari kita lihat sebuah contoh perhitungan. Misalkan seorang wajib pajak orang pribadi memperoleh penghasilan Rp10 juta per bulan, membayar iuran pensiun sebesar Rp100 ribu per bulan, menikah, dan memiliki tanggungan. Dengan demikian, wajib pajak ini termasuk dalam kategori A dengan besaran Tarif Efektif PPh sebesar 2%.</p>



<p>Jika PPh yang perlu dibayar wajib pajak dalam satu tahun sebesar Rp2.715.000, maka dengan skema Tarif Efektif PPh, wajib pajak tersebut akan membayar sebesar Rp200 ribu per bulan pada Januari hingga November (2% x Rp10.000.000 = Rp200.000 per bulan). Sementara itu, sisanya sebesar Rp515.000 menjadi jumlah pembayaran pada bulan Desember. Dengan ini, dapat disimpulkan bahwa skema ini tidak hanya lebih mudah dalam perhitungan, tetapi juga tidak menambah beban pajak baru.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Manfaat &amp; Kelebihan Skema Tarif Efektif PPh Pasal 21</strong></h2>



<ul>
<li><strong>Administrasi yang Lebih Ringan</strong><br>Dengan pemotongan pajak hanya dilakukan sekali dalam setahun, administrasi perusahaan dan karyawan menjadi lebih ringan. Ini memungkinkan fokus yang lebih besar pada kegiatan operasional tanpa terbebani oleh proses pemotongan pajak bulanan yang kompleks.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Fleksibilitas dalam Penyesuaian Harian</strong><br>Penetapan tarif harian memberikan fleksibilitas kepada perusahaan dan karyawan untuk menanggapi fluktuasi penghasilan harian. Hal ini sangat relevan dalam situasi di mana ada variasi pendapatan harian, seperti pada pekerjaan harian atau proyek-proyek kontraktual.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Penjelasan yang Jelas dan Mudah Dimengerti</strong><br>DJP telah memberikan penjelasan yang jelas dan mudah dimengerti mengenai perubahan ini. Sehingga membantu perusahaan dan karyawan dalam memahami prosedur perhitungan yang baru dan menghindari kesalahan dalam pelaporan pajak.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>Kesimpulan</strong></p>



<p>Perubahan skema Tarif Efektif PPh Pasal 21 yang diimplementasikan oleh DJP Kementerian Keuangan Indonesia membawa dampak positif dalam upaya meningkatkan efisiensi dan memberikan kemudahan dalam perhitungan pajak penghasilan.</p>



<p>Melalui penggunaan contoh perhitungan, artikel ini bertujuan memberikan pemahaman yang lebih mendalam mengenai aplikasi skema ini dalam konteks kehidupan nyata. Dengan memberikan penjelasan yang jelas dan mengurangi beban administratif, skema ini diharapkan dapat memberikan kontribusi positif bagi pelaku usaha dan karyawan di Indonesia.</p>
<p>The post <a href="./../../../tarif-efektif-pph-21-baru.html">DJP: Tarif Efektif PPh 21 Baru Tak Akan Bebankan Karyawan</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
