<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>PPh 21 Archives - Trust Tax Consultant</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sat, 30 Mar 2024 04:40:03 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2024/01/cropped-favicon-32x32.webp</url>
	<title>PPh 21 Archives - Trust Tax Consultant</title>
	<link></link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Beda Pajak THR 2024 untuk PNS &#038; Pegawai Swasta</title>
		<link>./../../../pajak-thr-2024-pns-pegawai-swasta.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Heru Prasetiawan]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 04:40:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[PPh 21]]></category>
		<category><![CDATA[Umum]]></category>
		<category><![CDATA[pajak penghasilan]]></category>
		<category><![CDATA[pajak THR]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2655</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pajak Tunjangan Hari Raya (THR) merupakan salah satu aspek yang sangat dinantikan oleh para pekerja, terutama menjelang perayaan Hari Raya. THR menjadi simbol kebahagiaan dan penghargaan dari perusahaan atau pemerintah atas kinerja dan pengabdian para pekerja. Namun, pada tahun 2024, terdapat perbedaan dalam pemotongan pajak THR antara PNS (Pegawai Negeri Sipil) dan pegawai swasta. Artikel [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../pajak-thr-2024-pns-pegawai-swasta.html">Beda Pajak THR 2024 untuk PNS &amp; Pegawai Swasta</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pajak Tunjangan Hari Raya (THR) merupakan salah satu aspek yang sangat dinantikan oleh para pekerja, terutama menjelang perayaan Hari Raya. THR menjadi simbol kebahagiaan dan penghargaan dari perusahaan atau pemerintah atas kinerja dan pengabdian para pekerja.</p>



<p>Namun, pada tahun 2024, terdapat perbedaan dalam pemotongan pajak THR antara PNS (Pegawai Negeri Sipil) dan pegawai swasta. Artikel ini akan membahas secara rinci perbedaan pajak THR 2024 untuk PNS dan pegawai swasta, termasuk besaran pajak, dasar hukum, dan perhitungan yang digunakan.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Pajak THR untuk PNS</strong></h2>



<p>Bagi PNS, pajak THR yang diterima tidak akan ditanggung oleh penerima THR itu sendiri, melainkan langsung ditanggung oleh pemerintah. Hal ini berbeda dengan pegawai swasta yang harus menanggung sendiri pajak atas THR yang diterima.</p>



<p>Dasar hukum pemotongan pajak THR bagi PNS diatur dalam regulasi yang berlaku, dimana PNS diberikan fasilitas khusus dalam hal ini. Penghitungan pajak THR untuk PNS dilakukan dengan menggabungkan THR dengan penghasilan lainnya, sesuai dengan ketentuan yang berlaku.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/pph-21">Pajak Penghasilan 21 untuk PNS</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Pajak THR untuk Pegawai Swasta</strong></h2>



<p>Sementara itu, bagi pegawai swasta, pajak THR akan ditanggung secara pribadi oleh masing-masing pegawai. Pemotongan pajak dilakukan oleh perusahaan tempat pegawai bekerja, dan kemudian disetorkan ke kas negara. Besaran pajak yang dipotong akan bergantung pada tarif pajak yang berlaku dan besaran penghasilan bulanan pegawai.</p>



<p>Dasar hukum pemotongan pajak THR untuk pegawai swasta diatur dalam Peraturan Pemerintah (PP) Nomor 58 Tahun 2023 tentang Tarif Pemotongan Pajak Penghasilan Pasal 21 atas Penghasilan Sehubungan dengan Pekerjaan, Jasa, atau Kegiatan Wajib Pajak Orang Pribadi. Melalui PP tersebut, pemerintah telah menetapkan aturan mengenai pemotongan pajak THR bagi pegawai swasta.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Dalam mengelola kewajiban perpajakan Anda, saatnya percayakan pada Trust Tax Consultant, tim konsultan pajak bersertifikasi yang siap membantu Anda dalam menghitung dan melaporkan pajak THR 2024 dengan tepat dan profesional. Segera konsultasikan masalah pajak Anda ke <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-semarang">https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-semarang</a></strong>. Dengan pengalaman dan keahlian kami, kami akan memastikan bahwa Anda dapat mengelola pajak THR dengan efisien, mengoptimalkan restitusi, dan meminimalkan risiko pajak.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Tarif Pajak THR untuk PNS</strong></h2>



<p>Bagi Pegawai Negeri Sipil (PNS), pajak THR tidak dikenakan langsung pada penerima THR. Pemerintah akan menanggung pajak THR bagi PNS. Oleh karena itu, PNS tidak perlu khawatir tentang pemotongan pajak THR.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Tarif Pajak THR untuk Pegawai Swasta</strong></h2>



<p>Bagi pegawai swasta, pemotongan pajak THR dilakukan oleh perusahaan tempat mereka bekerja. Besaran pajak yang dipotong akan bergantung pada tarif pajak yang berlaku. Tarif pajak ini diatur dalam Peraturan Pemerintah (PP) Nomor 58 Tahun 2013 tentang Penghasilan yang Tidak Dikenakan Pajak Penghasilan atau Dikenakan Pajak Penghasilan dengan Tarif Final. Berikut adalah tarif pajak THR untuk pegawai swasta:</p>



<ul>
<li>Penghasilan hingga Rp 50 juta per tahun dikenakan tarif pajak 5%</li>



<li>Penghasilan di atas Rp 50 juta hingga Rp 250 juta per tahun dikenakan tarif pajak 15%</li>



<li>Penghasilan di atas Rp 250 juta hingga Rp 500 juta per tahun dikenakan tarif pajak 25%</li>



<li>Penghasilan di atas Rp 500 juta per tahun dikenakan tarif pajak 30%</li>
</ul>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/cara-hitung-tarif-efektif-pph-21">Cara Hitung Tarif Efektif PPh 21 untuk Pegawai Tetap dan Tidak Tetap</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Perhitungan PPh pada Masa Pajak Terakhir</strong></h2>



<p>Penghitungan PPh pada masa pajak terakhir atau satu bulan terakhir (Desember) menggunakan ketentuan lama yang telah tertuang di dalam tarif Pasal 17 ayat (1) huruf a Undang-Undang Pajak Penghasilan (UU PPh). Besaran tarif yang dikenakan mulai dari nol persen hingga 34 persen, tergantung pada besaran penghasilan bulanan.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>Kesimpulan</strong></p>



<p>Dalam pajak THR 2024, terdapat perbedaan dalam pemotongan pajak antara PNS dan pegawai swasta. Bagi PNS, pajak THR ditanggung oleh pemerintah, sementara bagi pegawai swasta, pajak THR ditanggung secara pribadi oleh masing-masing pegawai. </p>



<p>Besaran pajak juga berbeda antara kedua kelompok tersebut, tergantung pada tarif pajak yang berlaku dan besaran penghasilan bulanan. Dengan demikian, penting bagi setiap pekerja untuk memahami aturan pajak THR yang berlaku untuk menghindari masalah di masa mendatang.</p>
<p>The post <a href="./../../../pajak-thr-2024-pns-pegawai-swasta.html">Beda Pajak THR 2024 untuk PNS &amp; Pegawai Swasta</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>e-Bupot 21/26: Buat Bukti Potong Pajak Karyawan Lebih Mudah</title>
		<link>./../../../e-bupot-21-26.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Heru Prasetiawan]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 23:33:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[PPh 21]]></category>
		<category><![CDATA[pajak pegawai]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2536</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pada era digital seperti sekarang, kemajuan teknologi tidak hanya membawa perubahan dalam berbagai aspek kehidupan, tetapi juga dalam proses administrasi dan perpajakan. Salah satu inovasi terbaru yang diperkenalkan oleh Pemerintah adalah kemudahan dalam pembuatan bukti potong pajak penghasilan karyawan melalui aplikasi e-Bupot 21/26. Dalam artikel ini, kita akan menjelaskan secara detail tentang bagaimana aplikasi ini [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../e-bupot-21-26.html">e-Bupot 21/26: Buat Bukti Potong Pajak Karyawan Lebih Mudah</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pada era digital seperti sekarang, kemajuan teknologi tidak hanya membawa perubahan dalam berbagai aspek kehidupan, tetapi juga dalam proses administrasi dan perpajakan. Salah satu inovasi terbaru yang diperkenalkan oleh Pemerintah adalah kemudahan dalam pembuatan bukti potong pajak penghasilan karyawan melalui aplikasi e-Bupot 21/26.</p>



<p>Dalam artikel ini, kita akan menjelaskan secara detail tentang bagaimana aplikasi ini mempermudah proses pembuatan bukti potong pajak penghasilan karyawan, serta mengapa hal ini menjadi sebuah terobosan yang patut diapresiasi.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Peraturan Baru yang Mempermudah Pembuatan Bukti Potong Pajak</strong></h2>



<p>Pemerintah telah mengeluarkan Peraturan Direktur Jenderal Pajak Nomor PER-2/PJ/2024 yang mempermudah proses pembuatan bukti potong pajak penghasilan karyawan. Peraturan ini mulai berlaku sejak 19 Januari 2024 dan menggantikan Peraturan Direktur Jenderal Pajak Nomor PER-14/PJ/2013. Salah satu poin penting dalam peraturan ini adalah adanya kemudahan dalam pembuatan bukti potong dan penyampaian SPT Masa PPh Pasal 21/26.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Fitur-fitur Unggulan Aplikasi e-Bupot 21/26</strong></h2>



<p>Aplikasi e-Bupot 21/26 menawarkan sejumlah fitur unggulan yang memudahkan pengguna dalam proses pembuatan bukti potong pajak. Salah satunya adalah kemampuan untuk membuat bukti potong dan menyampaikan SPT Masa PPh Pasal 21/26 melalui aplikasi ini tanpa harus datang ke kantor pajak. Fitur ini sangat menguntungkan bagi pemberi kerja yang ingin melaporkan SPT dengan lebih efisien dan cepat.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/spt-tahunan">Cara Lapor SPT Tahunan Sesuai Prosedur</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Proses Pembuatan Bukti Potong Pajak dengan Aplikasi e-Bupot 21/26</strong></h2>



<p>Proses pembuatan bukti potong pajak penghasilan karyawan dengan menggunakan aplikasi e-Bupot 21/26 terbilang cukup sederhana. Pertama, pengguna perlu mengunduh dan menginstal aplikasi e-Bupot 21/26 dari laman resmi Direktorat Jenderal Pajak. Setelah itu, pengguna dapat login menggunakan akun yang telah terdaftar.</p>



<p>Setelah berhasil login, pengguna dapat memilih menu pembuatan bukti potong dan mengisi data-data yang diperlukan, seperti nama karyawan, jumlah penghasilan, dan jumlah potongan pajak yang dilakukan. Setelah semua data terisi dengan benar, pengguna dapat membuat bukti potong dengan mudah dan cepat melalui aplikasi ini.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Anda pasti ingin menggunakan jasa konsultan pajak yang dapat diandalkan dan berkualitas, bukan? Jika ya, Trust Tax Consultant adalah pilihan yang tepat untuk Anda. Dengan pengalaman dan keahlian yang luas dalam bidang perpajakan, Trust Tax Consultant siap membantu Anda mengelola pajak dengan efisien dan tepat waktu. Dengan mengunjungi <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-jogja/">https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-jogja/</a></strong>, Anda dapat mengetahui lebih lanjut tentang layanan-layanan yang kami tawarkan.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Keuntungan Menggunakan Aplikasi e-Bupot 21/26</strong></h2>



<p>Terdapat beberapa keuntungan yang bisa didapatkan dengan menggunakan aplikasi e-Bupot 21/26 dalam pembuatan bukti potong pajak penghasilan karyawan. Salah satunya adalah kemudahan akses, dimana pengguna tidak perlu datang ke kantor pajak untuk melaporkan SPT. Selain itu, aplikasi ini juga memberikan kemudahan dalam mengisi dan menyimpan data secara elektronik, sehingga pengguna dapat mengaksesnya kapan saja dan di mana saja.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Perubahan Bentuk Formulir dan Bukti Potong Pajak</strong></h2>



<p>Seiring dengan adopsi kebutuhan Peraturan Menteri Keuangan Nomor 168 Tahun 2023, bentuk formulir untuk bukti potong pajak penghasilan karyawan mengalami perubahan. Hal ini dilakukan untuk menyesuaikan dengan perkembangan teknologi dan fasilitas perpajakan yang ada saat ini.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Penandatanganan Dokumen Elektronik</strong></h2>



<p>Dalam penggunaan aplikasi e-Bupot 21/26, bukti potong dan SPT Masa PPh Pasal 21/26 dalam bentuk dokumen elektronik dapat ditandatangani secara elektronik dengan menggunakan tanda tangan elektronik. Hal ini mempermudah pengguna dalam proses penandatanganan dokumen, serta meningkatkan keamanan dan kevalidan dokumen yang dihasilkan.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h4 class="wp-block-heading"><strong>Kesimpulan</strong></h4>



<p>Dengan adanya aplikasi e-Bupot 21/26, proses pembuatan bukti potong pajak penghasilan karyawan menjadi lebih mudah dan efisien. Pengguna dapat membuat bukti potong dan melaporkan SPT Masa PPh Pasal 21/26 dengan cepat dan tanpa harus datang ke kantor pajak.</p>



<p>Selain itu, adopsi teknologi dalam proses perpajakan ini juga memberikan banyak keuntungan, seperti kemudahan akses dan keamanan dokumen yang lebih terjamin. Sebagai negara yang terus berusaha untuk meningkatkan kualitas pelayanan publik, langkah ini patut diapresiasi karena dapat memberikan manfaat yang besar bagi masyarakat dan dunia usaha.</p>
<p>The post <a href="./../../../e-bupot-21-26.html">e-Bupot 21/26: Buat Bukti Potong Pajak Karyawan Lebih Mudah</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PPh 21: Definisi, Tarif &#038; Contoh Cara Hitung</title>
		<link>./../../../pph-21.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Heru Prasetiawan]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 23:23:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[PPh 21]]></category>
		<category><![CDATA[pajak pegawai]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2531</guid>

					<description><![CDATA[<p>PPh 21, yang merupakan singkatan dari Pajak Penghasilan Pasal 21, adalah pajak yang dipotong atas penghasilan yang diterima oleh seorang Wajib Pajak pribadi atas pekerjaan, jasa, atau kegiatan yang dilakukannya di dalam negeri. Pada tahun 2024, Direktorat Jenderal Pajak (Ditjen Pajak) memberlakukan perubahan dalam tarif pemotongan PPh 21 dengan menerapkan skema tarif efektif rata-rata (TER). [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../pph-21.html">PPh 21: Definisi, Tarif &amp; Contoh Cara Hitung</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>PPh 21, yang merupakan singkatan dari Pajak Penghasilan Pasal 21, adalah pajak yang dipotong atas penghasilan yang diterima oleh seorang Wajib Pajak pribadi atas pekerjaan, jasa, atau kegiatan yang dilakukannya di dalam negeri. Pada tahun 2024, Direktorat Jenderal Pajak (Ditjen Pajak) memberlakukan perubahan dalam tarif pemotongan PPh 21 dengan menerapkan skema tarif efektif rata-rata (TER). Artikel ini akan mengulas secara detail mengenai skema baru dan memberikan contoh perhitungan PPh 21 terbaru yang berlaku mulai tahun 2024.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Pengertian PPh Pasal 21</strong></h2>



<p>PPh Pasal 21 merupakan pajak penghasilan yang dikenakan kepada Wajib Pajak pribadi atas penghasilan yang diterima dari pekerjaan, jasa, atau kegiatan lainnya yang dilakukan di dalam negeri. Umumnya, PPh 21 ini terkait dengan pajak yang dipotong pada sistem penggajian/payroll karyawan oleh suatu perusahaan.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Skema Tarif Efektif Rata-rata (TER) PPh 21</strong></h2>



<p>Perubahan terbaru dalam tarif pemotongan PPh 21 menggunakan skema tarif efektif rata-rata (TER). Skema ini menggantikan tarif progresif sebelumnya dan berlaku untuk menghitung pajak penghasilan pasal 21 di masa pajak selain Masa Pajak Terakhir atau secara bulanan dan harian.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/tarif-efektif-pph-21-baru">DJP Pastikan Tarif Efektif PPh 21 Baru Tak Akan Bebankan Karyawan</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Dasar Hukum PPh 21 TER</strong></h2>



<p>Dasar hukum skema penghitungan PPh 21 TER ini adalah Pasal 21 ayat (5) Undang-Undang No. 36 Tahun 2008 tentang Pajak Penghasilan (UU PPh) s.t.d.t.d. UU No. 7 Tahun 2021 tentang Harmonisasi Peraturan Perpajakan (HPP). Pemerintah juga mengeluarkan Peraturan Menteri Keuangan No. 168 Tahun 2023 tentang Petunjuk Pelaksanaan Pemotongan Pajak atas Penghasilan Sehubungan dengan Pekerjaan, Jasa, atau Kegiatan Orang Pribadi sebagai aturan pelaksana dari PP 58/2023.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Perubahan Skema Hitung</strong></h2>



<p>Perubahan skema perhitungan PPh 21 mencakup beberapa hal, antara lain:</p>



<ul>
<li><strong>Perubahan Seluruh Skema Penghitungan PPh 21</strong><br>Skema penghitungan pajak penghasilan pasal 21 untuk pegawai tetap dan tidak tetap telah diubah.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Perluasan Lingkup Penghitungan PPh 21</strong><br>Lingkup penghitungan PPh Pasal 21 diperluas untuk peserta program pensiun yang masih berstatus pegawai yang menarik dana pensiun, seperti BPJSTK, ASABRI, TASPEN, yang sebelumnya hanya berlaku untuk Dapen.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pengurangan Zakat/Sumbangan Keagamaan</strong><br>Zakat atau sumbangan keagamaan wajib yang dibayar melalui pemberi kerja dapat dikurangkan dalam penghasilan bruto PPh 21.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Penambahan Pengecualian Penghasilan yang Dipotong PPh 21</strong><br>Penambahan penghasilan yang dikecualikan dari pemotongan PPh 21, seperti DTP.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Penggabungan Seluruh Penghasilan dalam Masa Pajak</strong><br>Seluruh penghasilan pegawai tetap digabungkan dalam 1 bulan atau dalam masa pajak.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pemotongan PPh 21 atas Natura/Kenikmatan</strong><br>Dilakukan pemotongan PPh 21 atas natura dan/atau kenikmatan bagi wajib pajak orang pribadi.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Penyesuaian Pengaturan Skema</strong></h2>



<p>Beberapa penyesuaian pengaturan skema perhitungan PPh Pasal 21 meliputi:</p>



<ul>
<li><strong>Pemberi Kerja Tidak Wajib Melakukan Pemotongan PPh 21</strong><br>Pemberi kerja tidak wajib memotong pajak penghasilan pasal 21 apabila penerima penghasilan tidak terkait dengan usaha/pekerjaan bebas dari pemberi kerja atau jika terkait dengan organisasi internasional berdasarkan perjanjian internasional.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Menggabungkan Peraturan Menteri Keuangan Biaya Jabatan/Biaya Pensiun dan PMK Pengurang Penghasilan Harian.</strong></li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Penambahan Jenis Penghasilan yang Dikecualikan dari Pemotongan PPh 21</strong><br>Penambahan jenis penghasilan yang dikecualikan dari pemotongan PPh 21, seperti bantuan, sumbangan, hibah.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Penyesuaian Pengurang Penghasilan Bruto Bukan Pegawai dengan Konsep dalam PMK 141/2015.</strong></li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Ketentuan DPP PPh 21 Dokter Dimasukkan dalam Lampiran RPMK (Petunjuk Umum).</strong></li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Penegasan Penerima Penghasilan Berhak Mendapatkan Bukti Pemotongan, dan Pemberi Penghasilan Tidak Wajib Membuat Bupot Jika Tidak Ada Penghasilan yang Dibayarkan.</strong></li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pengaturan tentang PNS Membuat Surat Pernyataan 2 Pemberi Kerja.</strong></li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Latar Belakang, Tujuan &amp; Dampak TER</strong></h2>



<p>Perubahan ini bertujuan untuk menyederhanakan dan memperjelas perhitungan serta pemotongan PPh 21, serta mengurangi beban administrasi bagi Wajib Pajak. Dengan adanya skema tarif efektif PPh 21 TER, perhitungan pajak penghasilan pasal 21 menjadi lebih simpel tanpa memberikan tambahan beban pajak baru, karena masih berdasarkan Pasal 17 ayat (1) huruf a UU PPh.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Contoh Perhitungan Tarif Efektif Rata-rata (TER)</strong></h2>



<p>Sebagai contoh, perhitungan tarif efektif rata-rata (TER) PPh 21 dapat dilakukan sebagai berikut:</p>



<ul>
<li><strong>Pegawai Tetap dengan Penghasilan Rp10.000.000,- per Bulan</strong>
<ul>
<li>Tarif pajak progresif PPh 21 sebelum perubahan: 5% hingga 30%.</li>



<li>Tarif efektif rata-rata (TER) PPh 21: Misalnya 15%.</li>



<li>PPh 21 yang dipotong setiap bulan: Rp10.000.000,- x 15% = Rp1.500.000,-.</li>
</ul>
</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pegawai Tidak Tetap dengan Penghasilan Rp5.000.000,- per Bulan</strong>
<ul>
<li>Tarif pajak progresif PPh 21 sebelum perubahan: 5% hingga 30%.</li>



<li>Tarif efektif rata-rata (TER) PPh 21: Misalnya 10%.</li>



<li>PPh 21 yang dipotong setiap bulan: Rp5.000.000,- x 10% = Rp500.000,-.</li>
</ul>
</li>
</ul>



<p><strong>Selengkapnya <a href="https://trusttaxconsultant.id/cara-hitung-tarif-efektif-pph-21">Cara Hitung Tarif Efektif PPh 21</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>Kesimpulan</strong></p>



<p>Perubahan terbaru dalam tarif pemotongan PPh 21 menggunakan skema tarif efektif rata-rata (TER) memberikan dampak positif bagi Wajib Pajak dengan menyederhanakan perhitungan pajak penghasilan pasal 21. Dengan pemahaman yang baik mengenai perubahan ini, perusahaan dan karyawan dapat mengelola kewajiban perpajakan mereka dengan lebih efisien dan tepat.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Dalam menghitung PPH 21, penting untuk menggunakan jasa konsultan pajak yang terpercaya dan berpengalaman. Salah satu pilihan terbaik adalah Trust Tax Consultant Semarang. Dengan mengunjungi <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-semarang/">https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-semarang/</a></strong>, Anda akan mendapatkan layanan profesional dalam mengelola pajak Anda. Konsultan pajak kami siap membantu Anda memahami peraturan pajak yang berlaku dan memastikan bahwa Anda membayar pajak dengan benar.</p>
<p>The post <a href="./../../../pph-21.html">PPh 21: Definisi, Tarif &amp; Contoh Cara Hitung</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cara Hitung Tarif Efektif PPh 21 untuk Pegawai Tetap dan Tidak Tetap</title>
		<link>./../../../cara-hitung-tarif-efektif-pph-21.html</link>
					<comments>./../../../cara-hitung-tarif-efektif-pph-21.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Heru Prasetiawan]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Jan 2024 02:04:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[PPh 21]]></category>
		<category><![CDATA[pajak pegawai]]></category>
		<category><![CDATA[tarif pajak]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2463</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pajak Penghasilan (PPh) Pasal 21 merupakan salah satu aspek yang tidak terhindarkan dalam kehidupan perpajakan di Indonesia. Dengan adanya regulasi baru, Peraturan Pemerintah (PP) No. 58/2023 dan turunannya Peraturan Menteri Keuangan (PMK) No. 168/2023, terdapat perubahan signifikan dalam mekanisme penghitungan tarif efektif PPh 21, khususnya bagi pegawai tetap dan tidak tetap. Direktorat Jenderal Pajak (DJP) [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../cara-hitung-tarif-efektif-pph-21.html">Cara Hitung Tarif Efektif PPh 21 untuk Pegawai Tetap dan Tidak Tetap</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pajak Penghasilan (PPh) Pasal 21 merupakan salah satu aspek yang tidak terhindarkan dalam kehidupan perpajakan di Indonesia. Dengan adanya regulasi baru, Peraturan Pemerintah (PP) No. 58/2023 dan turunannya Peraturan Menteri Keuangan (PMK) No. 168/2023, terdapat perubahan signifikan dalam mekanisme penghitungan tarif efektif PPh 21, khususnya bagi pegawai tetap dan tidak tetap.</p>



<p>Direktorat Jenderal Pajak (DJP) Kementerian Keuangan menyampaikan bahwa perubahan ini bertujuan memberikan kemudahan dan kesederhanaan bagi Wajib Pajak (WP) dalam menghitung pemotongan PPh Pasal 21 di setiap masa pajak. Diharapkan, kemudahan ini dapat meningkatkan tingkat kepatuhan WP dalam melaksanakan kewajiban perpajakannya.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Pengenalan Mekanisme Baru</strong></h2>



<p>Peraturan baru ini memperkenalkan mekanisme penghitungan yang berbeda untuk pegawai tetap dan tidak tetap. Meskipun secara umum tidak ada tambahan beban pajak baru, skema penghitungan tarif efektif bulanan menjadi poin kritis dalam perubahan ini.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Penghitungan Pajak untuk Pegawai Tetap</strong></h2>



<p>Pegawai tetap, yang memiliki pendapatan tetap setiap bulannya, akan menggunakan skema Tarif Efektif PPh 21 (TER) bulanan. Tarif efektif bulanan ini dikategorikan berdasarkan Penghasilan Tidak Kena Pajak (PTKP) sesuai dengan status perkawinan dan jumlah tanggungan Wajib Pajak.</p>



<p>Sebagai contoh, bayangkan Tuan R yang bekerja di PT ABC dengan gaji Rp10 juta per bulan dan iuran pensiun Rp100.000/bulan. Tuan R telah menikah dan belum mempunyai tanggungan (PTKP K/0).</p>



<ul>
<li><strong>Perhitungan Bulanan Saat Ini:</strong></li>



<li>Gaji: Rp10 juta/bulan</li>



<li>Biaya jabatan (5% x Rp10 juta): Rp500.000</li>



<li>Iuran pensiun: Rp100.000</li>



<li>Penghasilan neto sebulan: Rp9,4 juta</li>



<li>Penghasilan neto setahun (12 x Rp9,4 juta): Rp112,8 juta</li>



<li>PPh Pasal 21 terutang (5% x Rp54,3 juta): Rp2.715.000/tahun atau Rp225.250/bulan</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Perhitungan Bulanan dengan Tarif Efektif PPh 21:</strong></li>



<li>Januari &#8211; November = 2% x Rp10 juta = Rp200.000/bulan</li>



<li>Desember = Rp2.715.000 &#8211; (11 x Rp200.000) = Rp515.000</li>
</ul>



<p>Jadi, Tuan R akan membayar pajak sebesar Rp200.000 setiap bulannya dari Januari hingga November, dan pada Desember, jumlah pajak yang harus dibayarkan adalah Rp515.000.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Untuk memastikan kepatuhan pajak Anda, sangat bijaksana untuk mendapatkan bantuan dari <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-semarang">konsultan pajak Semarang</a></strong> yang berpengalaman. Dengan pengetahuan mendalam mereka tentang peraturan pajak terkini, Anda akan mendapatkan keuntungan dalam menghitung tarif pajak efektif PPh 21 untuk pegawai. Jangan ragu untuk menghubungi konsultan kami!</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Penghitungan Pajak untuk Pegawai Tidak Tetap</strong></h2>



<p>Bagi pegawai dengan penghasilan tidak tetap, baik harian, mingguan, atau bulanan, terdapat ketentuan tersendiri. Pegawai harian akan menggunakan skema Tarif Efektif PPh 21 (TER) harian, dengan tarif 0% untuk upah kurang dari Rp450.000/hari dan 0,5% untuk gaji lebih dari Rp450.000 hingga Rp2,5 juta/hari.</p>



<p>Misalnya, Tuan X bekerja di PT IJK dan mendapatkan penghasilan Rp4,5 juta selama 10 hari. Penghasilan bruto harian Tuan X adalah Rp450.000. Dengan skema TER harian, tarif pajaknya adalah 0%, atau bebas pajak.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Contoh Perhitungan Lebih Lanjut</strong></h2>



<ul>
<li><strong>Contoh 1</strong></li>



<li>Tuan L bekerja di PT AB dengan penghasilan harian Rp500.000 selama 20 hari.</li>



<li>Tarif efektif harian: 0,5% x Rp500.000 = Rp2.500/hari</li>



<li>Tuan L akan membayar pajak sebesar Rp2.500 per hari.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Contoh 2</strong></li>



<li>Pekerja dengan penghasilan harian Rp4 juta.</li>



<li>Tarif pasal 17: 5% x 50% x Rp4 juta = Rp100.000</li>
</ul>



<p></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Harapan dan Manfaat</strong></h2>



<p>DJP Kementerian Keuangan berharap bahwa perubahan mekanisme ini dapat meningkatkan kepatuhan WP dalam melaksanakan kewajiban perpajakannya. Dengan adanya kemudahan dan kesederhanaan dalam menghitung PPh Pasal 21, diharapkan WP dapat melaksanakan kewajiban perpajakannya dengan lebih baik.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>Kesimpulan</strong></p>



<p>Regulasi baru dalam penghitungan tarif efektif PPh 21 membawa perubahan yang signifikan, terutama dalam skema penghitungan bagi pegawai tetap dan tidak tetap. Dengan pemahaman yang mendalam terhadap mekanisme baru ini, diharapkan WP dapat mengoptimalkan kewajiban perpajakannya dengan lebih efisien dan akurat.</p>



<p>Artikel ini telah memberikan panduan lengkap mengenai cara menghitung tarif efektif PPh 21, memberikan contoh perhitungan untuk memperjelas konsep, dan menyoroti harapan dari DJP Kementerian Keuangan. Melalui pemahaman yang mendalam, diharapkan WP dapat menjalankan perpajakan dengan lebih baik, meningkatkan tingkat kepatuhan, dan memberikan kontribusi positif pada perekonomian negara.</p>
<p>The post <a href="./../../../cara-hitung-tarif-efektif-pph-21.html">Cara Hitung Tarif Efektif PPh 21 untuk Pegawai Tetap dan Tidak Tetap</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../cara-hitung-tarif-efektif-pph-21.html/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>DJP: Tarif Efektif PPh 21 Baru Tak Akan Bebankan Karyawan</title>
		<link>./../../../tarif-efektif-pph-21-baru.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Heru Prasetiawan]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Jan 2024 01:08:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[PPh 21]]></category>
		<category><![CDATA[tarif pajak]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2457</guid>

					<description><![CDATA[<p>Dalam upaya untuk meningkatkan efisiensi dan memudahkan proses perhitungan pajak penghasilan, Direktorat Jenderal Pajak (DJP) Kementerian Keuangan Indonesia memperkenalkan skema Tarif Efektif Pajak Penghasilan (PPh) Pasal 21 yang direvisi. Perubahan ini bertujuan untuk memberikan kemudahan dalam menghitung PPh 21 tanpa menambah beban pajak baru bagi karyawan. Artikel ini akan mengulas secara rinci perubahan-perubahan tersebut, menggali [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../tarif-efektif-pph-21-baru.html">DJP: Tarif Efektif PPh 21 Baru Tak Akan Bebankan Karyawan</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Dalam upaya untuk meningkatkan efisiensi dan memudahkan proses perhitungan pajak penghasilan, Direktorat Jenderal Pajak (DJP) Kementerian Keuangan Indonesia memperkenalkan skema Tarif Efektif Pajak Penghasilan (PPh) Pasal 21 yang direvisi. Perubahan ini bertujuan untuk memberikan kemudahan dalam menghitung PPh 21 tanpa menambah beban pajak baru bagi karyawan. Artikel ini akan mengulas secara rinci perubahan-perubahan tersebut, menggali dalam kebijakan Peraturan Pemerintah Nomor 58 Tahun 2023, serta memberikan contoh perhitungan untuk memahaminya secara menyeluruh.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Skema Pemotongan Pajak Baru</strong></h2>



<p>Salah satu poin utama dari perubahan ini adalah skema pemotongan pajak yang baru. Sebelumnya, pemotongan pajak dilakukan setiap bulan, yang kini telah diubah menjadi hanya dilakukan sekali dalam setahun, tepatnya pada bulan Desember. Perubahan ini diharapkan tidak hanya memberikan kemudahan administratif tetapi juga mengurangi beban pemotongan bulanan bagi perusahaan dan karyawan.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Peraturan Pemerintah Nomor 58 Tahun 2023</strong></h2>



<p>Pusat dari perubahan ini tertuang dalam Peraturan Pemerintah Nomor 58 Tahun 2023 tentang Tarif Pemotongan Pajak Penghasilan Pasal 21 atas Penghasilan Sehubungan dengan Pekerjaan, Jasa, atau Kegiatan Wajib Pajak Orang Pribadi. Dalam peraturan ini, Ditjen Pajak Kemenkeu mengatur penghitungan PPh 21 berdasarkan kategori tarif bulanan A, B, dan C.</p>



<div style="height:10px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Kategori Tarif Efektif PPh Pasal 21</h3>



<ul>
<li><strong>Kategori A</strong> ditujukan untuk orang pribadi yang memiliki status penghasilan tidak terkena pajak (PTKP), baik yang belum menikah dan tidak memiliki tanggungan (TK/0), yang belum menikah dengan satu tanggungan (TK/1), maupun yang sudah menikah tanpa tanggungan (K/0). Tarif Efektif PPh pasal 21 untuk kategori A dimulai dari 0 persen untuk penghasilan bulanan sampai Rp5,4 juta hingga 34 persen untuk penghasilan bulanan di atas Rp1,4 miliar.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Kategori B</strong> berlaku bagi individu dengan status PTKP yang tidak menikah dan memiliki dua tanggungan (TK/2), tidak menikah dengan tiga tanggungan (TK/3), menikah dengan satu tanggungan (K/1), dan menikah dengan dua tanggungan (K/2). Tarif Efektif PPh pasal 21 untuk kategori B dimulai dari 0 persen untuk penghasilan sampai dengan Rp6,2 juta hingga tarif 34 persen untuk penghasilan di atas Rp1,405 miliar.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Kategori C</strong> diterapkan untuk individu yang memiliki status PTKP sebagai orang yang sudah menikah dengan tanggungan sebanyak 3 orang (K/3). Tarif Efektif PPh Pasal 21 untuk kategori ini ditetapkan mulai dari 0 persen untuk penghasilan hingga Rp6,6 juta, dan mencapai tarif 34 persen untuk penghasilan di atas Rp1,419 miliar.</li>
</ul>



<div style="height:10px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Tarif Efektif PPh Pasal 21 Harian</h3>



<p>Tarif Efektif PPh pasal 21 harian diberlakukan dengan persentase 0 untuk penghasilan hingga Rp450 ribu, sementara itu, tarif sebesar 0,5 persen berlaku untuk penghasilan dalam kisaran Rp450 ribu hingga Rp2,5 juta. Hal ini memberikan fleksibilitas dalam menanggapi variasi penghasilan harian yang mungkin terjadi.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Dalam menghadapi kompleksitas tarif pajak PPh 21 baru, sangat penting untuk memiliki panduan yang tepat. <a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-semarang"><strong>Konsultan pajak profesional Semarang</strong></a> dapat menjadi mitra terpercaya Anda dalam memahami dan mengelola kewajiban pajak dengan efektif. Dengan pengalaman dan pengetahuan yang luas, mereka dapat membantu mengoptimalkan perhitungan pajak, mengurangi potensi risiko, dan memberikan saran yang relevan sesuai dengan peraturan terkini.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Contoh Penghitungan Tarif Efektif PPh Pasal 21</strong></h2>



<p>Dalam rangka memberikan pemahaman yang lebih baik, mari kita lihat sebuah contoh perhitungan. Misalkan seorang wajib pajak orang pribadi memperoleh penghasilan Rp10 juta per bulan, membayar iuran pensiun sebesar Rp100 ribu per bulan, menikah, dan memiliki tanggungan. Dengan demikian, wajib pajak ini termasuk dalam kategori A dengan besaran Tarif Efektif PPh sebesar 2%.</p>



<p>Jika PPh yang perlu dibayar wajib pajak dalam satu tahun sebesar Rp2.715.000, maka dengan skema Tarif Efektif PPh, wajib pajak tersebut akan membayar sebesar Rp200 ribu per bulan pada Januari hingga November (2% x Rp10.000.000 = Rp200.000 per bulan). Sementara itu, sisanya sebesar Rp515.000 menjadi jumlah pembayaran pada bulan Desember. Dengan ini, dapat disimpulkan bahwa skema ini tidak hanya lebih mudah dalam perhitungan, tetapi juga tidak menambah beban pajak baru.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Manfaat &amp; Kelebihan Skema Tarif Efektif PPh Pasal 21</strong></h2>



<ul>
<li><strong>Administrasi yang Lebih Ringan</strong><br>Dengan pemotongan pajak hanya dilakukan sekali dalam setahun, administrasi perusahaan dan karyawan menjadi lebih ringan. Ini memungkinkan fokus yang lebih besar pada kegiatan operasional tanpa terbebani oleh proses pemotongan pajak bulanan yang kompleks.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Fleksibilitas dalam Penyesuaian Harian</strong><br>Penetapan tarif harian memberikan fleksibilitas kepada perusahaan dan karyawan untuk menanggapi fluktuasi penghasilan harian. Hal ini sangat relevan dalam situasi di mana ada variasi pendapatan harian, seperti pada pekerjaan harian atau proyek-proyek kontraktual.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Penjelasan yang Jelas dan Mudah Dimengerti</strong><br>DJP telah memberikan penjelasan yang jelas dan mudah dimengerti mengenai perubahan ini. Sehingga membantu perusahaan dan karyawan dalam memahami prosedur perhitungan yang baru dan menghindari kesalahan dalam pelaporan pajak.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>Kesimpulan</strong></p>



<p>Perubahan skema Tarif Efektif PPh Pasal 21 yang diimplementasikan oleh DJP Kementerian Keuangan Indonesia membawa dampak positif dalam upaya meningkatkan efisiensi dan memberikan kemudahan dalam perhitungan pajak penghasilan.</p>



<p>Melalui penggunaan contoh perhitungan, artikel ini bertujuan memberikan pemahaman yang lebih mendalam mengenai aplikasi skema ini dalam konteks kehidupan nyata. Dengan memberikan penjelasan yang jelas dan mengurangi beban administratif, skema ini diharapkan dapat memberikan kontribusi positif bagi pelaku usaha dan karyawan di Indonesia.</p>
<p>The post <a href="./../../../tarif-efektif-pph-21-baru.html">DJP: Tarif Efektif PPh 21 Baru Tak Akan Bebankan Karyawan</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
