<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>SPT Tahunan Archives - Trust Tax Consultant</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sat, 24 Feb 2024 05:18:44 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.2</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2024/01/cropped-favicon-32x32.webp</url>
	<title>SPT Tahunan Archives - Trust Tax Consultant</title>
	<link></link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Tata Cara Pelaporan Pajak Secara Online</title>
		<link>./../../../tata-cara-pelaporan-pajak-secara-online.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Heru Prasetiawan]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 05:16:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[SPT Tahunan]]></category>
		<category><![CDATA[SPT]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2570</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pada era digital seperti sekarang, teknologi telah merambah ke berbagai bidang, termasuk dalam pelaporan pajak. Salah satu inovasi yang diperkenalkan adalah e-Filing pajak, sebuah cara pelaporan SPT Pajak yang dilakukan secara elektronik atau online. Dalam artikel ini, kita akan mengulas secara detail mengenai e-Filing pajak, termasuk pengertiannya, manfaatnya, jenis SPT yang wajib e-Filing, batas waktu [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../tata-cara-pelaporan-pajak-secara-online.html">Tata Cara Pelaporan Pajak Secara Online</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pada era digital seperti sekarang, teknologi telah merambah ke berbagai bidang, termasuk dalam pelaporan pajak. Salah satu inovasi yang diperkenalkan adalah e-Filing pajak, sebuah cara pelaporan SPT Pajak yang dilakukan secara elektronik atau online.</p>



<p>Dalam artikel ini, kita akan mengulas secara detail mengenai e-Filing pajak, termasuk pengertiannya, manfaatnya, jenis SPT yang wajib e-Filing, batas waktu pelaporannya, serta syarat-syarat yang harus dipenuhi.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Apa itu e-Filing Pajak?</strong></h2>



<p>Secara sederhana, e-Filing adalah cara pelaporan SPT Pajak yang dilakukan secara elektronik atau online melalui website resmi Direktorat Jenderal Pajak (DJP Online) atau saluran e-Filing lain yang ditetapkan pemerintah. Dengan e-Filing, wajib pajak tidak perlu lagi repot datang ke kantor pajak untuk melaporkan pajak secara manual.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/efin-pajak">Apa itu Electronic Filing Identification Number (EFIN) Pajak?</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Manfaat e-Filing Pajak</strong></h2>



<p>Manfaat e-Filing Pajak tidak hanya memudahkan wajib pajak dalam pelaporan, tetapi juga mengurangi beban administrasi secara signifikan. Dengan e-Filing, wajib pajak dapat melaporkan pajak secara efisien dan tepat waktu dari mana saja.</p>



<ul>
<li><strong>Lapor Pajak Online dari Mana Saja dan Kapan Saja</strong><br>Dengan e-Filing, Anda dapat melaporkan pajak dari mana saja dan kapan saja, asalkan terhubung dengan internet.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Hemat Waktu</strong><br>Tidak perlu lagi menghabiskan waktu untuk datang ke kantor pajak dan antre, sehingga aktivitas Anda tidak terganggu.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Penyimpanan Bukti Pelaporan yang Lebih Aman dan Mudah Dilacak</strong><br>Dokumen-dokumen yang terkait dengan pelaporan pajak disimpan secara elektronik, sehingga lebih aman dan mudah dilacak.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Jenis SPT yang Wajib e-Filing</strong></h2>



<p>Menurut Peraturan Menteri Keuangan (PMK) RI Nomor 9/PMK.03/2018, terdapat beberapa jenis SPT Pajak yang diwajibkan menggunakan e-Filing. Berikut ini daftar SPT tersebut:</p>



<ul>
<li><strong>SPT Masa PPh Pasal 21 / PPh Pasal 26</strong><br>SPT Pajak Penghasilan untuk PPh Pasal 21 atau PPh Pasal 26 harus dilaporkan menggunakan e-Filing.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>SPT Masa PPN / PPnBM 1111</strong><br>SPT Pajak Pertambahan Nilai atau Pajak Penjualan atas Barang Mewah harus dilaporkan secara online.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>SPT Tahunan Badan bagi PKP yang Menerbitkan e-Faktur</strong><br>SPT Tahunan Badan bagi Pengusaha Kena Pajak yang menerbitkan e-Faktur juga wajib menggunakan e-Filing.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Dapatkan manfaat maksimal dari layanan e-Filing pajak dengan menghubungi konsultan pajak terpercaya di Jogja di <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-jogja">https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-jogja</a></strong>. Jangan biarkan kewajiban pajak Anda menjadi beban. Dengan bantuan ahli, Anda dapat mengoptimalkan pengembalian pajak dan memastikan kepatuhan perpajakan yang tepat. Selesaikan proses pajak dengan lancar dan efisien. Segera ambil langkah untuk mendapatkan nasihat profesional yang Anda butuhkan.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Batas Waktu e-Filing Pajak</strong></h2>



<p>Setiap jenis SPT memiliki tenggat waktu pelaporan yang berbeda-beda. Berikut adalah daftar tenggat waktu pelaporan pajak:</p>



<ul>
<li><strong>PPh Pasal 4 ayat 2, Pasal 15, 21, dan 23</strong><br>Dilaporkan paling lambat pada tanggal 20 bulan berikutnya.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>PPh Pasal 22 oleh Bea Cukai</strong><br>Dilaporkan pada hari kerja terakhir minggu berikutnya.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>PPN dan PPnBM oleh PKP</strong><br>Dilaporkan pada akhir bulan berikutnya setelah berakhirnya masa pajak.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>SPT Tahunan PPh Orang Pribadi</strong><br>Dilaporkan pada akhir bulan setelah berakhirnya tahun pajak.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Sanksi Keterlambatan Pelaporan Pajak</strong></h2>



<p>Bagi wajib pajak yang terlambat melaporkan SPT pajak, akan dikenakan sanksi berupa denda sesuai dengan jenis pajak yang dilaporkan.</p>



<ul>
<li><strong>SPT Masa PPN</strong><br>Denda sebesar Rp 500.000,-</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>SPT Masa Lainnya</strong><br>Denda sebesar Rp 100.000,-</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>SPT Tahunan PPh Badan</strong><br>Denda sebesar Rp 1.000.000,-</li>
</ul>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/lupa-kode-efin-saat-lapor-spt-tahunan">Lupa Kode Efin Saat Lapor SPT Tahunan? Ini Caranya!</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Syarat e-Filing Pajak</strong></h2>



<p>Untuk dapat melakukan e-Filing, wajib pajak harus memenuhi beberapa syarat, antara lain:</p>



<ul>
<li><strong>EFIN/nomor identitas elektronik</strong><br>Diperlukan untuk melakukan transaksi pajak secara online.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Dokumen elektronik/SPT elektronik</strong><br>Dokumen-dokumen terkait dengan pajak harus disiapkan dalam bentuk elektronik.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Akses ke web e-Filing</strong><br>Wajib pajak harus memiliki akses ke website e-Filing yang ditetapkan oleh pemerintah.</li>
</ul>



<p>Dengan memahami tata cara e-Filing pajak, diharapkan wajib pajak dapat melaporkan pajak dengan lebih efisien dan tepat waktu. Segera manfaatkan e-Filing untuk kemudahan dalam melaporkan pajak Anda!</p>
<p>The post <a href="./../../../tata-cara-pelaporan-pajak-secara-online.html">Tata Cara Pelaporan Pajak Secara Online</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Surat Pemberitahuan (SPT) Pajak: Definisi, Fungsi dan Jenis</title>
		<link>./../../../surat-pemberitahuan-spt.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Heru Prasetiawan]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 18 Feb 2024 07:51:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[SPT Tahunan]]></category>
		<category><![CDATA[SPT]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2543</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pajak merupakan kewajiban yang harus dipenuhi oleh setiap warga negara yang memiliki penghasilan atau memiliki transaksi keuangan tertentu. Untuk memenuhi kewajiban tersebut, Wajib Pajak (WP) harus melaporkan pajak yang harus dibayar kepada instansi pajak yang berwenang. Salah satu dokumen yang digunakan dalam pelaporan pajak adalah Surat Pemberitahuan Tahunan (SPT). Artikel ini akan membahas secara mendalam [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../surat-pemberitahuan-spt.html">Surat Pemberitahuan (SPT) Pajak: Definisi, Fungsi dan Jenis</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pajak merupakan kewajiban yang harus dipenuhi oleh setiap warga negara yang memiliki penghasilan atau memiliki transaksi keuangan tertentu. Untuk memenuhi kewajiban tersebut, Wajib Pajak (WP) harus melaporkan pajak yang harus dibayar kepada instansi pajak yang berwenang. Salah satu dokumen yang digunakan dalam pelaporan pajak adalah Surat Pemberitahuan Tahunan (SPT). Artikel ini akan membahas secara mendalam mengenai apa itu SPT, fungsinya dalam pajak, serta jenis-jenis SPT yang ada.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Pengertian Surat Pemberitahuan Tahunan (SPT)</h2>



<p>SPT merupakan singkatan dari Surat Pemberitahuan Tahunan, sebuah dokumen yang digunakan untuk melaporkan perhitungan beban pajak, objek pajak, atau bukan objek pajak. Dalam konteks Indonesia, SPT umumnya merujuk pada Surat Pemberitahuan Tahunan Pajak Penghasilan (PPh). Dokumen ini merupakan kewajiban bagi setiap WP yang telah memegang Nomor Pokok Wajib Pajak (NPWP).</p>



<p>Menurut Undang-Undang Nomor 28 Tahun 2007 tentang Ketentuan Umum dan Tata Cara Perpajakan, WP harus melaporkan SPT sebagai bagian dari kewajiban perpajakannya. SPT berisi informasi mengenai penghasilan yang diterima oleh WP dalam satu tahun pajak sebelumnya.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/spt-masa">Definisi SPT Masa, Jenis &amp; Cara Lapor</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Fungsi SPT dalam Pajak</h2>



<p>SPT memiliki beberapa fungsi penting dalam sistem perpajakan, antara lain:</p>



<ul>
<li><strong>Pelaporan Pajak</strong><br>Fungsi utama SPT adalah sebagai laporan dari WP mengenai tanggung jawabnya dalam pembayaran Pajak Penghasilan (PPh). WP harus melaporkan semua penghasilannya, baik yang berasal dari dalam maupun luar negeri.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pelunasan Pajak</strong><br>SPT juga berfungsi sebagai bukti pelunasan pajak yang dilakukan oleh WP. Dalam SPT, WP harus menghitung jumlah pajak yang harus dibayarkan berdasarkan penghasilan yang diterima.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pelaporan Harta Kekayaan</strong><br>Selain sebagai laporan penghasilan, SPT juga digunakan sebagai bentuk pelaporan harta kekayaan di luar penghasilan utama. WP harus melaporkan semua aset yang dimilikinya, seperti tanah, bangunan, kendaraan, dan lain sebagainya.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pertanggungjawaban Pemotongan Pajak</strong><br>Bagi pemungut pajak, SPT merupakan sarana pertanggungjawaban atas pemotongan pajak dari pendapatan yang dilakukan. Pemungut pajak harus melaporkan semua pajak yang telah dipotong kepada instansi pajak yang berwenang.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Laporan Pajak Terutang</strong><br>Bagi pengusaha kena pajak, SPT adalah sarana pelaporan pajak terutang yang digunakan sebagai laporan atas pengkreditan pajak masukan terhadap pajak keluaran. Dengan SPT, pengusaha dapat menghitung jumlah pajak yang harus dibayarkan atau dikreditkan.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Jenis SPT</h2>



<p>Ada dua jenis SPT yang umumnya digunakan, yaitu SPT tahunan dan SPT masa.</p>



<ul>
<li><strong>SPT Tahunan</strong><br>SPT tahunan adalah laporan pajak yang harus disampaikan oleh WP setiap tahun atas tahun pajak sebelumnya. SPT tahunan terbagi menjadi dua, yaitu SPT tahunan pribadi dan SPT tahunan badan.
<ul>
<li><strong>SPT Tahunan Pribadi</strong>: Untuk WP pribadi, jenis formulir SPT tahunan adalah 1770S, 1770SS, dan 1770 sesuai dengan jenis profesi dan besarnya penghasilan. Batas waktu pelaporan SPT tahunan pribadi adalah maksimal 3 bulan setelah tahun pajak berakhir, yaitu pada akhir bulan Maret.</li>



<li><strong>SPT Tahunan Badan</strong>: SPT tahunan badan memiliki formulir jenis 1771 dalam pelaporannya. Batas waktu pelaporan SPT tahunan badan adalah maksimum 4 bulan setelah tahun pajak berakhir, yaitu pada akhir bulan April.</li>
</ul>
</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>SPT Masa</strong><br>SPT masa adalah laporan pajak yang diperbarui setiap bulan karena adanya pemotongan pajak. SPT masa digunakan untuk pajak-pajak tertentu seperti Pajak Penjualan atas Barang Mewah (PPnBM), Pajak Pertambahan Nilai (PPN), Pajak Penghasilan (PPh) 15, dan lain sebagainya.
<ul>
<li>Tidak semua pajak menggunakan SPT masa untuk pelaporannya. Penggunaan SPT masa bergantung pada jenis pajak yang dikenakan.</li>
</ul>
</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Anda ingin memastikan kepatuhan pajak Anda dengan tepat dan tanpa masalah? Kunjungi dan hubungi kami di <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-semarang/">https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-semarang/</a></strong> sekarang juga untuk mendapatkan panduan yang komprehensif dan profesional dalam melaporkan SPT Anda. Dengan bantuan konsultan pajak kami yang berpengalaman, Anda akan mendapatkan layanan yang terbaik untuk memastikan segala dokumen dan proses pajak Anda berjalan lancar.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Cara Lapor Surat Pemberitahuan Tahunan (SPT)</h2>



<p>Melaporkan SPT dapat dilakukan secara online melalui layanan e-Filing yang disediakan oleh Direktorat Jenderal Pajak. Berikut ini adalah tahapan untuk melaporkan SPT secara daring atau online:</p>



<ol>
<li>Masuk ke website DJP Online.</li>



<li>Masukkan data seperti password, kode keamanan, dan NPWP, lalu login.</li>



<li>Cek kesesuaian data yang tercantum.</li>



<li>Pilih opsi e-Filing, klik pilihan &#8220;buat SPT&#8221;.</li>



<li>Silakan untuk mengisi data terkait pajak penghasilan, termasuk dasar pengenaan pajak, jumlah pajak penghasilan final yang terutang, serta jumlah penghasilan yang dikecualikan.</li>



<li>Isikan data mengenai harta dan kewajiban utang pada akhir tahun pajak.</li>



<li>Masukkan kode verifikasi yang dikirim ke email atau nomor HP untuk menyatakan bahwa SPT telah diisi dengan benar.</li>



<li>Cek email untuk memastikan bukti penerimaan elektronik SPT sudah diterima.</li>
</ol>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/perbedaan-spt-masa-dan-spt-tahunan">Perbedaan SPT Masa dan SPT Tahunan Secara Detail</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Risiko Terlambat Lapor SPT</h2>



<p>Keterlambatan dalam melaporkan Surat Pemberitahuan Tahunan (SPT) dapat berpotensi menimbulkan risiko dan konsekuensi yang tidak diinginkan bagi Wajib Pajak (WP). Risiko tersebut dapat mencakup aspek hukum, keuangan, serta reputasi. Berikut adalah pembahasan detail mengenai risiko terlambat melaporkan SPT:</p>



<ul>
<li><strong>Denda Administratif</strong><br>Salah satu risiko utama yang dihadapi oleh WP yang terlambat melaporkan SPT adalah dikenai denda administratif. Denda ini merupakan sanksi berupa pembayaran uang kepada negara sebagai akibat dari pelanggaran keterlambatan pelaporan. Besaran denda administratif dapat bervariasi tergantung dari jenis SPT dan lamanya keterlambatan pelaporan.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pemblokiran NPWP</strong><br>Keterlambatan dalam melaporkan SPT juga dapat berakibat pada pemblokiran Nomor Pokok Wajib Pajak (NPWP) WP. Pemblokiran NPWP dapat menghambat berbagai aktivitas keuangan dan bisnis WP, seperti pengajuan kredit, transaksi keuangan, dan pendaftaran sebagai peserta dalam program pengampunan pajak (tax amnesty).</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pengenaan Sanksi Tambahan</strong><br>Selain denda administratif, WP yang terlambat melaporkan SPT juga dapat dikenai sanksi tambahan sesuai dengan ketentuan peraturan perpajakan yang berlaku. Sanksi tambahan ini dapat berupa penambahan persentase denda, penundaan penerimaan pengembalian pajak, atau sanksi lainnya yang dapat memperburuk kondisi keuangan WP.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Kehilangan Hak Perpajakan</strong><br>Keterlambatan melaporkan SPT juga dapat berpotensi menyebabkan WP kehilangan hak-hak perpajakan tertentu, seperti hak untuk mengajukan banding atas keputusan pajak yang merugikan, hak atas pengembalian pajak, atau hak lainnya yang dapat memberikan perlindungan terhadap kepentingan pajak WP.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pengawasan Pajak Lebih Ketat</strong><br>WP yang sering terlambat melaporkan SPT atau memiliki catatan pelaporan yang kurang baik dapat menjadi target pengawasan pajak yang lebih ketat dari pihak otoritas pajak. Pengawasan yang lebih ketat ini dapat berpotensi menimbulkan risiko pemeriksaan pajak mendetail yang dapat mengganggu kelancaran aktivitas bisnis WP.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>Kesimpulan</strong></p>



<p>SPT merupakan dokumen penting dalam pelaporan pajak yang harus dipenuhi oleh setiap WP. Melalui SPT, WP dapat melaporkan penghasilan yang diterima, melunasi pajak yang terutang, dan memenuhi kewajiban perpajakannya. Dengan memahami SPT dan fungsinya, WP dapat memenuhi kewajiban perpajakannya dengan tepat dan sesuai dengan ketentuan yang berlaku.</p>
<p>The post <a href="./../../../surat-pemberitahuan-spt.html">Surat Pemberitahuan (SPT) Pajak: Definisi, Fungsi dan Jenis</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lupa Kode Efin Saat Lapor SPT Tahunan? Ini Caranya!</title>
		<link>./../../../lupa-kode-efin-saat-lapor-spt-tahunan.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Heru Prasetiawan]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 23:09:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[SPT Tahunan]]></category>
		<category><![CDATA[SPT]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2524</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pajak merupakan kewajiban yang harus dipenuhi oleh setiap wajib pajak (WP) di Indonesia. Salah satu hal yang penting dalam pelaporan pajak adalah memiliki Electronic Filing Identification Number (EFIN) yang merupakan kode unik untuk layanan daring melalui web pajak.go.id. Namun, seringkali WP mengalami kendala saat lupa atau kehilangan EFIN. Untuk mengatasi hal ini, Direktorat Jenderal Pajak [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../lupa-kode-efin-saat-lapor-spt-tahunan.html">Lupa Kode Efin Saat Lapor SPT Tahunan? Ini Caranya!</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pajak merupakan kewajiban yang harus dipenuhi oleh setiap wajib pajak (WP) di Indonesia. Salah satu hal yang penting dalam pelaporan pajak adalah memiliki Electronic Filing Identification Number (EFIN) yang merupakan kode unik untuk layanan daring melalui web pajak.go.id.</p>



<p>Namun, seringkali WP mengalami kendala saat lupa atau kehilangan EFIN. Untuk mengatasi hal ini, Direktorat Jenderal Pajak (DJP) menyediakan layanan yang memudahkan WP untuk mendapatkan kembali EFIN mereka.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Mengapa EFIN Penting?</strong></h2>



<p>EFIN diperlukan untuk mengakses layanan perpajakan melalui website <a href="https://pajak.go.id/">pajak.go.id</a>. Setiap WP memiliki satu EFIN yang bersifat unik dan berlaku seumur hidup. Kode ini tidak akan berubah nomornya, sehingga penting bagi WP untuk menjaga dan menyimpan EFIN dengan baik.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Kendala yang Sering Dialami</strong></h2>



<p>Meski EFIN bersifat unik dan berlaku seumur hidup, namun tidak jarang WP mengalami kendala saat melaporkan pajak karena lupa EFIN. Hal ini bisa disebabkan oleh berbagai faktor, seperti lupa menyimpan EFIN, kehilangan data, atau perubahan informasi kontak yang membuat sulit untuk mengakses EFIN yang telah dimiliki.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Layanan Lupa EFIN oleh DJP</strong></h2>



<p>Untuk membantu WP yang mengalami kendala dengan EFIN, DJP menyediakan layanan khusus yang dapat digunakan untuk mendapatkan kembali EFIN. Berikut adalah beberapa cara yang dapat dilakukan oleh WP untuk mendapatkan kembali EFIN mereka:</p>



<ul>
<li><strong>Telepon</strong><br>WP Orang Pribadi dapat menghubungi 1500200, sedangkan WP Badan dapat menghubungi nomor yang sama untuk mendapatkan bantuan terkait EFIN.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Live Chat</strong><br>Layanan live chat tersedia di website <a href="http://www.pajak.go.id/">www.pajak.go.id</a>, di mana WP dapat berinteraksi langsung dengan petugas untuk mendapatkan bantuan terkait EFIN.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Email</strong><br>WP dapat mengirimkan permohonan lupa EFIN ke email <a>lupa.efin@pajak.go.id</a> dengan mencantumkan data-data yang diminta.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Aplikasi M-Pajak</strong><br>Pengguna aplikasi M-Pajak juga dapat menggunakan fitur yang disediakan untuk mendapatkan kembali EFIN mereka.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Datang ke KPP/KP2KP terdekat</strong><br>WP dapat datang langsung ke Kantor Pelayanan Pajak (KPP) atau Kantor Pelayanan Pajak Pratama (KP2KP) terdekat untuk mendapatkan bantuan.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Dalam menghadapi kewajiban pelaporan pajak, penting untuk memilih Trust Tax Consultant sebagai <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-semarang">konsultan pajak di Semarang</a></strong>. Mengapa? Karena kepercayaan dan profesionalisme tim kami teruji. Trust Tax Consultant memiliki tim ahli yang siap membantu Anda memahami dan memenuhi setiap aturan pajak dengan tepat. Dengan mempercayakan kami, Anda dapat memastikan bahwa pelaporan pajak Anda tidak hanya tepat waktu tetapi juga akurat</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Cara Mendapatkan Kembali EFIN melalui Email</strong></h2>



<p>Bagi WP yang memilih menggunakan layanan melalui email, berikut adalah langkah-langkah yang harus dilakukan:</p>



<ol>
<li>WP Orang Pribadi mengirimkan permohonan lupa EFIN ke email <a>lupa.efin@pajak.go.id</a>.</li>



<li>Gunakan alamat email yang terdaftar dengan subjek “LUPA EFIN”.</li>



<li>Silakan cantumkan data NPWP, nama wajib pajak, alamat terdaftar, alamat email terdaftar, dan nomor telepon/handphone terdaftar.</li>



<li>Melakukan afirmasi dengan mengetik kalimat berikut:<br>“Saya menyatakan bahwa saya adalah wajib pajak yang memiliki hak untuk mengakses informasi yang saya diminta. Saya bersedia menanggung akibat hukum sesuai dengan ketentuan hukum yang berlaku, apabila di kemudian hari saya terbukti bukan pihak yang memiliki hak.”</li>



<li>Kemudian kirim email.</li>



<li>Jika data yang dikirimkan telah lengkap, DJP akan memberikan email balasan berupa kode EFIN.</li>
</ol>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Pentingnya Melaporkan SPT Tahunan</strong></h2>



<p>Direktur Penyuluhan, Pelayanan, dan Hubungan Masyarakat DJP, Dwi Astuti, mengimbau kepada para wajib pajak untuk melakukan pelaporan SPT Tahunan mereka sekaligus melakukan pemadanan Nomor Induk Kependudukan (NIK) dengan Nomor Pokok Wajib Pajak (NPWP). Melaporkan SPT lebih awal dapat memberikan kenyamanan dan memudahkan proses perpajakan.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/perbedaan-spt-masa-dan-spt-tahunan">Perbedaan SPT Masa dan SPT Tahunan Secara Detail</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h4 class="wp-block-heading"><strong>Kesimpulan</strong></h4>



<p>Memiliki EFIN yang valid dan aktif sangat penting dalam pelaporan pajak. DJP menyediakan berbagai layanan untuk membantu WP yang mengalami kendala dengan EFIN, seperti layanan telepon, live chat, email, aplikasi M-Pajak, dan pelayanan langsung di KPP/KP2KP terdekat. Dengan memanfaatkan layanan tersebut, WP diharapkan dapat melaporkan pajak dengan lebih lancar dan tepat waktu.</p>



<p>Dengan demikian, penting bagi WP untuk menjaga dan menyimpan EFIN dengan baik, serta melakukan pelaporan pajak dengan tepat waktu dan sesuai dengan ketentuan yang berlaku.</p>
<p>The post <a href="./../../../lupa-kode-efin-saat-lapor-spt-tahunan.html">Lupa Kode Efin Saat Lapor SPT Tahunan? Ini Caranya!</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>SPT Tahunan: Definisi, Jenis Formulir &#038; Cara Lapor</title>
		<link>./../../../spt-tahunan.html</link>
					<comments>./../../../spt-tahunan.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Heru Prasetiawan]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 03:51:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[SPT Tahunan]]></category>
		<category><![CDATA[SPT]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2514</guid>

					<description><![CDATA[<p>Sebagai Wajib Pajak, kita seringkali dihadapkan dengan istilah Surat Pemberitahuan (SPT) Tahunan. Sebelum memahami lebih jauh mengenai SPT Tahunan, perlu kita pahami terlebih dahulu apa yang dimaksud dengan SPT. SPT, atau Surat Pemberitahuan, adalah sarana resmi yang digunakan oleh Wajib Pajak untuk melaporkan perhitungan dan/atau pembayaran pajak, termasuk objek pajak, bukan objek pajak, serta harta [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../spt-tahunan.html">SPT Tahunan: Definisi, Jenis Formulir &amp; Cara Lapor</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sebagai Wajib Pajak, kita seringkali dihadapkan dengan istilah Surat Pemberitahuan (SPT) Tahunan. Sebelum memahami lebih jauh mengenai SPT Tahunan, perlu kita pahami terlebih dahulu apa yang dimaksud dengan SPT. </p>



<p>SPT, atau Surat Pemberitahuan, adalah sarana resmi yang digunakan oleh Wajib Pajak untuk melaporkan perhitungan dan/atau pembayaran pajak, termasuk objek pajak, bukan objek pajak, serta harta dan kewajiban sesuai dengan ketentuan peraturan perundang-undangan perpajakan yang berlaku. Informasi yang tercantum dalam SPT harus bersifat benar, lengkap, dan jelas. SPT dapat dilaporkan langsung ke Kantor Pelayanan Pajak (KPP) atau melalui sistem daring.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Jenis SPT</strong></h2>



<p>Berdasarkan peraturan perundang-undangan, terdapat dua jenis SPT, yakni SPT Masa dan SPT Tahunan. SPT Masa terbagi menjadi tiga kategori, yakni SPT Masa PPh, SPT Masa PPN, dan SPT Masa PPN khusus bagi Pemungut PPN. Sementara itu, SPT Tahunan melibatkan dua kategori utama, yaitu SPT Tahunan Orang Pribadi dan SPT Tahunan Badan.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Definisi SPT Tahunan</strong></h2>



<p>SPT Tahunan merupakan sarana formal yang digunakan oleh Wajib Pajak untuk melaporkan segala bentuk perhitungan dan/atau pembayaran pajak, termasuk untuk objek pajak maupun bukan objek pajak. Selain itu, SPT Tahunan juga dapat digunakan untuk melaporkan harta dan kewajiban sesuai dengan ketentuan peraturan perundang-undangan yang berlaku. Dengan demikian, SPT Tahunan menjadi instrumen penting yang menggambarkan kepatuhan Wajib Pajak terhadap kewajibannya.</p>



<p>Laporan SPT Tahunan harus disusun setiap tahun untuk Tahun Pajak sebelumnya. Sebagai contoh, SPT Tahunan untuk periode 2021 akan dilaporkan pada tahun 2022. Mengapa Wajib Pajak harus melaporkan SPT Tahunan?</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Alasan Wajib Pajak Harus Melaporkan SPT Tahunan</strong></h2>



<p>Pelaporan pajak diatur dalam Undang-Undang Nomor 2007 tentang Syarat dan Ketentuan Umum yang berkaitan dengan Tata Cara Perpajakan. SPT Tahunan menjadi sarana bagi warga negara yang sudah memiliki Nomor Pokok Wajib Pajak (NPWP) untuk melaporkan dan mempertanggungjawabkan perhitungan jumlah pajak selama setahun terakhir.</p>



<p>Konsep self-assessment dalam SPT memberikan kepercayaan penuh kepada Wajib Pajak untuk mendaftarkan, membaca, menghitung, membayar, menyetorkan, dan melaporkan pajak secara mandiri. Lebih dari sekadar melaporkan perhitungan dan/atau pembayaran pajak atas penghasilan, SPT Tahunan juga mencakup pelaporan segala objek pajak dan/atau bukan objek pajak serta harta dan kewajiban sesuai dengan undang-undang perpajakan.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Persiapan Melaporkan SPT Tahunan</strong></h2>



<p>Sebelum melaporkan SPT Tahunan, Wajib Pajak perlu memperhatikan beberapa hal. Bagi Wajib Pajak orang pribadi, seperti karyawan atau pekerja, perlu melengkapi dokumen bukti pemotongan Pajak Penghasilan (PPh) Pasal 21 dari pihak pemberi kerja. Sementara itu, Wajib Pajak badan perlu mempersiapkan berbagai dokumen seperti laporan keuangan dan bukti pembayaran pajak. Selain itu, baik Wajib Pajak orang pribadi maupun badan juga wajib menyiapkan Elektronik Filing Identification Number (EFIN) sebelum melaporkan pajak secara online.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Jenis Formulir SPT Tahunan</strong></h2>



<p>Formulir SPT Tahunan terbagi menjadi empat jenis, yaitu formulir 1770 SS, 1770S, 1770, dan 1771. Perbedaan antar formulir tersebut perlu dipahami dengan baik:</p>



<ul>
<li><strong>Formulir 1770 SS</strong> adalah jenis SPT Tahunan untuk perorangan atau Wajib Pajak dengan penghasilan tahunan tidak lebih atau sama dengan Rp 60 juta. Formulir ini diperuntukkan bagi karyawan yang bekerja eksklusif untuk satu perusahaan atau lembaga selama satu tahun penuh.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Formulir 1770 S</strong> adalah jenis SPT Tahunan untuk karyawan atau Wajib Pajak dengan penghasilan tahunan lebih dari Rp 60 juta. Formulir ini juga diperuntukkan bagi karyawan yang dalam periode setahun bekerja untuk dua atau lebih perusahaan.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Formulir 1770</strong> adalah jenis SPT Tahunan untuk Wajib Pajak perseorangan dengan status pekerjaan sebagai pemilik bisnis atau pekerja yang mempunyai keahlian tertentu dan tidak memiliki ikatan kerja. Formulir ini diperuntukkan bagi Wajib Pajak yang memperoleh penghasilan dari kegiatan usaha atau pekerjaan bebas.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Formulir 1771</strong> adalah jenis SPT Tahunan bagi Wajib Pajak badan, seperti PT, CV, usaha dagang (UD), organisasi, dan perkumpulan.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Dalam menyelesaikan urusan SPT Tahunan Anda, percayakanlah pada <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-jogja">konsultan pajak Jogja</a></strong> dari Trust Tax Consultant. Dengan pengalaman dan keahlian yang dimiliki, kami akan membantu Anda mengoptimalkan potensi pengembalian pajak dan memastikan kepatuhan terhadap peraturan pajak yang berlaku. Jangan biarkan ketidakpastian menghantui keuangan Anda, segera konsultasikan kebutuhan perpajakan Anda kepada tim kami.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Batas Waktu Penyampaian SPT Tahunan</strong></h2>



<p>Pengetahuan mengenai batas waktu penyampaian SPT Tahunan sangat penting untuk menghindari sanksi. Bagi Wajib Pajak orang pribadi, batas waktu penyampaian SPT Tahunan adalah paling lama tiga bulan setelah akhir Tahun Pajak atau pada akhir bulan Maret. Sementara itu, Wajib Pajak badan harus menyampaikan SPT Tahunan paling lambat empat bulan setelah berakhirnya tahun pajak, yang umumnya jatuh pada tanggal 30 April. Jika tanggal tersebut merupakan hari libur atau tanggal merah, penyampaian dilaksanakan pada hari kerja selanjutnya.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Cara Penyampaian SPT Tahunan</strong></h2>



<p>Sejak 1 Januari 2013, terdapat beberapa cara bagi Wajib Pajak untuk menyampaikan SPT Tahunan, sebagaimana diatur dalam Peraturan Direktur Jenderal Pajak Nomor PER-02/PJ/2019 mengenai Tata Cara Penyampaian, Penerimaan, dan Pengolahan SPT.</p>



<ul>
<li><strong>Secara Langsung</strong>
<ul>
<li>Penyampaian SPT Tahunan secara langsung dapat dilakukan di Tempat Penyuluhan dan Konsultasi Pajak (TPT) tempat Wajib Pajak terdaftar, atau tempat lain berupa layanan pajak di luar kantor yang disediakan oleh KPP atau KP2KP tempat Wajib Pajak terdaftar.</li>



<li>Wajib Pajak yang menyampaikan SPT Tahunan 1770 S atau SPT Tahunan 1770 SS yang memenuhi kriteria tertentu dapat menyampaikan SPT tersebut ke TPT atau layanan pajak di luar kantor selain tempat Wajib Pajak terdaftar.</li>
</ul>
</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Melalui Pos, Jasa Ekspedisi, atau Jasa Kurir yang diserta Bukti Pengiriman Surat</strong>
<ul>
<li>Penyampaian SPT Tahunan melalui pos, jasa ekspedisi, atau jasa kurir dengan bukti pengiriman surat dapat dilakukan ke KPP tempat Wajib Pajak terdaftar atau tempat lain yang ditetapkan oleh Direktorat Jenderal Pajak (DJP).</li>



<li>Wajib Pajak harus menyampaikan satu SPT Tahunan dalam amplop tertutup disertai satu tanda bukti pengiriman surat.</li>



<li>Apabila SPT berstatus lebih bayar dan disampaikan melalui pos dengan bukti pengiriman surat, Wajib Pajak harus menggunakan layanan pengiriman khusus, sehingga SPT diterima KPP paling lambat 3 hari setelah tanggal pada tanda bukti pengiriman surat.</li>



<li>Jika SPT berstatus lebih bayar dan disampaikan melalui perusahaan jasa ekspedisi atau jasa kurir dengan bukti pengiriman surat, Wajib Pajak harus menggunakan layanan pengiriman khusus sehingga SPT diterima KPP paling lambat 3 hari setelah tanggal pada tanda bukti pengiriman surat.</li>
</ul>
</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Melalui e-Filing pada Website DJP Online</strong>
<ul>
<li>Penyampaian e-Filing melalui website DJP Online dapat dilakukan untuk Wajib Pajak orang pribadi dan badan yang menggunakan Formulir SPT Tahunan 1770 S, 1770 SS, 1770, dan 1771.</li>



<li>Disamping e-Filing, SPT Tahunan juga dapat diserahkan menggunakan e-Form.</li>
</ul>
</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Sanksi Atas Keterlambatan Penyampaian SPT Tahunan</strong></h2>



<p>Berdasarkan Pasal 17 PMK Nomor 9/PMK.03/2018, Wajib Pajak dapat dikenai sanksi atas penyampaian SPT Tahunan di luar jangka waktu penyampaian. Keterlambatan penyampaian SPT Tahunan dapat mengakibatkan Wajib Pajak dikenai sanksi administrasi berupa denda sesuai dengan ketentuan pada Pasal 7 ayat (1) Undang-Undang Ketentuan Umum dan Tata Cara Perpajakan (UU KUP). Besar denda yang dikenakan adalah Rp 1 juta untuk SPT Tahunan Pajak Penghasilan (PPh) Badan dan Rp 100 ribu untuk SPT Tahunan PPh Orang Pribadi.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>Kesimpulan</strong></p>



<p>Penyampaian SPT Tahunan merupakan kewajiban yang tidak dapat dihindari oleh setiap Wajib Pajak. Dengan memahami jenis-jenis SPT, proses persiapan, batas waktu penyampaian, dan konsekuensi atas keterlambatan, Wajib Pajak dapat memastikan bahwa kewajiban perpajakannya dipenuhi secara tepat waktu dan sesuai dengan peraturan yang berlaku.</p>



<p>SPT Tahunan bukan hanya sekadar dokumen administratif, tetapi juga mencerminkan kepatuhan dan tanggung jawab perpajakan setiap individu atau entitas. Oleh karena itu, pemahaman yang mendalam terhadap proses ini akan memberikan manfaat besar bagi semua pihak yang terlibat dalam sistem perpajakan.</p>
<p>The post <a href="./../../../spt-tahunan.html">SPT Tahunan: Definisi, Jenis Formulir &amp; Cara Lapor</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../spt-tahunan.html/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
