<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>SPT Archives - Trust Tax Consultant</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sat, 03 Feb 2024 04:11:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2024/01/cropped-favicon-32x32.webp</url>
	<title>SPT Archives - Trust Tax Consultant</title>
	<link>./../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Perbedaan SPT Masa dan SPT Tahunan Secara Detail</title>
		<link>./../../../perbedaan-spt-masa-dan-spt-tahunan.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 04:11:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Umum]]></category>
		<category><![CDATA[SPT]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2521</guid>

					<description><![CDATA[<p>Dalam dunia perpajakan, pemahaman yang baik mengenai Surat Pemberitahuan (SPT) Masa Pajak dan SPT Tahunan sangat krusial. Bagi para pemula, membedakan antara keduanya seringkali menjadi tantangan tersendiri. Oleh karena itu, artikel ini akan membahas dengan lebih rinci perbedaan antara SPT Masa Pajak dan SPT Tahunan, serta aplikasi yang digunakan dalam pelaporan pajak. Pengertian Surat Pemberitahuan [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../perbedaan-spt-masa-dan-spt-tahunan.html">Perbedaan SPT Masa dan SPT Tahunan Secara Detail</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Dalam dunia perpajakan, pemahaman yang baik mengenai Surat Pemberitahuan (SPT) Masa Pajak dan SPT Tahunan sangat krusial. Bagi para pemula, membedakan antara keduanya seringkali menjadi tantangan tersendiri. Oleh karena itu, artikel ini akan membahas dengan lebih rinci perbedaan antara SPT Masa Pajak dan SPT Tahunan, serta aplikasi yang digunakan dalam pelaporan pajak.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Pengertian Surat Pemberitahuan (SPT)</strong></h2>



<p>SPT, atau Surat Pemberitahuan, merupakan sarana yang digunakan oleh wajib pajak untuk melaporkan kewajiban pajaknya. Dalam konteks ini, terdapat dua jenis utama SPT, yaitu SPT Tahunan dan SPT Masa. Keduanya memiliki perbedaan signifikan dalam hal penggunaan dan periode pelaporan.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>SPT Tahunan</strong></h2>



<p>SPT Tahunan digunakan untuk melaporkan pendapatan yang diperoleh selama satu tahun pajak. Berdasarkan Peraturan Menteri Keuangan Nomor 243/PMK.03/2014, SPT Tahunan adalah surat pemberitahuan untuk suatu tahun pajak atau bagian tahun pajak. Pada dasarnya, SPT Tahunan mencakup penghasilan dari diri sendiri yang telah diterima, termasuk penghasilan final, penghasilan tarif umum, dan penghasilan yang dikecualikan dari objek pajak penghasilan sesuai dengan undang-undang perpajakan yang berlaku.</p>



<p><strong>Baca selengkapnya: <a href="http://trusttaxconsultant.id/spt-tahunan/">Pengertian SPT Tahunan, Jenis &amp; Cara Pelaporan</a></strong></p>



<p>Dilaporkan setiap akhir tahun pajak, SPT Tahunan memiliki beberapa karakteristik khusus:</p>



<ul>
<li><strong>Wajib Pajak Sendiri yang Melaporkan Penghasilannya</strong><br>SPT Tahunan digunakan oleh wajib pajak untuk melaporkan pendapatan yang diterima.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Dapat Digunakan oleh Dua Jenis Pengguna</strong><br>SPT Tahunan dapat digunakan oleh wajib pajak orang pribadi dan wajib pajak badan. Keduanya menggunakan formulir yang berbeda-beda sesuai dengan jenis wajib pajak.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Banyak Jenis Formulir</strong><br>Formulir SPT Tahunan Orang Pribadi terdiri dari beberapa jenis, seperti Surat Pemberitahuan Tahunan Orang Pribadi 1770, Surat Pemberitahuan Tahunan Orang Pribadi 1770 S, dan Surat Pemberitahuan Tahunan Orang Pribadi 1770 SS. Sementara itu, SPT Badan hanya memiliki satu jenis formulir, yakni Surat Pemberitahuan Badan 1771.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Batas Waktu Pelaporan</strong><br>Batas waktu pelaporan SPT Tahunan berbeda untuk orang pribadi dan badan. Orang pribadi harus melaporkan selama 3 bulan setelah berakhirnya tahun pajak, sedangkan badan paling lama empat bulan setelah berakhirnya tahun pajak, yang umumnya jatuh pada tanggal 30 April.</li>
</ul>



<p>Selain itu, terdapat juga ketentuan mengenai tahun buku pajak, di mana batas akhir pelaporan tergantung pada kapan tahun buku berakhir.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>SPT Masa</strong></h3>



<p>SPT Masa, atau yang sering disebut SPT Bulanan, digunakan untuk melaporkan pajak yang telah dipotong atau dipungut oleh pihak lain selama suatu masa pajak. Contoh praktisnya adalah PPh pasal 21, di mana undang-undang mewajibkan pemberi kerja untuk memotong pajak penghasilan (PPh) atas upah dan gaji karyawannya. Sebagai respons, pemberi kerja harus membuat Surat Pemberitahuan Masa (SPT Masa) PPh Pasal 21.</p>



<p><strong>Baca selengkapnya: <a href="http://trusttaxconsultant.id/spt-masa/">Pengertian SPT Masa, Jenis &amp; Cara Pelaporan</a></strong></p>



<p>Berikut adalah beberapa karakteristik khusus dari SPT Masa Pajak:</p>



<ul>
<li><strong>Dilaporkan Setiap Bulan</strong><br>SPT Masa Pajak harus dilaporkan setiap bulan, mencakup periode tertentu.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Banyak Jenis SPT Masa</strong><br>SPT Masa Pajak memiliki berbagai jenis, sesuai dengan pasal yang mewajibkannya dalam undang-undang perpajakan. Jenis-jenis SPT Masa antara lain, PPh Pasal 4 Ayat (2), PPh Pasal 15, PPh Pasal 21, PPh Pasal 22, PPh Pasal 23, dan PPh Pasal 26, serta PPN.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Wajib Melampirkan Bukti Potong</strong><br>SPT Masa PPh selalu mewajibkan melampirkan bukti potong sebagai bagian dari proses pelaporan.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Format SPT Berbeda-beda</strong><br>Format dari surat pemberitahuan masa pajak bervariasi sesuai dengan objek dan tarif yang dikenakan untuk setiap jenis pajaknya.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Batas Waktu Pelaporan</strong><br>Batas waktu pelaporan untuk SPT Masa PPh adalah maksimal pada tanggal 20 bulan berikutnya, dan jika berbenturan dengan hari libur, dihitung dari hari kerja keesokan harinya. Sementara itu, batas waktu pelaporan untuk SPT Masa PPN adalah maksimal pada akhir bulan berikutnya.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Dengan senang hati, kami merekomendasikan <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-jogja">jasa konsultan pajak di Jogja</a></strong> dari TTC untuk memastikan kelancaran pengisian SPT Pajak Anda. TTC telah membuktikan dedikasinya dalam memberikan layanan konsultasi pajak yang profesional dan terpercaya. Dengan tim ahli yang berpengalaman, mereka dapat membimbing Anda melalui kompleksitas regulasi pajak dan memaksimalkan kepatuhan pajak.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Aplikasi Pelaporan SPT Tahunan, SPT Masa PPN, dan PPh</strong></h3>



<p>Penting untuk dicatat bahwa setiap jenis SPT memiliki aplikasi pelaporan yang berbeda-beda, memastikan bahwa pelaporan pajak dilakukan dengan benar dan sesuai dengan ketentuan yang berlaku.</p>



<ul>
<li><strong>Aplikasi untuk SPT Tahunan:</strong>
<ul>
<li>SPT Tahunan Pribadi dilaporkan melalui aplikasi e-Filing.</li>



<li>SPT Tahunan Badan dilaporkan melalui e-SPT Tahunan Badan.</li>
</ul>
</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Aplikasi untuk SPT Masa PPN:</strong>
<ul>
<li>Sejak akhir tahun 2020, pelaporan SPT Masa PPN tidak lagi menggunakan aplikasi E-Filing. Pembaruan sistem e-Faktur 3.0 mengharuskan pelaporan SPT Masa PPN dilakukan melalui aplikasi yang digunakan untuk membuat faktur pajak atau bukti pemotongan PPN.</li>
</ul>
</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Aplikasi untuk SPT Masa PPh:</strong>
<ul>
<li>SPT Masa PPh Pasal 4 ayat 2 dilaporkan melalui aplikasi e-Filing.</li>



<li>SPT Masa PPh Pasal 15, 21, 22, 23, dan 26 dapat dilaporkan melalui aplikasi e-Bupot Unifikasi.</li>
</ul>
</li>
</ul>



<p></p>



<p>Dengan pemahaman mendalam mengenai perbedaan antara SPT Masa Pajak dan SPT Tahunan, serta aplikasi yang sesuai, diharapkan para wajib pajak dapat melaksanakan kewajiban perpajakannya dengan lebih efisien dan akurat. Pemahaman yang baik tentang proses pelaporan pajak adalah langkah awal yang penting dalam menjaga kepatuhan dan menghindari potensi masalah perpajakan.</p>
<p>The post <a href="./../../../perbedaan-spt-masa-dan-spt-tahunan.html">Perbedaan SPT Masa dan SPT Tahunan Secara Detail</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>SPT Masa: Definisi, Jenis &#038; Cara Lapor</title>
		<link>./../../../spt-masa.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 03:58:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[SPT Masa]]></category>
		<category><![CDATA[SPT]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2517</guid>

					<description><![CDATA[<p>Surat Pemberitahuan Masa Pajak, atau yang lebih dikenal dengan SPT Masa, merupakan sarana yang digunakan untuk melaporkan kegiatan perpajakan dalam satu masa pajak atau bulan. Dalam konteks perpajakan Indonesia, SPT Masa memiliki dua jenis utama, yaitu Surat Pemberitahuan Masa PPN (Pajak Pertambahan Nilai) dan SPT Masa PPh (Pajak Penghasilan). Artikel ini akan membahas secara rinci [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../spt-masa.html">SPT Masa: Definisi, Jenis &amp; Cara Lapor</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Surat Pemberitahuan Masa Pajak, atau yang lebih dikenal dengan SPT Masa, merupakan sarana yang digunakan untuk melaporkan kegiatan perpajakan dalam satu masa pajak atau bulan. Dalam konteks perpajakan Indonesia, SPT Masa memiliki dua jenis utama, yaitu Surat Pemberitahuan Masa PPN (Pajak Pertambahan Nilai) dan SPT Masa PPh (Pajak Penghasilan). Artikel ini akan membahas secara rinci tentang pengertian, jenis, dan prosedur pelaporan SPT Masa.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Pengertian SPT Masa</strong></h2>



<p>SPT Masa adalah instrumen perpajakan yang digunakan untuk memberikan laporan atas kegiatan perpajakan yang dilakukan oleh wajib pajak selama satu masa pajak atau satu bulan. Dengan kata lain, SPT Masa memberikan gambaran mengenai transaksi dan kewajiban pajak yang timbul dalam suatu periode tertentu. SPT Masa menjadi alat yang penting dalam memastikan kepatuhan wajib pajak terhadap peraturan perpajakan yang berlaku.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Jenis Surat Pemberitahuan Masa Pajak</strong></h2>



<p>Dalam kaitannya dengan pelaporan perpajakan, penting untuk memahami berbagai jenis surat pemberitahuan masa pajak yang menjadi bagian integral dari proses pengelolaan dan pemenuhan kewajiban perpajakan.</p>



<div style="height:10px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Surat Pemberitahuan Masa PPN</h3>



<p>Surat Pemberitahuan Masa PPN terbagi menjadi beberapa jenis, masing-masing sesuai dengan jenis transaksi dan status wajib pajak. Berikut adalah beberapa contoh jenis Surat Pemberitahuan Masa PPN:</p>



<ul>
<li><strong>SPT Masa PPN dan PPnBM<br></strong>SPT Masa ini diperuntukkan bagi kegiatan barang kena PPN dan Pajak Penjualan atas Barang Mewah (PPnBM). Wajib pajak melaporkan transaksi ini menggunakan Formulir SPT Masa PPN 1111.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>SPT Masa PPN PKP Pedagang Eceran<br></strong>SPT Masa ini khusus untuk transaksi yang dilakukan oleh Pengusaha Kena Pajak (PKP) Pedagang Eceran. Surat pemberitahuan ini menggunakan Formulir SPT Masa PPN 1111 DM.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>SPT Masa PPN bagi Pemungut<br></strong>SPT Masa PPN bagi pemungut adalah surat pemberitahuan khusus untuk pemungut pajak pertambahan nilai. Formulir yang digunakan adalah SPT Masa PPN 1107 PUT.</li>
</ul>



<div style="height:10px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Surat Pemberitahuan Masa PPh</h3>



<p>Surat Pemberitahuan Masa PPh melibatkan pajak penghasilan dan terbagi menjadi beberapa jenis berdasarkan kategori pajaknya. Berikut adalah beberapa jenis Surat Pemberitahuan Masa PPh:</p>



<ul>
<li><strong>SPT Masa Pajak Penghasilan Pasal 23/26<br></strong>Surat Pemberitahuan Masa ini berlaku untuk pajak atas modal, hadiah, penyerahan jasa, dan penghargaan. Wajib pajak menggunakan Formulir SPT Masa PPh Pasal 23/26, dengan masa batas akhir pembayaran pada tanggal 10 bulan berikutnya dan batas waktu pelaporan pada tanggal 20.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>SPT Masa Pajak Penghasilan Pasal 21/26<br></strong>Surat Pemberitahuan Masa PPh ini berhubungan dengan pemotongan pajak atas gaji, honorarium, upah, tunjangan, dan pembayaran lainnya. Formulir yang digunakan adalah SPT PPh 1721, dengan tenggat waktu pembayaran pada tanggal 10 bulan berikutnya dan batas waktu pelaporan pada tanggal 20.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>SPT Masa Pajak Penghasilan Pasal 4 ayat 2<br></strong>Merupakan pembayaran pajak penghasilan final atas beberapa jenis penghasilan. Surat Pemberitahuan Masa PPh ini menggunakan formulir SPT Masa PPh Pasal 4 ayat 2, dengan batas waktu pembayaran pada tanggal 10 bulan berikutnya dan pelaporan pada tanggal 20.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>SPT Masa Pajak Penghasilan Pasal 22<br></strong>SPT Masa PPh Pasal 22 dikenakan pada potongan pajak penghasilan pada wajib pajak badan usaha tertentu. Formulir yang digunakan adalah SPT Masa PPh Pasal 22, dengan batas waktu pelaporan pada hari kerja akhir minggu berikutnya dan masa akhir pembayaran pada hari berikutnya setelah pajak dipungut.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>SPT Masa Pajak Penghasilan Pasal 15<br></strong>SPT Masa PPh Pasal 15 berlaku untuk wajib pajak yang bergerak di bidang industri tertentu sesuai UU Pajak Penghasilan. Formulir yang digunakan adalah SPT Masa PPh Pasal 15, dengan batas waktu pembayaran pada tanggal 10 bulan berikutnya dan pelaporan pada tanggal 20.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>SPT Masa Pajak Penghasilan sesuai PP No.23 Tahun 2018<br></strong>Jenis SPT Masa ini merupakan pembayaran pajak penghasilan final bagi UMKM yang memanfaatkan tarif Pajak Penghasilan 0,5% dari peredaran bruto. Surat Pemberitahuan Masa PPh ini berbentuk Bukti Setoran Pajak.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>SPT Masa Pajak Penghasilan Pasal 25<br></strong>SPT Masa PPh Pasal 25 merupakan jenis SPT angsuran pembayaran pajak penghasilan yang berlaku bagi wajib pajak pribadi ataupun wajib pajak badan. Formulir yang digunakan adalah Surat Setoran Pajak (SSP), dengan batas waktu pembayaran angsuran pada 15 bulan berikutnya dan pelaporan setiap tanggal 20.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Dalam menghadapi kewajiban perpajakan, percayakan Trust Tax Consultant sebagai <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-jogja">konsultan pajak Jogja</a></strong>. Keberhasilan kami dalam menyediakan layanan terbaik untuk pelanggan adalah bukti komitmen kami dalam mengoptimalkan pengembalian pajak dan mengelola SPT Masa dengan tepat. Dengan tim ahli yang berpengalaman dan berdedikasi, kami menjamin kepatuhan Anda terpenuhi tanpa kesulitan.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Prosedur Pelaporan Pajak dengan SPT Masa</strong></h2>



<p>Setelah memahami jenis-jenis SPT Masa PPN dan PPh, penting untuk mengetahui langkah-langkah praktis dalam melaporkan pajak menggunakan SPT Masa. Proses ini dilakukan secara online melalui DJP online di <a href="https://pajak.go.id/">pajak.go.id</a>. Berikut adalah panduan langkah demi langkah:</p>



<ol>
<li>Kunjungi laman DJP online di pajak.go.id.</li>



<li>Masukkan nomor NPWP, kata sandi, dan kode keamanan.</li>



<li>Klik &#8216;Login&#8217; dan pilih menu e-Filing.</li>



<li>Pilih &#8216;Buat SPT&#8217;.</li>



<li>Isi data formulir SPT sesuai dengan jenis pajak yang akan dilaporkan.</li>



<li>Jika terdapat data pembayaran pajak dari pihak ketiga, sistem akan mendeteksi otomatis.</li>



<li>Gunakan data pembayaran untuk mengisi SPT.</li>



<li>Isi form data secara lengkap.</li>



<li>Setelah mengisi formulir, sistem akan memberikan kode verifikasi melalui email atau nomor telepon.</li>



<li>Masukkan kode verifikasi dan klik &#8216;Kirim SPT&#8217;.</li>



<li>Cek email untuk mendapatkan Bukti Penerimaan Elektronik (BPE) SPT Tahunan PPh.</li>
</ol>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>Kesimpulan</strong></p>



<p>SPT Masa merupakan instrumen penting dalam sistem perpajakan Indonesia yang memastikan wajib pajak melaporkan kegiatan perpajakannya secara teratur dan akurat. Dengan mengetahui jenis-jenis SPT Masa PPN dan PPh serta mengikuti prosedur pelaporan pajak yang benar, wajib pajak dapat memastikan kepatuhan mereka terhadap peraturan perpajakan yang berlaku.</p>



<p>Seiring dengan kemajuan teknologi, pelaporan pajak secara online melalui DJP online semakin memudahkan dan mempercepat proses ini. Oleh karena itu, pemahaman mendalam mengenai SPT Masa menjadi kunci utama bagi wajib pajak dalam menjalankan kewajiban perpajakannya dengan baik.</p>
<p>The post <a href="./../../../spt-masa.html">SPT Masa: Definisi, Jenis &amp; Cara Lapor</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>SPT Tahunan: Definisi, Jenis Formulir &#038; Cara Lapor</title>
		<link>./../../../spt-tahunan.html</link>
					<comments>./../../../spt-tahunan.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 03:51:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[SPT Tahunan]]></category>
		<category><![CDATA[SPT]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2514</guid>

					<description><![CDATA[<p>Sebagai Wajib Pajak, kita seringkali dihadapkan dengan istilah Surat Pemberitahuan (SPT) Tahunan. Sebelum memahami lebih jauh mengenai SPT Tahunan, perlu kita pahami terlebih dahulu apa yang dimaksud dengan SPT. SPT, atau Surat Pemberitahuan, adalah sarana resmi yang digunakan oleh Wajib Pajak untuk melaporkan perhitungan dan/atau pembayaran pajak, termasuk objek pajak, bukan objek pajak, serta harta [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../spt-tahunan.html">SPT Tahunan: Definisi, Jenis Formulir &amp; Cara Lapor</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sebagai Wajib Pajak, kita seringkali dihadapkan dengan istilah Surat Pemberitahuan (SPT) Tahunan. Sebelum memahami lebih jauh mengenai SPT Tahunan, perlu kita pahami terlebih dahulu apa yang dimaksud dengan SPT. </p>



<p>SPT, atau Surat Pemberitahuan, adalah sarana resmi yang digunakan oleh Wajib Pajak untuk melaporkan perhitungan dan/atau pembayaran pajak, termasuk objek pajak, bukan objek pajak, serta harta dan kewajiban sesuai dengan ketentuan peraturan perundang-undangan perpajakan yang berlaku. Informasi yang tercantum dalam SPT harus bersifat benar, lengkap, dan jelas. SPT dapat dilaporkan langsung ke Kantor Pelayanan Pajak (KPP) atau melalui sistem daring.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Jenis SPT</strong></h2>



<p>Berdasarkan peraturan perundang-undangan, terdapat dua jenis SPT, yakni SPT Masa dan SPT Tahunan. SPT Masa terbagi menjadi tiga kategori, yakni SPT Masa PPh, SPT Masa PPN, dan SPT Masa PPN khusus bagi Pemungut PPN. Sementara itu, SPT Tahunan melibatkan dua kategori utama, yaitu SPT Tahunan Orang Pribadi dan SPT Tahunan Badan.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Definisi SPT Tahunan</strong></h2>



<p>SPT Tahunan merupakan sarana formal yang digunakan oleh Wajib Pajak untuk melaporkan segala bentuk perhitungan dan/atau pembayaran pajak, termasuk untuk objek pajak maupun bukan objek pajak. Selain itu, SPT Tahunan juga dapat digunakan untuk melaporkan harta dan kewajiban sesuai dengan ketentuan peraturan perundang-undangan yang berlaku. Dengan demikian, SPT Tahunan menjadi instrumen penting yang menggambarkan kepatuhan Wajib Pajak terhadap kewajibannya.</p>



<p>Laporan SPT Tahunan harus disusun setiap tahun untuk Tahun Pajak sebelumnya. Sebagai contoh, SPT Tahunan untuk periode 2021 akan dilaporkan pada tahun 2022. Mengapa Wajib Pajak harus melaporkan SPT Tahunan?</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Alasan Wajib Pajak Harus Melaporkan SPT Tahunan</strong></h2>



<p>Pelaporan pajak diatur dalam Undang-Undang Nomor 2007 tentang Syarat dan Ketentuan Umum yang berkaitan dengan Tata Cara Perpajakan. SPT Tahunan menjadi sarana bagi warga negara yang sudah memiliki Nomor Pokok Wajib Pajak (NPWP) untuk melaporkan dan mempertanggungjawabkan perhitungan jumlah pajak selama setahun terakhir.</p>



<p>Konsep self-assessment dalam SPT memberikan kepercayaan penuh kepada Wajib Pajak untuk mendaftarkan, membaca, menghitung, membayar, menyetorkan, dan melaporkan pajak secara mandiri. Lebih dari sekadar melaporkan perhitungan dan/atau pembayaran pajak atas penghasilan, SPT Tahunan juga mencakup pelaporan segala objek pajak dan/atau bukan objek pajak serta harta dan kewajiban sesuai dengan undang-undang perpajakan.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Persiapan Melaporkan SPT Tahunan</strong></h2>



<p>Sebelum melaporkan SPT Tahunan, Wajib Pajak perlu memperhatikan beberapa hal. Bagi Wajib Pajak orang pribadi, seperti karyawan atau pekerja, perlu melengkapi dokumen bukti pemotongan Pajak Penghasilan (PPh) Pasal 21 dari pihak pemberi kerja. Sementara itu, Wajib Pajak badan perlu mempersiapkan berbagai dokumen seperti laporan keuangan dan bukti pembayaran pajak. Selain itu, baik Wajib Pajak orang pribadi maupun badan juga wajib menyiapkan Elektronik Filing Identification Number (EFIN) sebelum melaporkan pajak secara online.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Jenis Formulir SPT Tahunan</strong></h2>



<p>Formulir SPT Tahunan terbagi menjadi empat jenis, yaitu formulir 1770 SS, 1770S, 1770, dan 1771. Perbedaan antar formulir tersebut perlu dipahami dengan baik:</p>



<ul>
<li><strong>Formulir 1770 SS</strong> adalah jenis SPT Tahunan untuk perorangan atau Wajib Pajak dengan penghasilan tahunan tidak lebih atau sama dengan Rp 60 juta. Formulir ini diperuntukkan bagi karyawan yang bekerja eksklusif untuk satu perusahaan atau lembaga selama satu tahun penuh.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Formulir 1770 S</strong> adalah jenis SPT Tahunan untuk karyawan atau Wajib Pajak dengan penghasilan tahunan lebih dari Rp 60 juta. Formulir ini juga diperuntukkan bagi karyawan yang dalam periode setahun bekerja untuk dua atau lebih perusahaan.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Formulir 1770</strong> adalah jenis SPT Tahunan untuk Wajib Pajak perseorangan dengan status pekerjaan sebagai pemilik bisnis atau pekerja yang mempunyai keahlian tertentu dan tidak memiliki ikatan kerja. Formulir ini diperuntukkan bagi Wajib Pajak yang memperoleh penghasilan dari kegiatan usaha atau pekerjaan bebas.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Formulir 1771</strong> adalah jenis SPT Tahunan bagi Wajib Pajak badan, seperti PT, CV, usaha dagang (UD), organisasi, dan perkumpulan.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Dalam menyelesaikan urusan SPT Tahunan Anda, percayakanlah pada <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-jogja">konsultan pajak Jogja</a></strong> dari Trust Tax Consultant. Dengan pengalaman dan keahlian yang dimiliki, kami akan membantu Anda mengoptimalkan potensi pengembalian pajak dan memastikan kepatuhan terhadap peraturan pajak yang berlaku. Jangan biarkan ketidakpastian menghantui keuangan Anda, segera konsultasikan kebutuhan perpajakan Anda kepada tim kami.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Batas Waktu Penyampaian SPT Tahunan</strong></h2>



<p>Pengetahuan mengenai batas waktu penyampaian SPT Tahunan sangat penting untuk menghindari sanksi. Bagi Wajib Pajak orang pribadi, batas waktu penyampaian SPT Tahunan adalah paling lama tiga bulan setelah akhir Tahun Pajak atau pada akhir bulan Maret. Sementara itu, Wajib Pajak badan harus menyampaikan SPT Tahunan paling lambat empat bulan setelah berakhirnya tahun pajak, yang umumnya jatuh pada tanggal 30 April. Jika tanggal tersebut merupakan hari libur atau tanggal merah, penyampaian dilaksanakan pada hari kerja selanjutnya.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Cara Penyampaian SPT Tahunan</strong></h2>



<p>Sejak 1 Januari 2013, terdapat beberapa cara bagi Wajib Pajak untuk menyampaikan SPT Tahunan, sebagaimana diatur dalam Peraturan Direktur Jenderal Pajak Nomor PER-02/PJ/2019 mengenai Tata Cara Penyampaian, Penerimaan, dan Pengolahan SPT.</p>



<ul>
<li><strong>Secara Langsung</strong>
<ul>
<li>Penyampaian SPT Tahunan secara langsung dapat dilakukan di Tempat Penyuluhan dan Konsultasi Pajak (TPT) tempat Wajib Pajak terdaftar, atau tempat lain berupa layanan pajak di luar kantor yang disediakan oleh KPP atau KP2KP tempat Wajib Pajak terdaftar.</li>



<li>Wajib Pajak yang menyampaikan SPT Tahunan 1770 S atau SPT Tahunan 1770 SS yang memenuhi kriteria tertentu dapat menyampaikan SPT tersebut ke TPT atau layanan pajak di luar kantor selain tempat Wajib Pajak terdaftar.</li>
</ul>
</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Melalui Pos, Jasa Ekspedisi, atau Jasa Kurir yang diserta Bukti Pengiriman Surat</strong>
<ul>
<li>Penyampaian SPT Tahunan melalui pos, jasa ekspedisi, atau jasa kurir dengan bukti pengiriman surat dapat dilakukan ke KPP tempat Wajib Pajak terdaftar atau tempat lain yang ditetapkan oleh Direktorat Jenderal Pajak (DJP).</li>



<li>Wajib Pajak harus menyampaikan satu SPT Tahunan dalam amplop tertutup disertai satu tanda bukti pengiriman surat.</li>



<li>Apabila SPT berstatus lebih bayar dan disampaikan melalui pos dengan bukti pengiriman surat, Wajib Pajak harus menggunakan layanan pengiriman khusus, sehingga SPT diterima KPP paling lambat 3 hari setelah tanggal pada tanda bukti pengiriman surat.</li>



<li>Jika SPT berstatus lebih bayar dan disampaikan melalui perusahaan jasa ekspedisi atau jasa kurir dengan bukti pengiriman surat, Wajib Pajak harus menggunakan layanan pengiriman khusus sehingga SPT diterima KPP paling lambat 3 hari setelah tanggal pada tanda bukti pengiriman surat.</li>
</ul>
</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Melalui e-Filing pada Website DJP Online</strong>
<ul>
<li>Penyampaian e-Filing melalui website DJP Online dapat dilakukan untuk Wajib Pajak orang pribadi dan badan yang menggunakan Formulir SPT Tahunan 1770 S, 1770 SS, 1770, dan 1771.</li>



<li>Disamping e-Filing, SPT Tahunan juga dapat diserahkan menggunakan e-Form.</li>
</ul>
</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Sanksi Atas Keterlambatan Penyampaian SPT Tahunan</strong></h2>



<p>Berdasarkan Pasal 17 PMK Nomor 9/PMK.03/2018, Wajib Pajak dapat dikenai sanksi atas penyampaian SPT Tahunan di luar jangka waktu penyampaian. Keterlambatan penyampaian SPT Tahunan dapat mengakibatkan Wajib Pajak dikenai sanksi administrasi berupa denda sesuai dengan ketentuan pada Pasal 7 ayat (1) Undang-Undang Ketentuan Umum dan Tata Cara Perpajakan (UU KUP). Besar denda yang dikenakan adalah Rp 1 juta untuk SPT Tahunan Pajak Penghasilan (PPh) Badan dan Rp 100 ribu untuk SPT Tahunan PPh Orang Pribadi.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>Kesimpulan</strong></p>



<p>Penyampaian SPT Tahunan merupakan kewajiban yang tidak dapat dihindari oleh setiap Wajib Pajak. Dengan memahami jenis-jenis SPT, proses persiapan, batas waktu penyampaian, dan konsekuensi atas keterlambatan, Wajib Pajak dapat memastikan bahwa kewajiban perpajakannya dipenuhi secara tepat waktu dan sesuai dengan peraturan yang berlaku.</p>



<p>SPT Tahunan bukan hanya sekadar dokumen administratif, tetapi juga mencerminkan kepatuhan dan tanggung jawab perpajakan setiap individu atau entitas. Oleh karena itu, pemahaman yang mendalam terhadap proses ini akan memberikan manfaat besar bagi semua pihak yang terlibat dalam sistem perpajakan.</p>
<p>The post <a href="./../../../spt-tahunan.html">SPT Tahunan: Definisi, Jenis Formulir &amp; Cara Lapor</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../spt-tahunan.html/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
