<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>PPh 23 Archives - Trust Tax Consultant</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sat, 30 Mar 2024 04:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2024/01/cropped-favicon-32x32.webp</url>
	<title>PPh 23 Archives - Trust Tax Consultant</title>
	<link></link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Pajak Iklan: Jenis, Tarif &#038; Contoh Cara Hitung</title>
		<link>./../../../pajak-iklan.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Heru Prasetiawan]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 04:36:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[PPh 23]]></category>
		<category><![CDATA[pajak daerah]]></category>
		<category><![CDATA[pajak iklan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2651</guid>

					<description><![CDATA[<p>Dalam dunia bisnis modern, iklan telah menjadi salah satu strategi pemasaran yang paling umum digunakan oleh perusahaan untuk memperkenalkan produk dan jasa mereka kepada masyarakat. Namun, di balik kepopuleran iklan tersebut, ada suatu kewajiban yang harus dipenuhi oleh para pelaku usaha, yaitu pajak iklan. Dalam artikel ini, kita akan membahas secara mendalam mengenai pajak iklan, [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../pajak-iklan.html">Pajak Iklan: Jenis, Tarif &amp; Contoh Cara Hitung</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Dalam dunia bisnis modern, iklan telah menjadi salah satu strategi pemasaran yang paling umum digunakan oleh perusahaan untuk memperkenalkan produk dan jasa mereka kepada masyarakat. Namun, di balik kepopuleran iklan tersebut, ada suatu kewajiban yang harus dipenuhi oleh para pelaku usaha, yaitu pajak iklan.</p>



<p>Dalam artikel ini, kita akan membahas secara mendalam mengenai pajak iklan, termasuk pengertian, jenis, tarif, dan implikasinya bagi bisnis.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Pengertian Pajak Iklan</strong></h2>



<p>Pajak iklan adalah kewajiban pajak yang harus dibayar oleh individu atau badan usaha yang menyelenggarakan iklan. Iklan sendiri merupakan media promosi yang banyak digunakan oleh pengusaha untuk memperkenalkan dan memasarkan produk atau jasa mereka kepada masyarakat.</p>



<p>Oleh karena itu, pengetahuan mengenai pajak iklan sangatlah penting bagi para pengusaha agar mereka dapat melakukan perencanaan anggaran yang lebih baik dalam kegiatan pemasaran mereka.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/pajak-daerah">Selain Pajak Iklan, Apa Saja yang Termasuk Pajak Daerah?</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Jenis-jenis Media untuk Iklan</strong></h2>



<p>Iklan dapat disiarkan melalui berbagai jenis media, mulai dari media cetak hingga media elektronik. Beberapa jenis media untuk iklan antara lain:</p>



<ul>
<li><strong>Media Cetak</strong><br>Meliputi surat kabar, majalah, buku, tabloid, dan lain sebagainya.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Media Elektronik</strong><br>Meliputi televisi, radio, internet, bioskop, dan lain sebagainya.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Media Luar Ruang atau Luar Gedung</strong><br>Meliputi poster, billboard, <a href="https://trusttaxconsultant.id/pajak-reklame">reklame</a>, dan sejenisnya.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Media Sosial</strong><br>Meliputi Facebook, Instagram, Youtube, TikTok, dan lain sebagainya.</li>
</ul>



<p>Setiap jenis media memiliki karakteristik dan segmen pasar yang berbeda, sehingga pemilihan media untuk beriklan harus disesuaikan dengan target pasar dan anggaran yang tersedia.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Jenis &amp; Tarif Pajak Iklan</h2>



<p>Tarif pajak iklan adalah besaran persentase atau nominal yang harus dibayarkan oleh wajib pajak atas penyelenggaraan iklan. Tarif ini dapat bervariasi tergantung pada jenis iklan, media yang digunakan, dan peraturan perpajakan yang berlaku di suatu negara.</p>



<p>Di Indonesia, tarif pajak iklan terutama terdiri dari dua jenis, yaitu Pajak Pertambahan Nilai (PPN) dan Pajak Penghasilan (PPh).</p>



<ol>
<li><strong>Pajak Pertambahan Nilai (PPN)</strong>:
<ul>
<li><strong>Tarif</strong>: Sejak 1 April 2022, tarif PPN yang dikenakan pada jasa penyiaran yang bersifat iklan adalah sebesar 11%.</li>



<li><strong>Objek PPN</strong>: Jasa penyiaran yang bersifat iklan, seperti iklan yang ditayangkan di televisi, radio, atau media online.</li>
</ul>
</li>



<li><strong>Pajak Penghasilan (PPh)</strong>:
<ul>
<li><strong>Tarif</strong>: Tarif PPh yang dikenakan pada jasa pembuatan sarana promosi film, iklan poster, klise, slide, banner, folder, baliho, dan pamflet adalah sebesar 2% dari jumlah bruto.</li>



<li><strong>Objek PPh</strong>: Jasa-jasa tersebut yang digunakan untuk kegiatan periklanan.</li>
</ul>
</li>
</ol>



<p>Perlu diingat bahwa tarif pajak iklan dapat berubah sesuai dengan peraturan perpajakan yang berlaku. Oleh karena itu, penting bagi wajib pajak untuk selalu mengikuti perkembangan regulasi perpajakan terkait pajak iklan agar dapat melakukan perencanaan keuangan yang tepat.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Dengan menggunakan jasa profesional dari TrustTaxConsultant.id, Anda dapat mengelola perhitungan dan pelaporan pajak iklan dengan lebih efisien. Konsultasikan masalah Anda di <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-semarang">https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-semarang</a></strong> untuk mendapatkan bantuan dari tim akuntan pajak yang berpengalaman dan bersertifikasi. Kami pastikan urusan pajak iklan Anda menjadi tepat waktu dan sesuai dengan peraturan yang berlaku. Pastikan untuk segera hubungi tim akuntan profesional dari TrustTaxConsultant.id sekarang juga!</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Contoh Cara Hitung Pajak Iklan</h2>



<p>Untuk memahami lebih lanjut tentang perhitungan pajak iklan, berikut adalah contoh perhitungan PPN dan PPh dalam penyelenggaraan iklan:</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>PPN (Pajak Pertambahan Nilai)</strong></h3>



<p>Sebuah perusahaan memasang iklan di televisi dengan total biaya iklan sebesar Rp 1.000.000.000. Tarif PPN yang berlaku adalah 11%. Maka, perhitungan PPN yang harus dibayarkan adalah sebagai berikut:</p>



<blockquote class="wp-block-quote">
<p>PPN = Total Biaya Iklan x Tarif PPN<br>= Rp 1.000.000.000 x 11%<br>= Rp 110.000.000</p>
</blockquote>



<p>Jadi, PPN yang harus dibayarkan oleh perusahaan tersebut adalah Rp 110.000.000.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>PPh (Pajak Penghasilan)</strong></h3>



<p>Sebuah perusahaan periklanan menerima kontrak pembuatan iklan poster dari klien sebesar Rp 500.000.000. Tarif PPh yang berlaku adalah 2% dari jumlah bruto. Maka, perhitungan PPh yang harus dibayarkan adalah sebagai berikut:</p>



<blockquote class="wp-block-quote">
<p>PPh = Total Nilai Kontrak x Tarif PPh<br>= Rp 500.000.000 x 2%<br>= Rp 10.000.000</p>
</blockquote>



<p>Jadi, PPh yang harus dibayarkan oleh perusahaan periklanan tersebut adalah Rp 10.000.000.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/pph-23">Apa itu PPh 23? Ini Contoh Cara Hitungnya</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Dampak Pajak Iklan terhadap Bisnis</h2>



<p>Pajak iklan memiliki implikasi yang cukup signifikan bagi bisnis. Pertama, pajak iklan dapat menjadi beban tambahan bagi bisnis yang memasang iklan, sehingga perlu dipertimbangkan dalam perencanaan anggaran pemasaran. Kedua, pemahaman mengenai pajak iklan dapat membantu bisnis dalam melakukan perhitungan anggaran yang lebih baik dan optimal dalam kegiatan pemasaran mereka.</p>



<p>Dengan demikian, pemahaman yang baik mengenai pajak iklan sangatlah penting bagi para pelaku usaha dalam mengelola keuangan dan merencanakan strategi pemasaran yang efektif. Dengan memperhatikan ketentuan pajak iklan yang berlaku, para pengusaha dapat mengoptimalkan anggaran pemasaran mereka dan memperoleh hasil yang lebih baik dalam promosi produk dan jasa mereka.</p>
<p>The post <a href="./../../../pajak-iklan.html">Pajak Iklan: Jenis, Tarif &amp; Contoh Cara Hitung</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PPh 23: Definisi, Objek, Tarif &#038; Contoh Cara Hitung</title>
		<link>./../../../pph-23.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Heru Prasetiawan]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 05:01:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[PPh 23]]></category>
		<category><![CDATA[pajak penghasilan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2562</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pajak Penghasilan Pasal 23, atau yang lebih dikenal dengan PPh 23, adalah salah satu jenis pajak yang dikenakan atas penghasilan tertentu, seperti modal, penyerahan jasa, hadiah, dan penghargaan. PPh 23 ini merupakan pajak yang harus dipotong dan dilaporkan oleh pihak yang membayar atau memberikan penghasilan tersebut kepada penerima penghasilan. Dalam artikel ini, kita akan membahas [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../pph-23.html">PPh 23: Definisi, Objek, Tarif &amp; Contoh Cara Hitung</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pajak Penghasilan Pasal 23, atau yang lebih dikenal dengan PPh 23, adalah salah satu jenis pajak yang dikenakan atas penghasilan tertentu, seperti modal, penyerahan jasa, hadiah, dan penghargaan. PPh 23 ini merupakan pajak yang harus dipotong dan dilaporkan oleh pihak yang membayar atau memberikan penghasilan tersebut kepada penerima penghasilan. Dalam artikel ini, kita akan membahas lebih lanjut mengenai definisi PPh 23, objek yang terkena pajak, tarif yang berlaku, serta contoh cara menghitungnya.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Definisi PPh 23</strong></h2>



<p>PPh 23 merupakan pajak yang dikenakan atas penghasilan tertentu yang belum dipotong PPh Pasal 21. Penghasilan tersebut dapat berupa modal, penyerahan jasa, hadiah, atau penghargaan yang diterima oleh pihak tertentu. Pihak yang membayar atau memberikan penghasilan tersebut harus melakukan pemotongan pajak dan melaporkannya kepada kantor pajak.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/pph-21.html">Definisi, Tarif &amp; Contoh Cara Hitung PPh Pasal 21</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Objek PPh 23</strong></h2>



<p>Objek PPh 23 mencakup berbagai jenis penghasilan yang harus dikenakan pajak. Objek ini telah ditetapkan dalam peraturan perundang-undangan perpajakan dan terus berkembang sesuai dengan kebijakan yang berlaku. Beberapa objek PPh 23 yang umumnya dikenakan pajak antara lain:</p>



<ul>
<li><strong>Dividen</strong><br>Pembagian laba perusahaan kepada pemegang saham. Tarif PPh 23 untuk dividen adalah 15%.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Bunga</strong><br>Penghasilan dari pemberian pinjaman uang atau simpanan yang menghasilkan bunga. Tarif PPh 23 untuk bunga adalah 15%.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Royalti</strong><br>Imbalan atas penggunaan hak kekayaan intelektual, seperti hak cipta, paten, dan merek dagang. Tarif PPh 23 untuk royalti adalah 15%.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Hadiah dan Penghargaan</strong><br>Pemberian hadiah atau penghargaan dalam bentuk uang atau barang. Tarif PPh 23 untuk hadiah dan penghargaan adalah 15%.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Sewa</strong><br>Pembayaran atas penggunaan harta, kecuali sewa tanah dan/atau bangunan. Tarif PPh 23 untuk sewa adalah 2%.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Imbalan Jasa Teknik</strong><br>Imbalan atas jasa teknik yang diberikan oleh para profesional di bidang teknik. Tarif PPh 23 untuk imbalan jasa teknik adalah 2%.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Imbalan Jasa Manajemen</strong><br>Imbalan atas jasa manajemen yang diberikan oleh para profesional di bidang manajemen. Tarif PPh 23 untuk imbalan jasa manajemen adalah 2%.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Imbalan Jasa Konsultan</strong><br>Imbalan atas jasa konsultasi yang diberikan oleh para profesional di bidang konsultasi. Tarif PPh 23 untuk imbalan jasa konsultan adalah 2%.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Trust Tax Consultant sebagai <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-jogja">konsultan pajak di Jogja</a></strong> hadir untuk membantu perusahaan dan individu dalam mengelola PPh 23 dengan tepat dan efisien. Dengan pengalaman dan keahlian yang teruji, kami memberikan layanan konsultasi yang komprehensif untuk memastikan kepatuhan dan pengurangan risiko. Jangan ragu untuk menghubungi kami untuk mendapatkan solusi terbaik dalam mengelola pajak Anda.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>Objek PPh 23 telah ditambahkan oleh pemerintah hingga menjadi 62 jenis jasa lainnya, seperti yang tercantum dalam peraturan perundang-undangan perpajakan, yakni:</p>



<ol>
<li>Penilai (appraisal)</li>



<li>Aktuaris</li>



<li>Akuntansi, pembukuan, dan atestasi laporan keuangan</li>



<li>Hukum</li>



<li>Arsitektur</li>



<li>Perencanaan kota dan arsitektur landscape</li>



<li>Perancang (design)</li>



<li>Pengeboran (drilling) di bidang penambangan minyak dan gas bumi (migas) kecuali yang dilakukan oleh Badan Usaha Tetap (BUT)</li>



<li>Penunjang di bidang usaha panas bumi dan penambangan minyak dan gas bumi (migas)</li>



<li>Penambangan dan jasa penunjang di bidang usaha panas bumi dan penambangan minyak dan gas bumi (migas)</li>



<li>Penunjang di bidang penerbangan dan bandar udara</li>



<li>Penebangan hutan</li>



<li>Pengolahan limbah</li>



<li>Penyedia tenaga kerja dan/atau tenaga ahli (outsourcing services)</li>



<li>Perantara dan/atau keagenan</li>



<li>Bidang perdagangan surat-surat berharga, kecuali yang dilakukan Bursa Efek, Kustodian Sentral Efek Indonesia (KSEI) dan Kliring Penjaminan Efek Indonesia (KPEI)</li>



<li>Sentra Efek Indonesia (KSEI) dan Kliring Penjaminan Efek Indonesia (KPEI)</li>



<li>Kustodian/penyimpanan/penitipan, kecuali yang dilakukan oleh KSEI</li>



<li>Pengisian suara (dubbing) dan/atau sulih suara</li>



<li>Mixing film</li>



<li>Pembuatan sarana promosi film, iklan, poster, foto, slide, klise, banner, pamphlet, baliho dan folder</li>



<li>Jasa sehubungan dengan software atau hardware atau sistem komputer, termasuk perawatan, pemeliharaan dan perbaikan</li>



<li>Pembuatan dan/atau pengelolaan website</li>



<li>Internet termasuk sambungannya</li>



<li>Penyimpanan, pengolahan dan/atau penyaluran data, informasi, dan/atau program</li>



<li>Instalasi/pemasangan mesin, peralatan, listrik, telepon, air, gas, AC dan/atau TV Kabel, selain yang dilakukan oleh Wajib Pajak yang ruang lingkupnya di bidang konstruksi dan mempunyai izin dan/atau sertifikasi sebagai pengusaha konstruksi</li>



<li>Perawatan/perbaikan/pemeliharaan mesin, peralatan, listrik, telepon, air, gas, AC dan/atau TV kabel, selain yang dilakukan oleh Wajib Pajak yang ruang lingkupnya di bidang konstruksi dan mempunyai izin dan/atau sertifikasi sebagai pengusaha konstruksi</li>



<li>Perawatan kendaraan dan/atau alat transportasi darat</li>



<li>Maklon</li>



<li>Penyelidikan dan keamanan</li>



<li>Penyelenggara kegiatan atau event organizer</li>



<li>Penyediaan tempat dan/atau waktu dalam media massa, media luar ruang atau media lain untuk penyampaian informasi, dan/atau jasa periklanan</li>



<li>Pembasmian hama</li>



<li>Kebersihan atau cleaning service</li>



<li>Sedot septic tank</li>



<li>Pemeliharaan kolam</li>



<li>Katering atau tata boga</li>



<li>Freight forwarding</li>



<li>Logistik</li>



<li>Pengurusan dokumen</li>



<li>Pengepakan</li>



<li>Loading dan unloading</li>



<li>Laboratorium dan/atau pengujian kecuali yang dilakukan oleh lembaga atau institusi pendidikan dalam rangka penelitian akademis</li>



<li>Pengelolaan parkir</li>



<li>Penyondiran tanah</li>



<li>Penyiapan dan/atau pengolahan lahan</li>



<li>Pembibitan dan/atau penanaman bibit</li>



<li>Pemeliharaan tanaman</li>



<li>Permanenan</li>



<li>Pengolahan hasil pertanian, perkebunan, perikanan, peternakan dan/atau perhutanan</li>



<li>Dekorasi</li>



<li>Pencetakan/penerbitan</li>



<li>Penerjemahan</li>



<li>Pengangkutan/ekspedisi kecuali yang telah diatur dalam Pasal 15 Undang-Undang Pajak Penghasilan</li>



<li>Pelayanan pelabuhan</li>



<li>Pengangkutan melalui jalur pipa</li>



<li>Pengelolaan penitipan anak</li>



<li>Pelatihan dan/atau kursus</li>



<li>Pengiriman dan pengisian uang ke ATM</li>



<li>Sertifikasi</li>



<li>Survey</li>



<li>Tester</li>
</ol>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Tarif PPh 23</strong></h2>



<p>Tarif PPh 23 bervariasi tergantung pada jenis penghasilan yang dikenakan pajak. Tarif umum yang berlaku adalah 15% untuk penghasilan seperti dividen, bunga, dan royalti, serta 2% untuk penghasilan seperti sewa, imbalan jasa teknik, manajemen, konstruksi, konsultan, dan sebagainya. Tarif ini dapat berubah sesuai dengan ketentuan yang berlaku.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Contoh Cara Hitung PPh 23</strong></h2>



<p>Misalkan Anda memiliki sebuah perusahaan yang akan membayar honorarium kepada seorang konsultan sebesar Rp 10.000.000. Tarif PPh 23 untuk konsultan adalah 2%. Maka, perhitungan PPh 23 yang harus dipotong adalah sebagai berikut:</p>



<blockquote class="wp-block-quote">
<p>PPh 23 = Rp 10.000.000 x 2% = Rp 200.000</p>
</blockquote>



<p>Jadi, perusahaan harus memotong PPh 23 sebesar Rp 200.000 dari total honorarium yang akan dibayarkan kepada konsultan tersebut.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/e-bupot-21-26">Buat Bukti Potong Pajak Karyawan Lebih Mudah via e-Bupot 21/26</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>Kesimpulan</strong></p>



<p>PPh 23 merupakan pajak yang dikenakan atas penghasilan tertentu yang belum dipotong PPh Pasal 21. Objek PPh 23 meliputi berbagai jenis penghasilan, dan tarifnya bervariasi tergantung pada jenis penghasilan yang dikenakan pajak. Pemotongan PPh 23 harus dilakukan oleh pihak yang membayar atau memberikan penghasilan tersebut. Dengan pemahaman yang baik mengenai PPh 23, diharapkan para pembayar pajak dapat memenuhi kewajibannya dengan baik dan sesuai dengan ketentuan yang berlaku.</p>
<p>The post <a href="./../../../pph-23.html">PPh 23: Definisi, Objek, Tarif &amp; Contoh Cara Hitung</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
