<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>admin, Author at Trust Tax Consultant</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sat, 02 Mar 2024 07:48:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2024/01/cropped-favicon-32x32.webp</url>
	<title>admin, Author at Trust Tax Consultant</title>
	<link>./../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>PPh 28: Pengertian, Jenis, Sanksi &#038; Cara Hitung</title>
		<link>./../../../pph-28.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 07:48:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[PPh 28]]></category>
		<category><![CDATA[pajak penghasilan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2577</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pajak Penghasilan Pasal 28, atau yang sering disebut PPh 28, adalah salah satu jenis pajak yang dikenakan terhadap kelebihan pembayaran pajak penghasilan pada akhir tahun. PPh 28 diatur dalam Undang-Undang Pajak Penghasilan dan merupakan bagian penting dari sistem perpajakan di Indonesia. Dalam artikel ini, kita akan menggali lebih dalam mengenai pengertian PPh 28, jenis-jenisnya, sanksi [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../pph-28.html">PPh 28: Pengertian, Jenis, Sanksi &amp; Cara Hitung</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pajak Penghasilan Pasal 28, atau yang sering disebut PPh 28, adalah salah satu jenis pajak yang dikenakan terhadap kelebihan pembayaran pajak penghasilan pada akhir tahun. PPh 28 diatur dalam Undang-Undang Pajak Penghasilan dan merupakan bagian penting dari sistem perpajakan di Indonesia. Dalam artikel ini, kita akan menggali lebih dalam mengenai pengertian PPh 28, jenis-jenisnya, sanksi yang dapat dikenakan, serta cara menghitungnya secara detail.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Pengertian PPh 28</strong></h2>



<p>PPh 28 merupakan pajak yang dikenakan terhadap kelebihan pembayaran pajak penghasilan yang terutang pada akhir tahun. Kelebihan pembayaran ini dapat terjadi karena berbagai faktor, seperti pemotongan pajak yang lebih besar dari yang seharusnya, atau pengurangan pajak yang lebih banyak dari yang sebenarnya.</p>



<p>PPh 28 tercantum dalam Surat Pemberitahuan Tahunan (SPT) dan harus dilaporkan oleh wajib pajak yang telah membayar lebih dari jumlah pajak yang seharusnya dibayar. Pajak yang telah terlunasi secara lebih ini dapat dikembalikan kepada wajib pajak atau diakumulasikan untuk dipotong pada tahun pajak berikutnya.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/pph-26">Subjek, Tarif &amp; Objek PPh 26</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Jenis-jenis PPh 28</strong></h2>



<p>Ada beberapa jenis PPh 28 yang perlu dipahami, antara lain:</p>



<ul>
<li><strong>Pasal 28</strong><br>Membahas tentang pengenaan pajak atas bunga, deviden, royalti, hadiah, dan sejenisnya.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pasal 28A</strong><br>Mengatur tentang pengembalian kelebihan pembayaran pajak setelah dilakukan pemeriksaan oleh fiskus.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pasal 29</strong><br>Menyebutkan bahwa jika pajak yang terutang lebih besar dari jumlah pengurangannya, maka kelebihan tersebut harus dilunasi sebelum SPT disampaikan.</li>
</ul>



<p>Setiap jenis PPh 28 memiliki ketentuan yang berbeda-beda tergantung pada sifat dan jenis penghasilan yang dikenai pajak.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/pph-final">Apa itu PPh Final?</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Sanksi PPh 28</strong></h2>



<p>Dalam hal wajib pajak tidak mematuhi ketentuan perpajakan terkait PPh 28, dapat dikenakan sanksi administrasi. Sanksi tersebut dapat berupa denda, bunga, atau kenaikan jumlah pajak yang harus dibayar. Selain itu, dalam kasus-kasus tertentu, sanksi pidana juga dapat dikenakan sesuai dengan peraturan perundang-undangan yang berlaku.</p>



<p>Sanksi administrasi dan pidana bertujuan untuk mendorong kepatuhan wajib pajak dalam melaksanakan kewajiban perpajakannya. Maka, wajib pajak perlu memahami dan mematuhi ketentuan perpajakan yang berlaku.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Dengan menggunakan <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-jogja">jasa konsultan pajak Jogja</a></strong> dari tim Trust Tax Consultant, Anda tidak hanya mendapatkan bantuan profesional dalam mengelola kelebihan pembayaran pajak penghasilan yang terutang pada akhir tahun, tetapi juga memastikan bahwa setiap proses dilakukan dengan tepat dan efisien. Dapatkan solusi terbaik untuk kelebihan pembayaran pajak Anda dengan mengandalkan jasa konsultan pajak Jogja bersama tim Trust Tax Consultant.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Cara Menghitung PPh 28</strong></h2>



<p>Untuk menghitung PPh 28, langkah-langkah berikut dapat diikuti:</p>



<ol>
<li>Tentukan jumlah PPh terutang yang tercantum dalam SPT.</li>



<li>Hitung total kredit pajak yang dapat dikreditkan berdasarkan jenis-jenis PPh yang berlaku, seperti PPh Pasal 21, 22, 23, 24, dan 25.</li>



<li>Kurangkan total kredit pajak dari jumlah PPh terutang untuk mendapatkan jumlah PPh yang harus dibayarkan.</li>
</ol>



<p>Contoh Perhitungan:</p>



<ul>
<li>Jumlah PPh terutang: Rp100.000.000</li>



<li>Total kredit pajak:
<ul>
<li>Pasal 21: Rp16.000.000</li>



<li>Pasal 22: Rp8.000.000</li>



<li>Pasal 23: Rp10.000.000</li>



<li>Pasal 24: Rp10.000.000</li>



<li>Pasal 25: Rp50.000.000</li>
</ul>
</li>



<li>Total kredit pajak: Rp88.000.000</li>
</ul>



<p>Maka, jumlah PPh yang harus dibayarkan adalah: = PPh terutang &#8211; total kredit = Rp100.000.000 &#8211; Rp88.000.000 = Rp12.000.000</p>



<p>Dengan demikian, wajib pajak perlu membayar PPh 28 sebesar Rp12.000.000.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>Kesimpulan</strong></p>



<p>PPh 28 adalah pajak yang dikenakan terhadap kelebihan pembayaran pajak penghasilan pada akhir tahun. Jenis-jenis PPh 28 meliputi Pasal 28, 28A, dan 29, yang memiliki ketentuan yang berbeda-beda. Sanksi administrasi dan pidana dapat dikenakan jika wajib pajak tidak mematuhi ketentuan perpajakan terkait PPh 28.</p>



<p>Untuk menghitung PPh 28, wajib pajak perlu menghitung jumlah PPh terutang dan total kredit pajak yang dapat dikreditkan, kemudian mengurangkan total kredit pajak dari jumlah PPh terutang untuk mendapatkan jumlah PPh yang harus dibayarkan.</p>
<p>The post <a href="./../../../pph-28.html">PPh 28: Pengertian, Jenis, Sanksi &amp; Cara Hitung</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PPh 26: Subjek, Tarif &#038; Objek</title>
		<link>./../../../pph-26.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 07:42:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[PPh 26]]></category>
		<category><![CDATA[pajak penghasilan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2574</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pajak Penghasilan Pasal 26 (PPh Pasal 26) merupakan salah satu jenis pajak yang dikenakan terhadap penghasilan yang diterima oleh wajib pajak luar negeri dari Indonesia. PPh Pasal 26 dikenakan atas berbagai bentuk penghasilan, seperti gaji, bunga, dividen, royalti, dan penghasilan lainnya. Dalam artikel ini, kita akan membahas secara detail mengenai subjek, tarif, dan objek PPh [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../pph-26.html">PPh 26: Subjek, Tarif &amp; Objek</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pajak Penghasilan Pasal 26 (PPh Pasal 26) merupakan salah satu jenis pajak yang dikenakan terhadap penghasilan yang diterima oleh wajib pajak luar negeri dari Indonesia. PPh Pasal 26 dikenakan atas berbagai bentuk penghasilan, seperti gaji, bunga, dividen, royalti, dan penghasilan lainnya. Dalam artikel ini, kita akan membahas secara detail mengenai subjek, tarif, dan objek PPh Pasal 26.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Subjek PPh 26</strong></h2>



<p>Subjek PPh Pasal 26 adalah wajib pajak luar negeri yang menerima penghasilan dari Indonesia. Menurut Undang-Undang Nomor 36 Tahun 2008, wajib pajak luar negeri adalah individu atau perusahaan yang tidak bertempat tinggal di Indonesia atau tinggal di Indonesia tidak lebih dari 183 hari dalam setahun/12 bulan. Selain itu, perusahaan yang tidak didirikan atau berada di Indonesia, namun mengoperasikan usahanya melalui bentuk usaha tetap di Indonesia juga dianggap sebagai wajib pajak luar negeri.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/pph-24">Definisi, Objek, Tarif &amp; Contoh Cara Hitung PPh 24</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Dasar Hukum PPh 26</strong></h2>



<p>Berbagai aspek terkait PPh Pasal 26 diatur dalam Undang-Undang Nomor 36 Tahun 2008 tentang Pajak Penghasilan sebagaimana telah diubah terakhir dengan Undang-Undang Nomor 7 Tahun 2016. Selain itu, peraturan terkait PPh Pasal 26 juga diatur dalam berbagai peraturan pelaksana, seperti Peraturan Menteri Keuangan (PMK) dan Peraturan Direktur Jenderal Pajak (Dirjen Pajak).</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Tarif Pajak Penghasilan Pasal 26</strong></h2>



<p>Tarif umum untuk PPh Pasal 26 adalah 20% dari jumlah bruto penghasilan. Namun, tarif tersebut dapat berubah jika wajib pajak mengikuti tax treaty atau Perjanjian Penghindaran Pajak Berganda (P3B). Pada umumnya, tarif dalam tax treaty mengurangi tarif standar 20%, bahkan ada yang mencapai tarif 0%.</p>



<p>Berikut adalah beberapa contoh tarif khusus untuk beberapa jenis penghasilan:</p>



<ul>
<li><strong>Tarif 20% (final) atas jumlah bruto dari</strong>:
<ul>
<li>Dividen</li>



<li>Bunga, termasuk premium, diskonto, insentif yang terkait dengan jaminan pembayaran pinjaman</li>



<li>Royalti, sewa, dan pendapatan lain yang terkait dengan penggunaan aset</li>



<li>Insentif yang berkaitan dengan jasa, pekerjaan, dan kegiatan</li>



<li>Hadiah dan penghargaan</li>



<li>Pensiun dan pembayaran berkala</li>



<li>Premi swap dan transaksi lindung lainnya</li>



<li>Perolehan keuntungan dari penghapusan utang</li>
</ul>
</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Tarif 20% (final) dari laba bersih yang diharapkan dari</strong>:
<ul>
<li>Pendapatan dari penjualan aset di Indonesia.</li>



<li>Premi asuransi, premi reasuransi yang dibayarkan langsung maupun melalui pialang kepada perusahaan asuransi di luar negeri.</li>
</ul>
</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Tarif 20% (final) dari laba bersih yang diharapkan:<br></strong>Selama penjualan atau pengalihan saham perusahaan antara perusahaan media atau perusahaan tujuan khusus yang didirikan atau bertempat di negara yang memberikan perlindungan pajak yang memiliki hubungan khusus untuk suatu entitas atau bentuk usaha tetap (BUT) didirikan di Indonesia.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Tarif 20% yang dipungut dari penghasilan kena pajak setelah dikurangi dengan pajak</strong>, suatu bentuk usaha tetap (BUT) di Indonesia, kecuali penghasilan tersebut ditanamkan kembali di Indonesia.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Dengan menggunakan <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-semarang">jasa konsultan pajak Semarang</a></strong> bersama tim Trust Tax Consultant, para wajib pajak luar negeri dapat memperoleh manfaat yang besar dalam mengelola kewajiban perpajakan di Indonesia. Keahlian dan pengalaman yang dimiliki oleh tim konsultan kami akan membantu Anda mengatasi berbagai kompleksitas dalam peraturan perpajakan, sehingga Anda dapat fokus pada bisnis Anda tanpa khawatir tentang masalah perpajakan.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Objek PPh 26</strong></h2>



<p>Objek PPh Pasal 26 meliputi berbagai jenis penghasilan, antara lain:</p>



<ul>
<li><strong>Dividen</strong><br>Penghasilan dari dividen yang diterima oleh wajib pajak luar negeri dari perusahaan di Indonesia.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Bunga</strong><br>Penghasilan dari bunga, termasuk premium, diskonto, dan insentif terkait dengan jaminan pembayaran pinjaman.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Royalti</strong><br>Penghasilan dari royalti, sewa, dan penggunaan aset lainnya.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Insentif</strong><br>Insentif yang berkaitan dengan jasa, pekerjaan, dan kegiatan lainnya.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Hadiah dan Penghargaan</strong><br>Penghasilan dari hadiah dan penghargaan.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pensiun dan Pembayaran Berkala</strong><br>Penghasilan dari pensiun dan pembayaran berkala lainnya.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Premi Swap dan Transaksi Lindung Lainnya</strong><br>Penghasilan dari premi swap dan transaksi lindung lainnya.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Perolehan Keuntungan dari Penghapusan Utang</strong><br>Penghasilan dari perolehan keuntungan yang timbul dari penghapusan utang.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pendapatan dari Penjualan Aset di Indonesia</strong><br>Tarif 20% (final) dari laba bersih yang diharapkan dari pendapatan penjualan aset di Indonesia.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Premi Asuransi dan Reasuransi</strong><br>Tarif 20% (final) dari laba bersih yang diharapkan dari premi asuransi dan reasuransi yang dibayarkan kepada perusahaan asuransi di luar negeri.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Penjualan atau Pengalihan Saham Perusahaan</strong><br>Tarif 20% (final) dari laba bersih yang diharapkan selama penjualan atau pengalihan saham perusahaan antara perusahaan media atau perusahaan tujuan khusus yang didirikan atau bertempat di negara yang memberikan perlindungan pajak yang memiliki hubungan khusus untuk suatu entitas atau bentuk usaha tetap (BUT) didirikan di Indonesia.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Penggunaan e-Bupot untuk PPh 23 dan/atau PPh 26</strong></h2>



<p>Terhitung sejak 1 September 2020, wajib pajak PKP dan non PKP wajib menggunakan e-Bupot untuk pelaporan PPh 23 dan/atau PPh 26. Hal ini sejalan dengan Surat Keputusan Direktur Jenderal Pajak No. KEP-368/PJ/2020 yang ditetapkan pada 10 Agustus 2020. Dengan menggunakan e-Bupot, diharapkan pelaporan PPh Pasal 23 dan/atau PPh Pasal 26 dapat dilakukan secara lebih efisien dan akurat.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/pph-25">Definisi, Objek, Tarif &amp; Contoh Cara Hitung PPh 25</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>Kesimpulan</strong></p>



<p>PPh Pasal 26 merupakan pajak yang dikenakan atas penghasilan yang diterima oleh wajib pajak luar negeri dari Indonesia. Subjek PPh Pasal 26 adalah wajib pajak luar negeri, dengan tarif umum sebesar 20% dari jumlah bruto penghasilan. Objek PPh Pasal 26 meliputi berbagai jenis penghasilan, seperti dividen, bunga, royalti, dan penghasilan lainnya. Penggunaan e-Bupot untuk pelaporan PPh 23 dan/atau PPh 26 menjadi salah satu upaya untuk meningkatkan efisiensi dan akurasi pelaporan pajak di Indonesia.</p>
<p>The post <a href="./../../../pph-26.html">PPh 26: Subjek, Tarif &amp; Objek</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tata Cara Pelaporan Pajak Secara Online</title>
		<link>./../../../tata-cara-pelaporan-pajak-secara-online.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 05:16:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[SPT Tahunan]]></category>
		<category><![CDATA[SPT]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2570</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pada era digital seperti sekarang, teknologi telah merambah ke berbagai bidang, termasuk dalam pelaporan pajak. Salah satu inovasi yang diperkenalkan adalah e-Filing pajak, sebuah cara pelaporan SPT Pajak yang dilakukan secara elektronik atau online. Dalam artikel ini, kita akan mengulas secara detail mengenai e-Filing pajak, termasuk pengertiannya, manfaatnya, jenis SPT yang wajib e-Filing, batas waktu [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../tata-cara-pelaporan-pajak-secara-online.html">Tata Cara Pelaporan Pajak Secara Online</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pada era digital seperti sekarang, teknologi telah merambah ke berbagai bidang, termasuk dalam pelaporan pajak. Salah satu inovasi yang diperkenalkan adalah e-Filing pajak, sebuah cara pelaporan SPT Pajak yang dilakukan secara elektronik atau online.</p>



<p>Dalam artikel ini, kita akan mengulas secara detail mengenai e-Filing pajak, termasuk pengertiannya, manfaatnya, jenis SPT yang wajib e-Filing, batas waktu pelaporannya, serta syarat-syarat yang harus dipenuhi.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Apa itu e-Filing Pajak?</strong></h2>



<p>Secara sederhana, e-Filing adalah cara pelaporan SPT Pajak yang dilakukan secara elektronik atau online melalui website resmi Direktorat Jenderal Pajak (DJP Online) atau saluran e-Filing lain yang ditetapkan pemerintah. Dengan e-Filing, wajib pajak tidak perlu lagi repot datang ke kantor pajak untuk melaporkan pajak secara manual.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/efin-pajak">Apa itu Electronic Filing Identification Number (EFIN) Pajak?</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Manfaat e-Filing Pajak</strong></h2>



<p>Manfaat e-Filing Pajak tidak hanya memudahkan wajib pajak dalam pelaporan, tetapi juga mengurangi beban administrasi secara signifikan. Dengan e-Filing, wajib pajak dapat melaporkan pajak secara efisien dan tepat waktu dari mana saja.</p>



<ul>
<li><strong>Lapor Pajak Online dari Mana Saja dan Kapan Saja</strong><br>Dengan e-Filing, Anda dapat melaporkan pajak dari mana saja dan kapan saja, asalkan terhubung dengan internet.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Hemat Waktu</strong><br>Tidak perlu lagi menghabiskan waktu untuk datang ke kantor pajak dan antre, sehingga aktivitas Anda tidak terganggu.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Penyimpanan Bukti Pelaporan yang Lebih Aman dan Mudah Dilacak</strong><br>Dokumen-dokumen yang terkait dengan pelaporan pajak disimpan secara elektronik, sehingga lebih aman dan mudah dilacak.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Jenis SPT yang Wajib e-Filing</strong></h2>



<p>Menurut Peraturan Menteri Keuangan (PMK) RI Nomor 9/PMK.03/2018, terdapat beberapa jenis SPT Pajak yang diwajibkan menggunakan e-Filing. Berikut ini daftar SPT tersebut:</p>



<ul>
<li><strong>SPT Masa PPh Pasal 21 / PPh Pasal 26</strong><br>SPT Pajak Penghasilan untuk PPh Pasal 21 atau PPh Pasal 26 harus dilaporkan menggunakan e-Filing.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>SPT Masa PPN / PPnBM 1111</strong><br>SPT Pajak Pertambahan Nilai atau Pajak Penjualan atas Barang Mewah harus dilaporkan secara online.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>SPT Tahunan Badan bagi PKP yang Menerbitkan e-Faktur</strong><br>SPT Tahunan Badan bagi Pengusaha Kena Pajak yang menerbitkan e-Faktur juga wajib menggunakan e-Filing.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Dapatkan manfaat maksimal dari layanan e-Filing pajak dengan menghubungi konsultan pajak terpercaya di Jogja di <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-jogja">https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-jogja</a></strong>. Jangan biarkan kewajiban pajak Anda menjadi beban. Dengan bantuan ahli, Anda dapat mengoptimalkan pengembalian pajak dan memastikan kepatuhan perpajakan yang tepat. Selesaikan proses pajak dengan lancar dan efisien. Segera ambil langkah untuk mendapatkan nasihat profesional yang Anda butuhkan.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Batas Waktu e-Filing Pajak</strong></h2>



<p>Setiap jenis SPT memiliki tenggat waktu pelaporan yang berbeda-beda. Berikut adalah daftar tenggat waktu pelaporan pajak:</p>



<ul>
<li><strong>PPh Pasal 4 ayat 2, Pasal 15, 21, dan 23</strong><br>Dilaporkan paling lambat pada tanggal 20 bulan berikutnya.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>PPh Pasal 22 oleh Bea Cukai</strong><br>Dilaporkan pada hari kerja terakhir minggu berikutnya.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>PPN dan PPnBM oleh PKP</strong><br>Dilaporkan pada akhir bulan berikutnya setelah berakhirnya masa pajak.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>SPT Tahunan PPh Orang Pribadi</strong><br>Dilaporkan pada akhir bulan setelah berakhirnya tahun pajak.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Sanksi Keterlambatan Pelaporan Pajak</strong></h2>



<p>Bagi wajib pajak yang terlambat melaporkan SPT pajak, akan dikenakan sanksi berupa denda sesuai dengan jenis pajak yang dilaporkan.</p>



<ul>
<li><strong>SPT Masa PPN</strong><br>Denda sebesar Rp 500.000,-</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>SPT Masa Lainnya</strong><br>Denda sebesar Rp 100.000,-</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>SPT Tahunan PPh Badan</strong><br>Denda sebesar Rp 1.000.000,-</li>
</ul>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/lupa-kode-efin-saat-lapor-spt-tahunan">Lupa Kode Efin Saat Lapor SPT Tahunan? Ini Caranya!</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Syarat e-Filing Pajak</strong></h2>



<p>Untuk dapat melakukan e-Filing, wajib pajak harus memenuhi beberapa syarat, antara lain:</p>



<ul>
<li><strong>EFIN/nomor identitas elektronik</strong><br>Diperlukan untuk melakukan transaksi pajak secara online.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Dokumen elektronik/SPT elektronik</strong><br>Dokumen-dokumen terkait dengan pajak harus disiapkan dalam bentuk elektronik.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Akses ke web e-Filing</strong><br>Wajib pajak harus memiliki akses ke website e-Filing yang ditetapkan oleh pemerintah.</li>
</ul>



<p>Dengan memahami tata cara e-Filing pajak, diharapkan wajib pajak dapat melaporkan pajak dengan lebih efisien dan tepat waktu. Segera manfaatkan e-Filing untuk kemudahan dalam melaporkan pajak Anda!</p>
<p>The post <a href="./../../../tata-cara-pelaporan-pajak-secara-online.html">Tata Cara Pelaporan Pajak Secara Online</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PPh 25: Definisi, Objek, Tarif &#038; Contoh Cara Hitung</title>
		<link>./../../../pph-25.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 05:11:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[PPh 25]]></category>
		<category><![CDATA[pajak penghasilan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2568</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pajak Penghasilan Pasal 25 (PPh Pasal 25) adalah jenis pajak yang dibayar secara angsuran oleh Wajib Pajak (WP) yang melakukan kegiatan usaha. PPh Pasal 25 ini bertujuan untuk meringankan beban WP, mengingat pajak yang terutang harus dilunasi dalam waktu satu tahun. Dalam artikel ini, akan dibahas secara detail mengenai definisi, objek, tarif, dan contoh cara [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../pph-25.html">PPh 25: Definisi, Objek, Tarif &amp; Contoh Cara Hitung</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pajak Penghasilan Pasal 25 (PPh Pasal 25) adalah jenis pajak yang dibayar secara angsuran oleh Wajib Pajak (WP) yang melakukan kegiatan usaha. PPh Pasal 25 ini bertujuan untuk meringankan beban WP, mengingat pajak yang terutang harus dilunasi dalam waktu satu tahun. Dalam artikel ini, akan dibahas secara detail mengenai definisi, objek, tarif, dan contoh cara menghitung PPh Pasal 25.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Definisi PPh Pasal 25</strong></h2>



<p>PPh Pasal 25 adalah pajak yang dibayar secara angsuran oleh WP yang melakukan kegiatan usaha. Pembayaran ini harus dilakukan sendiri oleh WP dan tidak bisa diwakilkan. Keterlambatan dalam menyetor atau melapor PPh Pasal 25 dapat dikenai sanksi sesuai ketentuan yang berlaku.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/pph-24">Definisi Pajak Penghasilan Pasal 24, Tarif &amp; Contoh Cara Hitungnya</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Objek PPh Pasal 25</strong></h2>



<p>Objek PPh Pasal 25 adalah penghasilan yang diterima oleh WP dari kegiatan usahanya. Penghasilan ini meliputi omzet penjualan barang atau jasa yang diterima oleh WP.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Tarif PPh Pasal 25</strong></h2>



<p>Tarif PPh Pasal 25 tergantung pada jenis WP. Untuk Wajib Pajak Orang Pribadi Pengusaha Tertentu (WP &#8211; OPPT), tarifnya adalah 0,75% dari omzet bulanan tiap tempat usaha. Sedangkan untuk Wajib Pajak Orang Pribadi Selain Pengusaha Tertentu (WP &#8211; OPSPT), tarifnya adalah berdasarkan Penghasilan Kena Pajak (PKP) dengan tarif sebagai berikut:</p>



<ul>
<li>Sampai Rp 60.000.000 = 5%</li>



<li>Rp 60.000.000 &#8211; Rp 250.000.000 = 15%</li>



<li>Rp 250.000.000 &#8211; Rp 500.000.000 = 25%</li>



<li>Rp 500.000.000 &#8211; Rp 5.000.000.000 = 30%</li>



<li>Di atas Rp 5.000.000.000 = 35%</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Trust Tax Consultant adalah pilihan ideal Anda. Dengan dukungan dari tim ahli kami, Anda akan mendapatkan bimbingan yang tepat dan solusi yang efektif dalam mengelola kewajiban perpajakan Anda. Kunjungi laman kami di <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-semarang">https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-semarang</a></strong> untuk informasi lebih lanjut dan jadilah bagian dari klien-klien kami yang puas dengan layanan kami. Jangan ragu untuk menghubungi kami sekarang!</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Contoh Cara Hitung PPh Pasal 25</strong></h2>



<p>Sebagai contoh, misalkan seorang WP &#8211; OPSPT memiliki Penghasilan Kena Pajak (PKP) sebesar Rp 200.000.000 dalam satu tahun. Maka, perhitungan PPh Pasal 25 untuk WP ini adalah sebagai berikut:</p>



<ul>
<li>PPh Pasal 25 = PKP x Tarif PPh Pasal 17 ayat (1) huruf a UU PPh</li>



<li>PPh Pasal 25 = Rp 200.000.000 x 15%</li>



<li>PPh Pasal 25 = Rp 30.000.000</li>
</ul>



<p>Dengan demikian, WP tersebut harus membayar PPh Pasal 25 sebesar Rp 30.000.000.</p>



<p>Dengan demikian, PPh 25 memiliki peran penting dalam sistem perpajakan Indonesia. WP yang melakukan kegiatan usaha harus memahami dengan baik tentang PPh 25 agar dapat memenuhi kewajibannya secara tepat dan tidak terkena sanksi keterlambatan pembayaran.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/pajak-penghasilan">Apa Fungsi Pajak Penghasilan?</a></strong></p>
<p>The post <a href="./../../../pph-25.html">PPh 25: Definisi, Objek, Tarif &amp; Contoh Cara Hitung</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PPh 24: Definisi, Objek, Tarif &#038; Contoh Cara Hitung</title>
		<link>./../../../pph-24.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 05:08:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[PPh 24]]></category>
		<category><![CDATA[pajak penghasilan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2566</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pajak Penghasilan Pasal 24, atau yang lebih dikenal dengan PPh 24, merupakan bagian integral dari sistem perpajakan di Indonesia. PPh 24 mengatur tentang penggunaan kredit pajak wajib pajak di luar negeri untuk mengurangi nilai pajak yang harus dibayarkan di Indonesia. Artikel ini akan membahas definisi, objek, tarif, dan memberikan contoh cara menghitung PPh 24. Definisi [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../pph-24.html">PPh 24: Definisi, Objek, Tarif &amp; Contoh Cara Hitung</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pajak Penghasilan Pasal 24, atau yang lebih dikenal dengan PPh 24, merupakan bagian integral dari sistem perpajakan di Indonesia. PPh 24 mengatur tentang penggunaan kredit pajak wajib pajak di luar negeri untuk mengurangi nilai pajak yang harus dibayarkan di Indonesia. Artikel ini akan membahas definisi, objek, tarif, dan memberikan contoh cara menghitung PPh 24.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Definisi PPh 24</strong></h2>



<p>PPh 24 adalah pajak yang dikenakan atas penghasilan wajib pajak yang berasal dari luar negeri dan dapat dipotong atau dibayar di luar negeri. PPh 24 diberlakukan untuk mencegah terjadinya pajak ganda dan memberikan insentif kepada wajib pajak yang memiliki penghasilan dari luar negeri.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/pph-23">Definisi, Tarif &amp; Contoh Cara Hitung PPh 23</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Objek PPh 24</strong></h2>



<p>Objek PPh 24 meliputi berbagai jenis penghasilan, antara lain:</p>



<ol>
<li>Pendapatan dari saham dan surat berharga lainnya, termasuk keuntungan dari pengalihan saham dan surat berharga tersebut.</li>



<li>Penghasilan yang diperoleh dari bunga, royalti, dan sewa yang terkait dengan penggunaan harta benda bergerak.</li>



<li>Penghasilan dari sewa yang terkait dengan penggunaan harta benda tidak bergerak.</li>



<li>Penghasilan yang diterima sebagai imbalan atas jasa, pekerjaan, dan kegiatan tertentu.</li>



<li>Pendapatan yang berasal dari Bentuk Usaha Tetap (BUT) di luar negeri.</li>



<li>Penghasilan dari pengalihan sebagian atau seluruh hak penambangan atau tanda keikutsertaan dalam pembiayaan atau pemanfaatan di sebuah perusahaan pertambangan.</li>



<li>Keuntungan yang diperoleh dari pengalihan aset tetap.</li>



<li>Keuntungan yang diperoleh dari pengalihan aset yang merupakan bagian dari suatu bentuk usaha tetap (BUT).</li>
</ol>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Demi kemudahan dan keamanan dalam menghitung serta melaporkan Pajak Penghasilan Pasal 24 (PPh 24), percayakanlah urusan perpajakan Anda kepada <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/index.html">Trust Tax Consultant</a></strong>. Dengan pengalaman yang luas dan keahlian yang teruji, kami siap membantu Anda mengoptimalkan kewajiban perpajakan Anda secara tepat dan efisien. Jadikanlah Trust Tax Consultant sebagai mitra terpercaya dalam menyusun laporan PPh 24 Anda.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Tarif PPh 24</strong></h2>



<p>Tarif PPh 24 adalah sebesar 20% dari penghasilan bruto yang diterima. Penghasilan bruto adalah total penghasilan sebelum dikurangi pajak.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Contoh Cara Hitung PPh 24</strong></h2>



<p>Sebagai contoh, PT ABC memperoleh penghasilan neto di dalam negeri sebesar Rp 25.000.000.000 dan dari luar negeri sebesar Rp 10.000.000.000. Diasumsikan tarif pajak di luar negeri adalah 20%.</p>



<ol>
<li>Total penghasilan yang tercatat adalah Rp 35.000.000.000 (Rp 25.000.000.000 + Rp 10.000.000.000).</li>



<li>Total PPh Terutang:
<ul>
<li>25% x Rp 35.000.000.000 = Rp 8.750.000.000.</li>
</ul>
</li>



<li>PPh Maksimum yang dapat dikreditkan:
<ul>
<li>(Rp 10.000.000.000 / Rp 35.000.000.000) x Rp 8.750.000.000 = Rp 2.500.000.000.</li>
</ul>
</li>
</ol>



<p>Sehingga, jumlah PPh yang sudah dibayarkan di luar negeri sebesar Rp 2.500.000.000, yang kemudian akan dipakai untuk mengurangi pajak yang harus dibayar di dalam negeri.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/pph-22">Definisi, Tarif &amp; Contoh Cara Hitung PPh 22</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>Kesimpulan</strong></p>



<p>PPh 24 merupakan bagian penting dari sistem perpajakan Indonesia yang mengatur penggunaan kredit pajak dari luar negeri. Dengan pemahaman yang baik tentang PPh 24, wajib pajak dapat memanfaatkan kredit pajak dengan efisien dan menghindari masalah perpajakan.</p>
<p>The post <a href="./../../../pph-24.html">PPh 24: Definisi, Objek, Tarif &amp; Contoh Cara Hitung</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PPh 23: Definisi, Objek, Tarif &#038; Contoh Cara Hitung</title>
		<link>./../../../pph-23.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 05:01:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[PPh 23]]></category>
		<category><![CDATA[pajak penghasilan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2562</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pajak Penghasilan Pasal 23, atau yang lebih dikenal dengan PPh 23, adalah salah satu jenis pajak yang dikenakan atas penghasilan tertentu, seperti modal, penyerahan jasa, hadiah, dan penghargaan. PPh 23 ini merupakan pajak yang harus dipotong dan dilaporkan oleh pihak yang membayar atau memberikan penghasilan tersebut kepada penerima penghasilan. Dalam artikel ini, kita akan membahas [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../pph-23.html">PPh 23: Definisi, Objek, Tarif &amp; Contoh Cara Hitung</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pajak Penghasilan Pasal 23, atau yang lebih dikenal dengan PPh 23, adalah salah satu jenis pajak yang dikenakan atas penghasilan tertentu, seperti modal, penyerahan jasa, hadiah, dan penghargaan. PPh 23 ini merupakan pajak yang harus dipotong dan dilaporkan oleh pihak yang membayar atau memberikan penghasilan tersebut kepada penerima penghasilan. Dalam artikel ini, kita akan membahas lebih lanjut mengenai definisi PPh 23, objek yang terkena pajak, tarif yang berlaku, serta contoh cara menghitungnya.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Definisi PPh 23</strong></h2>



<p>PPh 23 merupakan pajak yang dikenakan atas penghasilan tertentu yang belum dipotong PPh Pasal 21. Penghasilan tersebut dapat berupa modal, penyerahan jasa, hadiah, atau penghargaan yang diterima oleh pihak tertentu. Pihak yang membayar atau memberikan penghasilan tersebut harus melakukan pemotongan pajak dan melaporkannya kepada kantor pajak.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/pph-21.html">Definisi, Tarif &amp; Contoh Cara Hitung PPh Pasal 21</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Objek PPh 23</strong></h2>



<p>Objek PPh 23 mencakup berbagai jenis penghasilan yang harus dikenakan pajak. Objek ini telah ditetapkan dalam peraturan perundang-undangan perpajakan dan terus berkembang sesuai dengan kebijakan yang berlaku. Beberapa objek PPh 23 yang umumnya dikenakan pajak antara lain:</p>



<ul>
<li><strong>Dividen</strong><br>Pembagian laba perusahaan kepada pemegang saham. Tarif PPh 23 untuk dividen adalah 15%.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Bunga</strong><br>Penghasilan dari pemberian pinjaman uang atau simpanan yang menghasilkan bunga. Tarif PPh 23 untuk bunga adalah 15%.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Royalti</strong><br>Imbalan atas penggunaan hak kekayaan intelektual, seperti hak cipta, paten, dan merek dagang. Tarif PPh 23 untuk royalti adalah 15%.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Hadiah dan Penghargaan</strong><br>Pemberian hadiah atau penghargaan dalam bentuk uang atau barang. Tarif PPh 23 untuk hadiah dan penghargaan adalah 15%.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Sewa</strong><br>Pembayaran atas penggunaan harta, kecuali sewa tanah dan/atau bangunan. Tarif PPh 23 untuk sewa adalah 2%.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Imbalan Jasa Teknik</strong><br>Imbalan atas jasa teknik yang diberikan oleh para profesional di bidang teknik. Tarif PPh 23 untuk imbalan jasa teknik adalah 2%.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Imbalan Jasa Manajemen</strong><br>Imbalan atas jasa manajemen yang diberikan oleh para profesional di bidang manajemen. Tarif PPh 23 untuk imbalan jasa manajemen adalah 2%.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Imbalan Jasa Konsultan</strong><br>Imbalan atas jasa konsultasi yang diberikan oleh para profesional di bidang konsultasi. Tarif PPh 23 untuk imbalan jasa konsultan adalah 2%.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Trust Tax Consultant sebagai <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-jogja">konsultan pajak di Jogja</a></strong> hadir untuk membantu perusahaan dan individu dalam mengelola PPh 23 dengan tepat dan efisien. Dengan pengalaman dan keahlian yang teruji, kami memberikan layanan konsultasi yang komprehensif untuk memastikan kepatuhan dan pengurangan risiko. Jangan ragu untuk menghubungi kami untuk mendapatkan solusi terbaik dalam mengelola pajak Anda.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>Objek PPh 23 telah ditambahkan oleh pemerintah hingga menjadi 62 jenis jasa lainnya, seperti yang tercantum dalam peraturan perundang-undangan perpajakan, yakni:</p>



<ol>
<li>Penilai (appraisal)</li>



<li>Aktuaris</li>



<li>Akuntansi, pembukuan, dan atestasi laporan keuangan</li>



<li>Hukum</li>



<li>Arsitektur</li>



<li>Perencanaan kota dan arsitektur landscape</li>



<li>Perancang (design)</li>



<li>Pengeboran (drilling) di bidang penambangan minyak dan gas bumi (migas) kecuali yang dilakukan oleh Badan Usaha Tetap (BUT)</li>



<li>Penunjang di bidang usaha panas bumi dan penambangan minyak dan gas bumi (migas)</li>



<li>Penambangan dan jasa penunjang di bidang usaha panas bumi dan penambangan minyak dan gas bumi (migas)</li>



<li>Penunjang di bidang penerbangan dan bandar udara</li>



<li>Penebangan hutan</li>



<li>Pengolahan limbah</li>



<li>Penyedia tenaga kerja dan/atau tenaga ahli (outsourcing services)</li>



<li>Perantara dan/atau keagenan</li>



<li>Bidang perdagangan surat-surat berharga, kecuali yang dilakukan Bursa Efek, Kustodian Sentral Efek Indonesia (KSEI) dan Kliring Penjaminan Efek Indonesia (KPEI)</li>



<li>Sentra Efek Indonesia (KSEI) dan Kliring Penjaminan Efek Indonesia (KPEI)</li>



<li>Kustodian/penyimpanan/penitipan, kecuali yang dilakukan oleh KSEI</li>



<li>Pengisian suara (dubbing) dan/atau sulih suara</li>



<li>Mixing film</li>



<li>Pembuatan sarana promosi film, iklan, poster, foto, slide, klise, banner, pamphlet, baliho dan folder</li>



<li>Jasa sehubungan dengan software atau hardware atau sistem komputer, termasuk perawatan, pemeliharaan dan perbaikan</li>



<li>Pembuatan dan/atau pengelolaan website</li>



<li>Internet termasuk sambungannya</li>



<li>Penyimpanan, pengolahan dan/atau penyaluran data, informasi, dan/atau program</li>



<li>Instalasi/pemasangan mesin, peralatan, listrik, telepon, air, gas, AC dan/atau TV Kabel, selain yang dilakukan oleh Wajib Pajak yang ruang lingkupnya di bidang konstruksi dan mempunyai izin dan/atau sertifikasi sebagai pengusaha konstruksi</li>



<li>Perawatan/perbaikan/pemeliharaan mesin, peralatan, listrik, telepon, air, gas, AC dan/atau TV kabel, selain yang dilakukan oleh Wajib Pajak yang ruang lingkupnya di bidang konstruksi dan mempunyai izin dan/atau sertifikasi sebagai pengusaha konstruksi</li>



<li>Perawatan kendaraan dan/atau alat transportasi darat</li>



<li>Maklon</li>



<li>Penyelidikan dan keamanan</li>



<li>Penyelenggara kegiatan atau event organizer</li>



<li>Penyediaan tempat dan/atau waktu dalam media massa, media luar ruang atau media lain untuk penyampaian informasi, dan/atau jasa periklanan</li>



<li>Pembasmian hama</li>



<li>Kebersihan atau cleaning service</li>



<li>Sedot septic tank</li>



<li>Pemeliharaan kolam</li>



<li>Katering atau tata boga</li>



<li>Freight forwarding</li>



<li>Logistik</li>



<li>Pengurusan dokumen</li>



<li>Pengepakan</li>



<li>Loading dan unloading</li>



<li>Laboratorium dan/atau pengujian kecuali yang dilakukan oleh lembaga atau institusi pendidikan dalam rangka penelitian akademis</li>



<li>Pengelolaan parkir</li>



<li>Penyondiran tanah</li>



<li>Penyiapan dan/atau pengolahan lahan</li>



<li>Pembibitan dan/atau penanaman bibit</li>



<li>Pemeliharaan tanaman</li>



<li>Permanenan</li>



<li>Pengolahan hasil pertanian, perkebunan, perikanan, peternakan dan/atau perhutanan</li>



<li>Dekorasi</li>



<li>Pencetakan/penerbitan</li>



<li>Penerjemahan</li>



<li>Pengangkutan/ekspedisi kecuali yang telah diatur dalam Pasal 15 Undang-Undang Pajak Penghasilan</li>



<li>Pelayanan pelabuhan</li>



<li>Pengangkutan melalui jalur pipa</li>



<li>Pengelolaan penitipan anak</li>



<li>Pelatihan dan/atau kursus</li>



<li>Pengiriman dan pengisian uang ke ATM</li>



<li>Sertifikasi</li>



<li>Survey</li>



<li>Tester</li>
</ol>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Tarif PPh 23</strong></h2>



<p>Tarif PPh 23 bervariasi tergantung pada jenis penghasilan yang dikenakan pajak. Tarif umum yang berlaku adalah 15% untuk penghasilan seperti dividen, bunga, dan royalti, serta 2% untuk penghasilan seperti sewa, imbalan jasa teknik, manajemen, konstruksi, konsultan, dan sebagainya. Tarif ini dapat berubah sesuai dengan ketentuan yang berlaku.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Contoh Cara Hitung PPh 23</strong></h2>



<p>Misalkan Anda memiliki sebuah perusahaan yang akan membayar honorarium kepada seorang konsultan sebesar Rp 10.000.000. Tarif PPh 23 untuk konsultan adalah 2%. Maka, perhitungan PPh 23 yang harus dipotong adalah sebagai berikut:</p>



<blockquote class="wp-block-quote">
<p>PPh 23 = Rp 10.000.000 x 2% = Rp 200.000</p>
</blockquote>



<p>Jadi, perusahaan harus memotong PPh 23 sebesar Rp 200.000 dari total honorarium yang akan dibayarkan kepada konsultan tersebut.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/e-bupot-21-26">Buat Bukti Potong Pajak Karyawan Lebih Mudah via e-Bupot 21/26</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>Kesimpulan</strong></p>



<p>PPh 23 merupakan pajak yang dikenakan atas penghasilan tertentu yang belum dipotong PPh Pasal 21. Objek PPh 23 meliputi berbagai jenis penghasilan, dan tarifnya bervariasi tergantung pada jenis penghasilan yang dikenakan pajak. Pemotongan PPh 23 harus dilakukan oleh pihak yang membayar atau memberikan penghasilan tersebut. Dengan pemahaman yang baik mengenai PPh 23, diharapkan para pembayar pajak dapat memenuhi kewajibannya dengan baik dan sesuai dengan ketentuan yang berlaku.</p>
<p>The post <a href="./../../../pph-23.html">PPh 23: Definisi, Objek, Tarif &amp; Contoh Cara Hitung</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PPh 22: Definisi, Tarif &#038; Contoh Cara Hitung</title>
		<link>./../../../pph-22.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 04:57:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[PPh 22]]></category>
		<category><![CDATA[pajak penghasilan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2559</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pajak Penghasilan Pasal 22 (PPh 22) merupakan salah satu jenis pajak yang dikenakan oleh pemerintah kepada badan usaha tertentu yang melakukan kegiatan perdagangan ekspor, impor, dan re-impor. Dalam penerapannya, PPh 22 memiliki definisi yang jelas, tarif yang berbeda-beda tergantung pada jenis transaksi dan barang, serta cara perhitungan yang harus dipahami dengan baik oleh para pelaku [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../pph-22.html">PPh 22: Definisi, Tarif &amp; Contoh Cara Hitung</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pajak Penghasilan Pasal 22 (PPh 22) merupakan salah satu jenis pajak yang dikenakan oleh pemerintah kepada badan usaha tertentu yang melakukan kegiatan perdagangan ekspor, impor, dan re-impor. Dalam penerapannya, PPh 22 memiliki definisi yang jelas, tarif yang berbeda-beda tergantung pada jenis transaksi dan barang, serta cara perhitungan yang harus dipahami dengan baik oleh para pelaku usaha. Artikel ini akan mengulas secara detail mengenai PPh 22, meliputi definisi, tarif, dan contoh cara perhitungan.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Definisi PPh 22</strong></h2>



<p>PPh 22 merupakan bentuk pemotongan atau pemungutan pajak yang dilakukan terhadap wajib pajak dan berkaitan dengan kegiatan perdagangan barang. Badan usaha yang terkena PPh 22 antara lain adalah badan usaha milik negara (BUMN), industri, eksportir, importir, dan pedagang pengumpul. PPh 22 ini bersifat final, yang artinya pembayarannya dilakukan secara langsung pada saat transaksi terjadi.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/pph-21.html">Definisi PPh 21, Tarif &amp; Contoh Cara Hitung</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Tarif PPh 22</strong></h2>



<p>Tarif PPh 22 bervariasi tergantung pada jenis barang dan transaksi yang dilakukan. Berikut adalah beberapa contoh tarif PPh 22:</p>



<ul>
<li>Impor barang yang menggunakan Angka Pengenal Importir (API) dikenakan tarif sebesar 2,5% x nilai impor.</li>



<li>Impor barang non-API dikenakan tarif sebesar 7,5% x nilai impor.</li>



<li>Pembelian barang oleh DJPB, Bendahara Pemerintah, BUMN/BUMD dikenakan tarif sebesar 1,5% x harga pembelian (tidak termasuk PPN dan tidak final).</li>



<li>Penjualan hasil produksi seperti kertas, semen, baja, dan otomotif ditetapkan berdasarkan Keputusan Direktur Jenderal Pajak.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Dalam menghitung dan melaporkan PPh 22, <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-semarang">konsultan pajak Semarang</a></strong> yang dapat diandalkan adalah Trust Tax Consultant. Dengan pengalaman dan pengetahuan yang luas dalam peraturan perpajakan, Trust Tax Consultant akan membantu Anda mengelola pajak dengan efisien dan sesuai dengan hukum. Dengan menggunakan layanan mereka, Anda dapat yakin bahwa kewajiban pajak Anda dipenuhi dengan tepat waktu dan akurat. Jadi, jangan ragu untuk menghubungi Trust Tax Consultant sekarang!</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Contoh Cara Hitung PPh 22</strong></h2>



<p>Sebagai contoh, kita akan menghitung PPh 22 atas impor barang menggunakan API dengan nilai impor sebesar Rp 100.000.000,-. Dengan tarif PPh 22 sebesar 2,5%, maka perhitungannya sebagai berikut:</p>



<blockquote class="wp-block-quote">
<p>PPh 22 = 2,5% x Rp 100.000.000,- </p>



<p>PPh 22 = Rp 2.500.000,-</p>
</blockquote>



<p>Selain itu, untuk pembelian barang oleh DJPB, Bendahara Pemerintah, BUMN/BUMD, kita akan menghitung PPh 22 dengan harga pembelian sebesar Rp 50.000.000,-. Dengan tarif PPh 22 sebesar 1,5%, maka perhitungannya sebagai berikut:</p>



<blockquote class="wp-block-quote">
<p>PPh 22 = 1,5% x Rp 50.000.000,- </p>



<p>PPh 22 = Rp 750.000,-</p>
</blockquote>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>Kesimpulan</strong></p>



<p>PPh 22 merupakan pajak yang dikenakan terhadap badan usaha tertentu yang melakukan kegiatan perdagangan ekspor, impor, dan re-impor. Tarif PPh 22 bervariasi tergantung pada jenis barang dan transaksi yang dilakukan. Para pelaku usaha perlu memahami dengan baik tentang PPh 22 agar dapat menghitung kewajiban pajak mereka secara akurat.</p>
<p>The post <a href="./../../../pph-22.html">PPh 22: Definisi, Tarif &amp; Contoh Cara Hitung</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PPh Final: Objek, Tarif, dan Perhitunganya</title>
		<link>./../../../pph-final.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 18 Feb 2024 09:48:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Umum]]></category>
		<category><![CDATA[pajak penghasilan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2557</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pajak merupakan salah satu instrumen yang penting dalam sistem ekonomi suatu negara. Di Indonesia, Pajak Penghasilan (PPh) menjadi salah satu sumber pendapatan utama bagi pemerintah. Salah satu jenis PPh yang penting untuk dipahami adalah PPh Final. Artikel ini akan membahas secara detail mengenai PPh Final, termasuk objek, tarif, dan perhitungan pajaknya. Pengertian PPh Final Pajak [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../pph-final.html">PPh Final: Objek, Tarif, dan Perhitunganya</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pajak merupakan salah satu instrumen yang penting dalam sistem ekonomi suatu negara. Di Indonesia, Pajak Penghasilan (PPh) menjadi salah satu sumber pendapatan utama bagi pemerintah. Salah satu jenis PPh yang penting untuk dipahami adalah PPh Final. Artikel ini akan membahas secara detail mengenai PPh Final, termasuk objek, tarif, dan perhitungan pajaknya.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Pengertian PPh Final</strong></h2>



<p>Pajak Penghasilan Final atau PPh Final adalah jenis pajak yang dikenakan dengan tarif dasar tertentu, yang berbeda dengan skema pajak secara umum. PPh Final dikenakan atas penghasilan yang diterima atau diperoleh selama satu tahun pajak tertentu. Yang membedakan PPh Final dengan PPh umum adalah bahwa PPh Final tidak diikutsertakan dalam penghitungan PPh Terutang tahunan, sehingga tidak dapat dikreditkan pada Surat Pemberitahuan (SPT) Tahunan dengan penghasilan lain yang tidak final.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/cara-hitung-tarif-efektif-pph-21">Cara Hitung Tarif Efektif PPh 21 Terbaru 2024</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Objek PPh Final</strong></h2>



<p>Objek PPh Final mencakup berbagai jenis penghasilan tertentu, yang dibedakan berdasarkan pasal dalam Undang-Undang Pajak Penghasilan (UU PPh). Beberapa objek PPh Final antara lain:</p>



<ul>
<li><strong>Bunga Deposito dan Tabungan</strong><br>Bunga yang diperoleh dari deposito, tabungan, obligasi, dan surat utang negara.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Hadiah Undian</strong><br>Hadiah yang diperoleh dari undian.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Penghasilan dari Transaksi Saham dan Sekuritas lainnya</strong><br>Penghasilan dari transaksi saham, derivatif, dan penjualan saham.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Penghasilan dari Transaksi Pengalihan Harta</strong><br>Penghasilan dari transaksi pengalihan tanah, bangunan, konstruksi, real estate, dan persewaan tanah/bangunan.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Penghasilan Tertentu lainnya</strong><br>Penghasilan lain yang ditetapkan sebagai objek PPh Final.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Dalam mengelola pajak penghasilan final, <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/">Trust Tax Consultant</a></strong> adalah mitra yang tepat untuk memastikan kewajiban pajak Anda terpenuhi dengan baik. Konsultan pajak kami memiliki pengalaman dan pengetahuan yang mendalam dalam bidang perpajakan, siap membimbing Anda melalui proses perhitungan dan pelaporan pajak dengan akurat dan tepat waktu.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Tarif PPh Final</strong></h2>



<p>Tarif PPh Final bervariasi tergantung pada jenis penghasilan dan peraturan yang berlaku. Beberapa tarif PPh Final yang umum digunakan antara lain:</p>



<ul>
<li><strong>Tarif Pasal 15</strong><br>Tarif PPh Final berdasarkan Pasal 15 UU PPh, yang digunakan untuk pengenaan pajak penghasilan netto dengan Norma Penghitungan Khusus. Tarif ini diatur dan ditetapkan oleh Menteri Keuangan.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Tarif Pasal 17 ayat (2c)</strong><br>Tarif PPh Final berdasarkan Pasal 17 ayat (2c) UU PPh, yang dikenakan atas dividen yang dibagikan kepada WP Orang Pribadi dalam negeri. Tarif ini adalah paling tinggi sebesar 10% dan bersifat final.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Tarif Pasal 19</strong><br>Tarif PPh Final berdasarkan Pasal 19 UU PPh, yang dikenakan atas selisih penilaian kembali aktiva. Tarif ini ditetapkan dengan Peraturan Menteri Keuangan.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Tarif Pasal 21</strong><br>Tarif PPh Final berdasarkan Pasal 21 UU PPh, yang dipotong/dipungut atas penghasilan dari pekerjaan, jasa, atau kegiatan yang diterima atau diperoleh WP Orang Pribadi dalam negeri.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Tarif Pasal 22</strong><br>Tarif PPh Final berdasarkan Pasal 22 UU PPh, yang dikenakan terhadap kegiatan impor atau kegiatan usaha di bidang lain.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Tarif Pasal 26</strong><br>Tarif PPh Final berdasarkan Pasal 26 UU PPh, yang dikenakan pada wajib pajak luar negeri atau Badan Usaha Tetap atas berbagai jenis penghasilan.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Perhitungan PPh Final</strong></h2>



<p>Perhitungan PPh Final dilakukan berdasarkan tarif yang berlaku dan penghasilan yang diterima atau diperoleh. Penghasilan yang menjadi objek PPh Final dikalikan dengan tarif yang telah ditetapkan untuk jenis penghasilan tersebut. Dengan demikian, besarnya pajak yang harus dibayarkan dapat dihitung dengan mudah.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Perbedaan PPh Final &amp; PPh Tidak Final</strong></h2>



<p>Ada beberapa perbedaan mendasar antara PPh Final dan PPh Tidak Final (PPh Non Final):</p>



<ul>
<li><strong>Tarif</strong><br>Tarif PPh Final bersifat tetap, sedangkan tarif PPh Non Final bersifat progresif.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Perhitungan Pajak</strong><br>PPh Final dihitung dari penghasilan bruto tanpa memperhitungkan biaya-biaya, sementara PPh Non Final dihitung dari penghasilan neto setelah dikurangi biaya-biaya.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pelaporan dan Pembayaran Pajak</strong><br>Pelaporan dan pembayaran PPh Final dilakukan secara terpisah dari penghasilan lain, sedangkan PPh Non Final dapat dikreditkan pada SPT Tahunan dan tidak harus dibayarkan jika mengalami kerugian.</li>
</ul>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/perbedaan-spt-masa-dan-spt-tahunan.html">Perbedaan SPT Masa dan SPT Tahunan</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>Kesimpulan</strong></p>



<p>PPh Final merupakan salah satu jenis pajak yang penting untuk dipahami oleh setiap Wajib Pajak. Dengan memahami objek, tarif, dan perhitungan pajaknya, Wajib Pajak dapat memenuhi kewajibannya secara tepat dan meminimalkan risiko pelanggaran pajak. Diharapkan artikel ini dapat memberikan pemahaman yang lebih baik mengenai PPh Final dan membantu meningkatkan kesadaran pajak di masyarakat.</p>
<p>The post <a href="./../../../pph-final.html">PPh Final: Objek, Tarif, dan Perhitunganya</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pajak Penghasilan: Pengertian, Fungsi, dan Cara Menghitungnya</title>
		<link>./../../../pajak-penghasilan.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 18 Feb 2024 09:05:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Umum]]></category>
		<category><![CDATA[pajak penghasilan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2554</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pajak Penghasilan (PPh) adalah salah satu jenis pajak yang dikenakan oleh pemerintah kepada individu maupun perusahaan berdasarkan jumlah pendapatan yang diterima dalam kurun waktu satu tahun. PPh memiliki peran yang sangat penting dalam perekonomian suatu negara, termasuk di Indonesia. Dalam artikel ini, akan dibahas secara detail mengenai pengertian, fungsi, serta cara menghitung PPh. Pengertian Pajak [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../pajak-penghasilan.html">Pajak Penghasilan: Pengertian, Fungsi, dan Cara Menghitungnya</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pajak Penghasilan (PPh) adalah salah satu jenis pajak yang dikenakan oleh pemerintah kepada individu maupun perusahaan berdasarkan jumlah pendapatan yang diterima dalam kurun waktu satu tahun. PPh memiliki peran yang sangat penting dalam perekonomian suatu negara, termasuk di Indonesia. Dalam artikel ini, akan dibahas secara detail mengenai pengertian, fungsi, serta cara menghitung PPh.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Pengertian Pajak Penghasilan</strong></h2>



<p>PPh adalah pungutan wajib yang dikenakan pada individu maupun perusahaan berdasarkan jumlah pendapatan yang diterima dalam kurun waktu satu tahun. PPh diatur dalam Undang-Undang No. 36 Tahun 2008 di Indonesia. Objek PPh meliputi berbagai jenis pendapatan, seperti gaji, honorarium, bunga bank, dividen, dan lain sebagainya.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Fungsi Pajak Penghasilan</strong></h2>



<p>Pajak Penghasilan memiliki peran yang sangat penting dalam kehidupan ekonomi suatu negara. Dalam konteks ini, penting untuk memahami fungsi-fungsi utama pajak penghasilan agar dapat mengapresiasi peran dan dampaknya secara lebih baik.</p>



<ul>
<li><strong>Fungsi Regulasi</strong><br>PPh berperan sebagai alat regulasi ekonomi yang dapat mengendalikan laju inflasi dalam negeri. Selain itu, PPh juga dapat mendukung aktivitas ekspor dan memberikan perlindungan terhadap barang yang diproduksi dalam negeri. Dengan adanya PPh, pemerintah dapat menciptakan iklim yang ramah terhadap investasi, yang pada akhirnya dapat meningkatkan produktivitas ekonomi dalam negeri.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Fungsi Anggaran</strong><br>PPh juga berfungsi sebagai salah satu sumber pendapatan negara yang dapat digunakan untuk menyeimbangkan neraca keuangan Indonesia. Pendapatan dari PPh akan masuk ke kas negara dan digunakan untuk membiayai berbagai program dan kegiatan pemerintah.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Fungsi Distribusi/Pemerataan</strong><br>PPh dapat digunakan untuk menyeimbangkan pembagian pendapatan dalam masyarakat dan meningkatkan kesejahteraan mereka. Melalui kebijakan PPh yang tepat, pemerintah dapat mengurangi kesenjangan sosial dan ekonomi antara golongan masyarakat yang berbeda.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Fungsi Stabilisasi</strong><br>PPh juga berperan sebagai alat stabilisasi ekonomi yang dapat membantu pemerintah dalam mengatasi berbagai masalah ekonomi, seperti inflasi. Dengan mengatur tarif PPh sesuai dengan kondisi ekonomi yang ada, pemerintah dapat mengendalikan jumlah uang yang beredar di masyarakat.</li>
</ul>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/cara-hitung-tarif-efektif-pph-21">Cara Hitung Tarif Efektif PPh 21 untuk Pegawai Tetap dan Tidak Tetap</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Objek Pajak Penghasilan</strong></h2>



<p>Objek PPh meliputi berbagai jenis pendapatan, antara lain:</p>



<ul>
<li><strong>Dividen</strong><br>Sebagian pendapatan yang diberikan kepada pemegang saham perusahaan.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Laba Usaha</strong><br>Laba bruto dari usaha.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Keuntungan Pengalihan Harta</strong><br>Keuntungan yang diperoleh dari pengalihan harta atau likuidasi.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Bunga</strong><br>Bunga yang diperoleh dari simpanan atau investasi.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Honorarium</strong><br>Penghargaan atau hadiah yang diterima.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Gaji</strong><br>Gaji dari pekerjaan, tunjangan, dana pensiun, dan lain-lain.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Penerimaan Kembali dari Pelunasan Pajak</strong><br>Penerimaan kembali dari pelunasan pajak yang telah dibebankan kepada subjek pajak.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Untuk mengelola pajak penghasilan dengan efektif, percayakanlah pada Trust Tax Consultant sebagai <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-jogja">konsultan pajak di Jogja</a></strong>. Dengan pengalaman dan keahlian yang teruji, kami siap membantu Anda mengoptimalkan manfaat pajak sesuai dengan regulasi yang berlaku. Jangan biarkan beban pajak menghambat pertumbuhan bisnis Anda. Dengan Trust Tax Consultant, Anda akan mendapatkan layanan yang profesional dan terpercaya.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Subjek Pajak Penghasilan</strong></h2>



<p>Subjek PPh adalah pihak yang dikenakan pajak dan wajib membayar pajak kepada pemerintah Indonesia. Subjek PPh meliputi:</p>



<ul>
<li><strong>Orang Pribadi</strong><br>Orang yang sudah berpenghasilan dan jumlahnya memenuhi standar minimum kena pajak.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Harta Warisan</strong><br>Harta warisan yang masih menjadi suatu kesatuan dan belum dibagi pada yang berhak.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Bentuk atau Badan Usaha yang Bersifat Tetap</strong>.</li>
</ul>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/tarif-efektif-pph-21-baru">Tarif Efektif PPh 21 Baru Tak Akan Bebankan Karyawan, Ini Kata DJP</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Cara Menghitung Pajak Penghasilan</strong></h2>



<p>Untuk menghitung PPh, ada beberapa langkah yang perlu dilakukan:</p>



<ul>
<li><strong>Mengetahui Status Pernikahan</strong><br>Perbedaan status pernikahan akan mempengaruhi besarnya Penghasilan Tidak Kena Pajak (PTKP). PTKP untuk individu yang tidak menikah adalah Rp54.000.000 per tahun, sedangkan untuk individu yang sudah menikah adalah Rp58.500.000 per tahun.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Menghitung Penghasilan Kena Pajak (PKP)</strong><br>PKP adalah selisih antara pendapatan yang diterima dengan PTKP. Misalnya, jika seseorang memiliki penghasilan Rp90.000.000 per tahun dan PTKP Rp54.000.000 per tahun, maka PKP-nya adalah Rp36.000.000 per tahun.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Menerapkan Tarif PPh</strong><br>Tarif PPh terbagi menjadi beberapa kategori, tergantung dari besaran penghasilan. Tarif PPh untuk PKP sampai Rp50 juta adalah 5%, untuk PKP di atas Rp50 juta &#8211; Rp250 juta adalah 15%, untuk PKP di atas Rp250 juta &#8211; Rp500 juta adalah 25%, dan untuk PKP di atas Rp500 juta adalah 30%.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Contoh Perhitungan PPh</strong><br>a. Untuk individu yang lajang dengan gaji Rp7.500.000 per bulan, PTKP Rp54.000.000 per tahun, dan tarif PPh 5%, maka PPh yang harus dibayarkan adalah Rp1.800.000 per tahun.<br>b. Untuk individu yang sudah menikah dengan gaji Rp100.000.000 per tahun, PTKP Rp58.500.000 per tahun, dan tarif PPh 5%, maka PPh yang harus dibayarkan adalah Rp1.850.000 per tahun.</li>
</ul>



<p>Dengan demikian, PPh merupakan salah satu instrumen yang sangat penting dalam perekonomian suatu negara, termasuk Indonesia. Dengan pemahaman yang baik mengenai PPh, diharapkan masyarakat dapat memenuhi kewajibannya dengan baik, sehingga negara dapat mengumpulkan dana yang cukup untuk pembangunan.</p>
<p>The post <a href="./../../../pajak-penghasilan.html">Pajak Penghasilan: Pengertian, Fungsi, dan Cara Menghitungnya</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apa itu Electronic Filing Identification Number (EFIN) Pajak?</title>
		<link>./../../../efin-pajak.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 18 Feb 2024 08:44:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Umum]]></category>
		<category><![CDATA[EFIN]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2551</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pada era digital seperti saat ini, pelaporan pajak secara elektronik telah menjadi salah satu hal yang penting dalam dunia perpajakan. Salah satu hal yang perlu dipersiapkan oleh wajib pajak sebelum melakukan pelaporan pajak secara online adalah Electronic Filing Identification Number (EFIN) Pajak. EFIN Pajak adalah nomor identifikasi unik yang dikeluarkan oleh Direktorat Jenderal Pajak (DJP) [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../efin-pajak.html">Apa itu Electronic Filing Identification Number (EFIN) Pajak?</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pada era digital seperti saat ini, pelaporan pajak secara elektronik telah menjadi salah satu hal yang penting dalam dunia perpajakan. Salah satu hal yang perlu dipersiapkan oleh wajib pajak sebelum melakukan pelaporan pajak secara online adalah Electronic Filing Identification Number (EFIN) Pajak.</p>



<p>EFIN Pajak adalah nomor identifikasi unik yang dikeluarkan oleh Direktorat Jenderal Pajak (DJP) kepada wajib pajak di Indonesia. Artikel ini akan menjelaskan secara detail tentang pengertian, fungsi, serta cara mendapatkan EFIN Pajak baik untuk wajib pajak pribadi maupun badan.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Pengertian EFIN Pajak</h2>



<p>EFIN Pajak adalah nomor identifikasi unik berupa 10 digit yang diperlukan oleh setiap wajib pajak untuk melakukan pelaporan pajak secara elektronik, atau yang sering disebut dengan e-Filing. EFIN diberikan oleh DJP kepada wajib pajak sebagai tanda bahwa mereka telah terdaftar dan diakui oleh DJP sebagai subjek yang berkewajiban untuk membayar pajak sesuai dengan ketentuan perundang-undangan yang berlaku.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Fungsi EFIN Pajak</h2>



<p>Sebagai nomor identifikasi unik yang dikeluarkan oleh Direktorat Jenderal Pajak (DJP) untuk wajib pajak di Indonesia, Electronic Filing Identification Number (EFIN) memiliki peran yang sangat penting dalam proses pelaporan pajak secara online.</p>



<ul>
<li><strong>Identifikasi Wajib Pajak</strong><br>EFIN digunakan sebagai identifikasi unik bagi setiap wajib pajak sehingga DJP dapat melacak dan memantau aktivitas perpajakan mereka dengan lebih mudah.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pelaporan Pajak Online</strong><br>EFIN diperlukan untuk melakukan pelaporan pajak secara online melalui sistem e-Filing. Dengan EFIN, wajib pajak dapat mengisi formulir pajak, melakukan pembayaran, dan transaksi perpajakan lainnya secara elektronik.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Keamanan Transaksi</strong><br>EFIN digunakan untuk mengenkripsi transaksi perpajakan online sehingga kerahasiaan data perpajakan wajib pajak terjamin.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Akses ke Layanan Perpajakan Online</strong><br>EFIN juga digunakan sebagai syarat untuk mengakses layanan perpajakan online seperti DJP Online.</li>
</ul>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/e-filing-pajak">Apa itu e-Filing Pajak di DJP Online?</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Perbedaan EFIN Pajak Badan dan Pribadi</h2>



<p>Dalam melaksanakan kewajiban perpajakan, wajib pajak di Indonesia perlu memahami perbedaan antara Electronic Filing Identification Number (EFIN) pajak badan dan EFIN pajak pribadi.</p>



<ul>
<li><strong>EFIN Pajak Badan</strong><br>EFIN Pajak Badan diperuntukkan bagi wajib pajak yang merupakan badan usaha atau perusahaan. EFIN ini digunakan untuk melakukan pelaporan pajak badan secara elektronik.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>EFIN Pajak Pribadi</strong><br>EFIN Pajak Pribadi diperuntukkan bagi wajib pajak perseorangan. EFIN ini digunakan untuk melakukan pelaporan pajak pribadi seperti pajak penghasilan (PPh) secara elektronik.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Dalam mengelola urusan pajak, kepercayaan adalah kunci. Trust Tax Consultant sebagai <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-semarang">konsultan pajak di Semarang</a></strong> hadir untuk memastikan Anda tidak hanya memahami, tetapi juga memanfaatkan EFIN pajak dengan maksimal. Dengan pengalaman yang luas dan komitmen kami terhadap kepuasan klien, kami akan membantu Anda melangkah lebih jauh dalam penerapan EFIN pajak.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Cara Mendapatkan EFIN Pajak</h2>



<p>Proses mendapatkan Electronic Filing Identification Number (EFIN) Pajak memerlukan langkah-langkah tertentu yang harus diikuti dengan teliti oleh wajib pajak, berikut diantarnya:</p>



<ul>
<li><strong>Mengajukan Permohonan</strong><br>Wajib pajak harus mengajukan permohonan pembuatan EFIN menggunakan formulir yang sudah ditentukan oleh DJP.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Menyampaikan Formulir ke KPP</strong><br>Formulir yang sudah diisi dan dilengkapi dengan lampiran yang diperlukan kemudian disampaikan langsung ke Kantor Pelayanan Pajak (KPP) terdekat.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Persyaratan Dokumen</strong><br>Dokumen yang perlu disiapkan antara lain formulir permohonan aktivasi EFIN yang sudah diisi, alamat email aktif, identitas diri asli dan fotokopi (KTP untuk WNI atau KITAS/KITAP untuk WNA), dan NPWP asli dan fotokopi.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Aktivasi EFIN</strong><br>Setelah mendapatkan nomor EFIN dari petugas KPP, wajib pajak dapat melakukan aktivasi EFIN di website resmi DJP Online.</li>
</ul>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/lupa-kode-efin-saat-lapor-spt-tahunan.html">Cara Kembalikan Kode Efin yang Lupa Saat Lapor Pajak</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Manfaat Penggunaan EFIN Pajak</h2>



<p>Penggunaan Electronic Filing Identification Number (EFIN) Pajak memberikan berbagai manfaat signifikan bagi wajib pajak dalam melaksanakan kewajiban perpajakan secara online.</p>



<ul>
<li><strong>Kemudahan dalam Pelaporan</strong><br>Dengan menggunakan EFIN, wajib pajak dapat melaporkan SPT secara online dengan lebih cepat dan mudah.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Keamanan Data</strong><br>EFIN digunakan untuk mengenkripsi transaksi perpajakan online sehingga data perpajakan wajib pajak terjamin kerahasiaannya.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Tidak Perlu Datang ke KPP</strong><br>Setelah memiliki EFIN, wajib pajak dapat mengakses layanan perpajakan online tanpa perlu datang ke Kantor Pelayanan Pajak (KPP) lagi.</li>
</ul>



<p>Dengan demikian, EFIN Pajak memiliki peran yang sangat penting dalam memudahkan wajib pajak dalam melakukan pelaporan pajak secara elektronik. Diharapkan dengan adanya EFIN, proses pelaporan pajak dapat dilakukan dengan lebih efisien dan transparan.</p>
<p>The post <a href="./../../../efin-pajak.html">Apa itu Electronic Filing Identification Number (EFIN) Pajak?</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
