<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>admin, Author at Trust Tax Consultant</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sat, 09 Mar 2024 09:38:42 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2024/01/cropped-favicon-32x32.webp</url>
	<title>admin, Author at Trust Tax Consultant</title>
	<link>./../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Pajak PBB: Objek, Subjek &#038; Contoh Cara Hitung</title>
		<link>./../../../pajak-pbb.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 09:38:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Umum]]></category>
		<category><![CDATA[pajak pusat]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2603</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pajak Bumi dan Bangunan (PBB) merupakan salah satu jenis pajak yang dikenakan atas kepemilikan bumi dan bangunan yang dimiliki oleh seseorang atau badan hukum. Pajak ini menjadi salah satu sumber pendapatan utama bagi pemerintah daerah di Indonesia. Dalam artikel ini, akan dijelaskan secara lengkap mengenai PBB, termasuk objek pajak, subjek pajak, besaran tarif, cara menghitung, [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../pajak-pbb.html">Pajak PBB: Objek, Subjek &amp; Contoh Cara Hitung</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pajak Bumi dan Bangunan (PBB) merupakan salah satu jenis pajak yang dikenakan atas kepemilikan bumi dan bangunan yang dimiliki oleh seseorang atau badan hukum. Pajak ini menjadi salah satu sumber pendapatan utama bagi pemerintah daerah di Indonesia. Dalam artikel ini, akan dijelaskan secara lengkap mengenai PBB, termasuk objek pajak, subjek pajak, besaran tarif, cara menghitung, serta cara cek PBB secara online.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Pengertian Pajak Bumi dan Bangunan (PBB)</strong></h2>



<p>Pajak Bumi dan Bangunan (PBB) merupakan salah satu <a href="https://trusttaxconsultant.id/pajak-pusat">jenis pajak pusat</a> yang dikenakan atas kepemilikan bumi dan bangunan yang dimiliki oleh seseorang atau badan hukum. PBB merupakan sumber pendapatan utama bagi pemerintah daerah di Indonesia. Pajak ini diatur berdasarkan Undang-Undang Nomor 12 Tahun 1985 tentang Pajak Bumi dan Bangunan yang telah mengalami beberapa kali perubahan, terakhir diubah dengan Undang-Undang Nomor 12 Tahun 1994.</p>



<p>PBB bersifat material, artinya besaran tarifnya ditentukan berdasarkan luas dan kondisi tanah atau bangunan yang dimiliki. PBB memiliki beberapa tujuan, antara lain untuk menghasilkan pendapatan bagi pemerintah daerah guna membiayai pembangunan dan pelayanan publik, serta untuk mengatur penggunaan lahan dan bangunan agar lebih efisien.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Objek Pajak Bumi dan Bangunan (PBB)</strong></h2>



<p>Objek Pajak Bumi dan Bangunan (PBB) merujuk kepada tanah dan bangunan yang menjadi target pajak yang harus dibayarkan oleh pemiliknya. Penjelasan secara detail mengenai objek PBB dapat dibagi menjadi dua bagian utama, yakni:</p>



<p><strong>Objek Bumi</strong></p>



<p>Objek bumi dalam PBB mencakup berbagai jenis tanah yang dimiliki oleh individu atau badan hukum. Berikut adalah beberapa contoh objek bumi yang termasuk dalam PBB:</p>



<ul>
<li>Sawah: Tanah yang digunakan untuk pertanian padi atau tanaman pangan lainnya.</li>



<li>Ladang: Tanah yang digunakan untuk pertanian non-padi, seperti tanaman sayuran atau buah-buahan.</li>



<li>Kebun: Tanah yang digunakan untuk pertanian komersial, seperti kebun buah-buahan atau kebun teh.</li>



<li>Tanah: Tanah yang tidak termasuk dalam kategori sawah, ladang, atau kebun.</li>



<li>Pekarangan: Tanah di sekitar rumah yang digunakan untuk keperluan pribadi atau kebun kecil.</li>



<li>Tambang: Tanah yang digunakan untuk kegiatan pertambangan, seperti tambang batu bara atau tambang emas.</li>
</ul>



<div style="height:10px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>Objek Bangunan</strong></p>



<p>Objek bangunan dalam PBB mencakup berbagai jenis bangunan yang dimiliki oleh individu atau badan hukum. Berikut adalah beberapa contoh objek bangunan yang termasuk dalam PBB:</p>



<ul>
<li>Rumah tinggal: Bangunan yang digunakan sebagai tempat tinggal oleh pemiliknya.</li>



<li>Bangunan usaha: Bangunan yang digunakan untuk kegiatan usaha atau bisnis.</li>



<li>Gedung bertingkat: Bangunan yang memiliki beberapa lantai atau tingkat.</li>



<li>Pusat Perbelan: Bangunan yang digunakan sebagai pusat perbelanjaan atau mal.</li>



<li>Pagar mewah: Bangunan yang berfungsi sebagai pembatas atau pagar yang memiliki nilai estetika tinggi.</li>



<li>Kolam renang: Bangunan yang digunakan sebagai kolam renang untuk keperluan rekreasi atau olahraga.</li>



<li>Jalan tol: Bangunan berupa jalan tol yang memiliki nilai ekonomi yang tinggi.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Pentingnya Mengetahui Objek PBB</strong></h2>



<p>Mengetahui objek PBB sangat penting bagi pemilik properti karena hal ini akan memengaruhi besaran pajak yang harus dibayarkan. Dengan mengetahui jenis objek bumi dan bangunan yang dimiliki, pemilik properti dapat menghitung dengan tepat besaran pajak yang harus dibayarkan setiap tahunnya. Selain itu, pemilik properti juga dapat memastikan bahwa mereka membayar pajak dengan benar sesuai dengan ketentuan yang berlaku.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Subjek Pajak Bumi dan Bangunan (PBB)</strong></h2>



<p>Subjek Pajak Bumi dan Bangunan (PBB) adalah orang atau badan hukum yang memiliki hak atas tanah dan/atau bangunan yang menjadi objek PBB. Subjek pajak ini memiliki kewajiban untuk membayar PBB sesuai dengan ketentuan yang berlaku. Adapun beberapa hal yang perlu dipahami terkait dengan subjek PBB adalah sebagai berikut:</p>



<ul>
<li><strong>Individu atau Badan Hukum<br></strong>Subjek PBB dapat berupa individu atau badan hukum. Individu yang memiliki tanah atau bangunan akan menjadi subjek PBB atas kepemilikan tersebut. Begitu pula dengan badan hukum, seperti perusahaan atau lembaga, yang memiliki tanah atau bangunan akan menjadi subjek PBB atas aset tersebut.</li>
</ul>



<p></p>



<ul start="2">
<li><strong>Hak Atas Tanah dan Bangunan<br></strong>Subjek PBB adalah mereka yang memiliki hak atas tanah dan/atau bangunan yang dikenakan PBB. Hak atas tanah dan bangunan ini dapat berupa hak milik, hak guna bangunan, hak pakai, atau hak sewa atas tanah dan bangunan tersebut.</li>
</ul>



<p></p>



<ul start="3">
<li><strong>Manfaat dan Status Sosial Ekonomi<br></strong>Subjek PBB adalah orang atau badan hukum yang memperoleh manfaat dan status sosial ekonomi dari kepemilikan tanah dan bangunan. Manfaat yang diperoleh dapat berupa penghasilan dari bangunan usaha atau kenyamanan dari rumah tinggal. Status sosial ekonomi juga dapat terkait dengan prestise atau status yang didapat dari memiliki properti tertentu.</li>
</ul>



<p></p>



<ul start="4">
<li><strong>Kewajiban Pajak<br></strong>Subjek PBB memiliki kewajiban untuk membayar PBB sesuai dengan ketentuan yang berlaku. Kewajiban ini termasuk dalam rangka pemenuhan hak dan kepatuhan terhadap peraturan perundang-undangan yang berlaku di bidang perpajakan.</li>
</ul>



<p></p>



<ul start="5">
<li><strong>Surat Pemberitahuan Pajak Terutang (SPPT)<br></strong>Subjek PBB akan menerima Surat Pemberitahuan Pajak Terutang (SPPT) dari pihak berwenang setempat. SPPT berisi informasi tentang besaran PBB yang harus dibayar oleh subjek pajak berdasarkan nilai objek pajak yang dimilikinya.</li>
</ul>



<p>Dengan demikian, subjek PBB adalah orang atau badan hukum yang memiliki hak atas tanah dan/atau bangunan yang dikenakan PBB, memperoleh manfaat dan status sosial ekonomi dari kepemilikan tersebut, memiliki kewajiban untuk membayar PBB, dan menerima SPPT sebagai pemberitahuan untuk membayar pajak tersebut.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Dengan menggunakan <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-jogja">jasa pajak Jogja</a></strong> dari TrustTaxConsultant.id, Anda akan mendapatkan bantuan ahli yang berpengalaman dalam mengelola dan melaporkan Pajak Bumi dan Bangunan (PBB) secara tepat waktu dan akurat. Dengan layanan kami, Anda tidak perlu khawatir tentang kompleksitas peraturan PBB, karena tim ahli kami akan membimbing Anda melalui setiap langkahnya.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Contoh Cara Hitung Pajak Bumi dan Bangunan (PBB)</strong></h2>



<p>Untuk memperjelas konsep, berikut adalah contoh perhitungan Pajak Bumi dan Bangunan (PBB) berdasarkan nilai jual objek pajak (NJOP) dan tarif PBB yang berlaku:</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Menentukan Nilai Jual Objek Pajak (NJOP)</strong></h3>



<p>Misalkan ada seorang Wajib Pajak (WP) yang memiliki rumah tinggal dengan luas tanah 150 m2 dan luas bangunan 200 m2. NJOP tanah per meter persegi adalah Rp 1.000.000, sedangkan NJOP bangunan per meter persegi adalah Rp 2.000.000.</p>



<ul>
<li>NJOP tanah = luas tanah x NJOP tanah per meter persegi = 150 m2 x Rp 1.000.000 = Rp 150.000.000</li>



<li>NJOP bangunan = luas bangunan x NJOP bangunan per meter persegi = 200 m2 x Rp 2.000.000 = Rp 400.000.000</li>
</ul>



<p>Maka, NJOP total = NJOP tanah + NJOP bangunan = Rp 150.000.000 + Rp 400.000.000 = Rp 550.000.000</p>



<div style="height:10px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>Menghitung Nilai Jual Kena Pajak (NJKP)</strong></h3>



<p>NJKP adalah nilai jual objek pajak yang akan dikenakan pajak. Dalam contoh ini, NJKP akan dihitung dengan mengurangkan Nilai Jual Objek Pajak Tidak Kena Pajak (NJOPTKP) dari NJOP.</p>



<p>NJOPTKP adalah batas nilai NJOP yang tidak dikenakan pajak. Misalkan NJOPTKP untuk daerah tersebut adalah Rp 50.000.000.</p>



<ul>
<li>NJKP = NJOP &#8211; NJOPTKP = Rp 550.000.000 &#8211; Rp 50.000.000 = Rp 500.000.000</li>
</ul>



<ol start="3">
<li><strong>Menghitung Besaran PBB yang Harus Dibayarkan</strong></li>
</ol>



<p>Tarif PBB yang berlaku adalah 0,5% dari NJKP.</p>



<ul>
<li>PBB = 0,5% x NJKP = 0,5% x Rp 500.000.000 = Rp 2.500.000</li>
</ul>



<p>Dengan demikian, berdasarkan contoh di atas, WP harus membayar PBB sebesar Rp 2.500.000 untuk tahun pajak tersebut.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/apbn">Struktur APBN &amp; Fungsinya bagi Masyarakat</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Cara Cek PBB Secara Online</strong></h2>



<p>Untuk melakukan pengecekan Pajak Bumi dan Bangunan (PBB) secara online, Anda dapat mengikuti langkah-langkah berikut:</p>



<ul>
<li><strong>Pastikan Properti Anda Sudah Terdaftar<br></strong>Daftarkan properti Anda dengan mengisi formulir Surat Pemberitahuan Objek Pajak (SPOP) dan lampirkan bukti-bukti yang diperlukan.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Akses Website Kantor Pajak Daerah Setempat</strong><br>Kunjungi website resmi Kantor Pajak daerah setempat Anda.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Masukkan Nomor Objek Pajak (NOP)<br></strong>Masukkan Nomor Objek Pajak (NOP) properti Anda pada kolom yang disediakan.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Cek Tagihan PBB<br></strong>Setelah memasukkan NOP, sistem akan menampilkan informasi tagihan PBB Anda, termasuk jumlah yang harus dibayar dan tenggat waktu pembayaran.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Lakukan Pembayaran<br></strong>Jika tagihan PBB sudah sesuai, Anda dapat melakukan pembayaran secara online melalui metode yang tersedia di website tersebut.</li>
</ul>



<p>Dengan melakukan pengecekan PBB secara online, Anda dapat memantau tagihan PBB Anda dengan lebih mudah dan cepat tanpa harus datang langsung ke kantor pajak.</p>
<p>The post <a href="./../../../pajak-pbb.html">Pajak PBB: Objek, Subjek &amp; Contoh Cara Hitung</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apa itu PPnBM? Ini Penjelasan Lengkapnya</title>
		<link>./../../../ppnbm.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 09:36:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[PPnBM]]></category>
		<category><![CDATA[pajak pusat]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2599</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pajak Penjualan atas Barang Mewah (PPnBM) merupakan salah satu jenis pajak yang dikenakan atas penjualan barang-barang mewah di Indonesia. Meskipun seringkali disamakan dengan Pajak Pertambahan Nilai (PPN), keduanya memiliki perbedaan yang mendasar. Artikel ini akan memberikan penjelasan secara lengkap mengenai dasar hukum, objek pajak, tarif, serta mekanisme pemungutan PPnBM. Definisi PPnBM PPnBM adalah singkatan dari [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../ppnbm.html">Apa itu PPnBM? Ini Penjelasan Lengkapnya</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pajak Penjualan atas Barang Mewah (PPnBM) merupakan salah satu jenis pajak yang dikenakan atas penjualan barang-barang mewah di Indonesia. Meskipun seringkali disamakan dengan Pajak Pertambahan Nilai (PPN), keduanya memiliki perbedaan yang mendasar. Artikel ini akan memberikan penjelasan secara lengkap mengenai dasar hukum, objek pajak, tarif, serta mekanisme pemungutan PPnBM.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Definisi PPnBM</strong></h2>



<p>PPnBM adalah singkatan dari Pajak Penjualan atas Barang Mewah. Pajak ini dikenakan atas penjualan barang-barang yang termasuk dalam kategori mewah, baik yang diproduksi di dalam negeri maupun diimpor. PPnBM merupakan salah satu jenis pajak yang bertujuan untuk mengendalikan konsumsi barang mewah di masyarakat.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/ppn">Definisi PPN, Tarif &amp; Karakteristiknya</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Dasar Hukum PPnBM</strong></h2>



<p>PPnBM memiliki dasar hukum yang sama dengan PPN, yaitu Undang-Undang Nomor 42 Tahun 2009. Namun, UU tersebut telah digantikan oleh UU Nomor 7 Tahun 2021 tentang Harmonisasi Perpajakan (UU HPP). Dalam UU HPP, diatur mengenai objek pengenaan PPnBM, ketentuan tarif, hingga cara pemungutan pajak.</p>



<p>Selain UU HPP, terdapat juga <a href="https://peraturan.go.id/id/permenkeu-no-5-pmk-010-2022-tahun-2022#:~:text=Peraturan%20Menteri%20Keuangan%20Nomor%205,Ditanggung%20Pemerintah%20Tahun%20Anggaran%202022">Peraturan Menteri Keuangan (PMK) No. 05/PMK.010/2022</a> yang mengatur tentang PPnBM yang ditanggung oleh pemerintah pada tahun 2022.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Objek Pajak PPnBM</strong></h2>



<p>PPnBM dikenakan pada barang-barang yang tergolong mewah. Objek pajak ini memiliki karakteristik tertentu yang membedakannya dari barang-barang konsumsi biasa. Berikut adalah penjelasan secara detail mengenai objek pajak PPnBM:</p>



<ul>
<li><strong>Bukan Barang Kebutuhan Pokok</strong><br>Barang yang dikenakan PPnBM bukan merupakan barang-barang kebutuhan pokok, seperti makanan, pakaian, atau perlengkapan sehari-hari. Contohnya adalah barang-barang elektronik mewah, kendaraan bermotor kategori tertentu, peralatan olahraga mewah, dan sejenisnya.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Dikonsumsi oleh Orang dengan Penghasilan Tinggi</strong><br>Objek pajak PPnBM umumnya hanya dikonsumsi oleh orang-orang yang memiliki penghasilan tinggi. Hal ini dikarenakan barang-barang mewah memiliki harga yang relatif tinggi, sehingga hanya dapat dibeli oleh golongan yang mampu secara ekonomi.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Dikonsumsi oleh Orang atau Masyarakat Tertentu</strong><br>Barang-barang yang dikenakan PPnBM sering kali hanya dikonsumsi oleh orang atau masyarakat tertentu, misalnya untuk keperluan hobi atau gaya hidup tertentu. Contoh dari barang-barang ini adalah barang-barang koleksi, barang-barang antik, atau barang-barang fashion mewah.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Dikonsumsi Demi Status atau Menunjukkan Status Sosial</strong><br>Beberapa barang mewah sering kali dikonsumsi oleh orang-orang demi status atau untuk menunjukkan status sosialnya. Misalnya, kendaraan mewah atau perhiasan mahal sering kali menjadi simbol status sosial bagi pemiliknya.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Tarif PPnBM</strong></h2>



<p>Tarif PPnBM adalah persentase dari nilai barang mewah yang digunakan untuk menghitung jumlah pajak yang harus dibayar oleh pemilik barang tersebut. Tarif PPnBM bervariasi tergantung pada jenis barang mewah yang dikenakan pajak. Berikut adalah penjelasan secara detail mengenai tarif PPnBM:</p>



<ul>
<li><strong>Tarif 10%</strong><br>Dikenakan pada barang-barang seperti kendaraan umum kategori tertentu, alat rumah tangga, alat pendingin, hunian mewah, televisi, dan minuman bebas alkohol. Barang-barang ini dianggap sebagai barang mewah namun masih dalam kategori yang lebih terjangkau.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Tarif 20%</strong><br>Dikenakan pada barang-barang seperti kendaraan bermotor kategori tertentu, alat fotografi, permadani, dan peralatan olahraga impor. Barang-barang ini memiliki tingkat ke mewahan yang lebih tinggi dibandingkan dengan kategori sebelumnya.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Tarif 25%</strong><br>Dikenakan pada kendaraan bermotor berat dan berbahan bakar solar. Kendaraan-kendaraan ini termasuk dalam kategori yang memiliki harga yang sangat tinggi dan dianggap sebagai barang mewah yang sangat eksklusif.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Tarif 35%</strong><br>Dikenakan pada barang-barang seperti minuman bebas alkohol, barang berbahan kulit impor, batu kristal, bis, dan barang pecah belah. Barang-barang ini termasuk dalam kategori barang mewah yang sangat mahal dan jarang dimiliki oleh masyarakat umum.</li>
</ul>



<p>Pemerintah memberikan diskon PPnBM untuk mobil baru tahun 2022 sebagai salah satu kebijakan untuk mendorong pertumbuhan industri otomotif. Diskon ini bertujuan untuk membuat mobil lebih terjangkau bagi masyarakat dan meningkatkan daya beli konsumen.</p>



<p>Dengan mengetahui tarif PPnBM yang berlaku, pemilik barang mewah dapat menghitung jumlah pajak yang harus dibayar dan mempersiapkan dana yang cukup untuk membayarnya. Tarif yang berlaku juga dapat berubah sesuai dengan kebijakan pemerintah yang berkaitan dengan pajak.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/pajak-pusat">Berbagai Tarif Pajak Pusat yang Ditetapkan Pemerintah</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Mekanisme Pemungutan PPnBM</strong></h2>



<p>Proses pemungutan pajak PPnBM terbagi menjadi dua mekanisme, yaitu pemungutan oleh Pengusaha Kena Pajak (PKP) dan pemungutan oleh pihak pemungut.</p>



<ul>
<li><strong>Pemungutan oleh PKP</strong><br>PKP produsen yang menyerahkan barang tergolong mewah harus menerbitkan faktur pajak kepada pembeli dan melaporkan pungutan pajak atas transaksi tersebut di dalam SPT Masa pajak.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pemungutan oleh Pihak Pemungut</strong><br>Pihak yang dikategorikan sebagai pemungut PPnBM antara lain adalah bendaharawan pemerintah, pemegang kuasa/izin, atau kontraktor, serta BUMN.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Rumus &amp; Contoh Cara Hitung PPnBM</strong></h2>



<p>Pajak Penjualan atas Barang Mewah (PPnBM) dihitung berdasarkan rumus sederhana yang menggabungkan tarif pajak dengan nilai barang mewah yang dikenakan pajak. Berikut adalah rumus dan contoh cara menghitung PPnBM:</p>



<p><strong>Rumus PPnBM</strong><br>PPnBM = DPP x Tarif PPnBM</p>



<p><strong>Keterangan:</strong></p>



<ul>
<li>PPnBM: Jumlah Pajak Penjualan atas Barang Mewah yang harus dibayar</li>



<li>DPP: Dasar Pengenaan Pajak, yaitu nilai barang mewah sebelum ditambahkan pajak</li>



<li>Tarif PPnBM: Persentase tarif pajak yang berlaku untuk barang mewah tertentu</li>
</ul>



<p><strong>Contoh Cara Hitung PPnBM</strong></p>



<p>Misalkan ada seorang pengusaha yang ingin mengimpor mobil mewah dengan harga sebelum pajak (DPP) sebesar Rp1.000.000.000. Tarif PPnBM untuk mobil mewah tersebut adalah 35%.</p>



<ul>
<li><strong>Hitung Nilai PPnBM</strong> <br>PPnBM = DPP x Tarif PPnBM <br>PPnBM = Rp1.000.000.000 x 35% <br>PPnBM = Rp1.000.000.000 x 0,35 <br>PPnBM = Rp350.000.000<br>Jadi, jumlah PPnBM yang harus dibayar untuk mobil mewah tersebut adalah Rp350.000.000.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Total Harga Barang</strong><br>Total harga yang harus dibayar oleh pengusaha untuk mobil mewah tersebut adalah: <br>Total Harga = DPP + PPnBM <br>Total Harga = Rp1.000.000.000 + Rp350.000.000 <br>Total Harga = Rp1.350.000.000</li>
</ul>



<p>Dengan memahami rumus dan contoh cara menghitung PPnBM, pengusaha dapat mengestimasi biaya pajak yang harus dibayarkan dan mempersiapkan dana yang cukup untuk pembayaran pajak tersebut.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Anda telah mengetahui betapa pentingnya menghitung dan melaporkan PPnBM dengan benar. Jika Anda membutuhkan bantuan lebih lanjut dalam proses ini, jangan ragu untuk menghubungi <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-semarang">ahli pajak Semarang</a></strong> dari TrustTaxConsultant.id. Dengan pengalaman dan kompetensi tinggi, tim kami siap membantu Anda mengoptimalkan kewajiban pajak Anda. Jangan tunda lagi, hubungi TrustTaxConsultant.id sekarang untuk mendapatkan solusi terbaik bagi bisnis Anda.</p>
<p>The post <a href="./../../../ppnbm.html">Apa itu PPnBM? Ini Penjelasan Lengkapnya</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PPN: Definisi, Tarif &#038; Karakteristiknya</title>
		<link>./../../../ppn.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 09:25:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[PPN]]></category>
		<category><![CDATA[pajak pusat]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2596</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pajak Pertambahan Nilai (PPN) merupakan salah satu pajak yang dikenakan atas barang dan jasa yang beredar di Indonesia. PPN menjadi salah satu sumber penerimaan negara yang penting karena dapat digunakan untuk berbagai kepentingan pembangunan dan operasional pemerintahan. Dalam artikel ini, akan dijelaskan secara detail mengenai PPN, termasuk pengertian, sejarah, karakteristik, tarif, barang dan jasa yang [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../ppn.html">PPN: Definisi, Tarif &amp; Karakteristiknya</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pajak Pertambahan Nilai (PPN) merupakan salah satu pajak yang dikenakan atas barang dan jasa yang beredar di Indonesia. PPN menjadi salah satu sumber penerimaan negara yang penting karena dapat digunakan untuk berbagai kepentingan pembangunan dan operasional pemerintahan. Dalam artikel ini, akan dijelaskan secara detail mengenai PPN, termasuk pengertian, sejarah, karakteristik, tarif, barang dan jasa yang dikenai PPN, serta dasar-dasar pengenaan PPN.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Pengertian PPN</strong></h2>



<p>PPN merupakan singkatan dari Pajak Pertambahan Nilai. Pajak ini dikenakan atas transaksi jual-beli barang dan jasa yang terjadi karena adanya pertambahan nilai. Artinya, setiap kali ada transaksi jual-beli, PPN akan dikenakan pada barang atau jasa tersebut. PPN sebenarnya dibayar oleh konsumen akhir, namun yang memungut, menyetor, dan melaporkan PPN ke negara adalah penjual atau pedagang. PPN merupakan salah satu sumber pemasukan negara yang penting.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/pajak-pusat">Pengertian Pajak Pusat, Ciri-ciri, Jenis &amp; Tarif</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Sejarah PPN</strong></h2>



<p>Pemungutan pajak atas konsumsi yang sifatnya tidak langsung sebenarnya sudah ada sebelum PPN berlaku. Saat itu, hanya beberapa produk tertentu yang dikenai pajak tidak langsung. Misalnya saja pemungutan cukai untuk produk tembakau dan alkohol. Selain kedua produk tersebut, akan dikenai pajak tidak langsung lainnya, yakni pajak penjualan dan pajak peredaran. Namun kedua pajak tersebut mengalami distorsi, sebab seakan-akan ada pajak di atas pajak.</p>



<p>Adalah Dr. Wilhelm von Siemens yang menyadari adanya masalah dari penerapan pajak peredaran. Dari pengamatannya itu, pengusaha asal Jerman tersebut mengembangkan gagasan dasar PPN. Dalam sebuah tulisan yang di-publish pada tahun 1920 itu, ia menyebutnya sebagai perbaikan pajak peredaran atau penyempurnaan pajak peredaran.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Karakteristik PPN</strong></h2>



<p>Beberapa karakteristik dari PPN adalah sebagai berikut:</p>



<ul>
<li>PPN merupakan salah satu contoh pajak tidak langsung. Maksudnya, pembayar pajak (konsumen akhir) dan penanggung jawab atas pembayaran pajak ke kantor pajak (penjual) dilakukan oleh orang yang berbeda.</li>



<li>Objektif karena besarnya pajak yang harus dibayarkan disesuaikan dengan objek pajak (barang dan jasa yang ditransaksikan), bukan bergantung pada subjek pajaknya (siapa pembayar pajak).</li>



<li>Multi stage tax karena pajak dikenakan pada setiap proses produksi dan distribusi sejak keluar dari pabrik.</li>



<li>Menggunakan faktur.</li>



<li>Dipungut atas dasar konsumsi dalam negeri.</li>



<li>Menghindari double tax karena PPN hanya dikenakan pada pertambahan nilai saja.</li>



<li>Non duplikasi karena terdapat mekanisme perkreditan pajak masukan.</li>



<li>Perhitungan PPN menggunakan cara pengurangan tidak langsung dengan memperhitungkan besarnya pajak masukan dan pajak keluaran.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Demi kelancaran bisnis Anda, percayakanlah perhitungan dan pelaporan pajak kepada tim <a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-semarang">akuntan pajak Semarang</a> dari TrustTaxConsultant.id. Dengan profesionalitas kami terhadap regulasi baru pemerintah, Anda dapat fokus pada pengembangan usaha tanpa harus khawatir dengan urusan pajak. Jangan biarkan kesalahan dalam perhitungan atau pelaporan pajak mengganggu kinerja bisnis Anda. Dengan TrustTaxConsultant.id, Anda dapat memastikan bahwa segala kewajiban pajak Anda dilakukan dengan benar dan tepat waktu.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Tarif PPN</strong></h2>



<p>Tarif PPN adalah besaran persentase yang dikenakan pada nilai barang atau jasa yang dikenai PPN. Tarif ini telah diatur dalam Undang-Undang Nomor 42 Tahun 2009 tentang Pajak Pertambahan Nilai Barang dan Jasa dan Pajak Penjualan Atas Barang Mewah. Besarnya tarif PPN tergantung pada jenis barang atau jasa yang dikenai PPN, serta dapat mengalami perubahan sesuai kebijakan pemerintah.</p>



<ul>
<li><strong>Ekspor</strong><br>Barang kena pajak berwujud, barang kena pajak tidak berwujud, dan ekspor jasa kena pajak dikenakan tarif PPN sebesar 0%. Hal ini bertujuan untuk mendorong ekspor dan meningkatkan daya saing produk Indonesia di pasar internasional.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Domestik</strong><br>Barang dan jasa yang beredar di dalam negeri Indonesia dikenakan tarif PPN sebesar 10%. Tarif ini merupakan tarif standar yang berlaku untuk sebagian besar barang dan jasa, termasuk impor barang dan jasa yang tidak dikenakan PPN di luar negeri.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Barang Mewah</strong><br>Barang-barang mewah dikenakan tarif PPN paling rendah 10% dan paling tinggi 200%. Tarif yang tinggi untuk barang mewah bertujuan untuk mengurangi konsumsi barang mewah yang cenderung tidak produktif.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Penyesuaian Tarif</strong><br>Pemerintah berwenang untuk menetapkan tarif PPN pada rentang 5% hingga 20%. Penetapan tarif PPN ini bertujuan untuk mengatur konsumsi barang dan jasa tertentu agar sesuai dengan kebijakan ekonomi yang diinginkan pemerintah.</li>
</ul>



<p>Dengan adanya tarif PPN, pemerintah dapat mengatur dan mengendalikan konsumsi masyarakat serta mengumpulkan penerimaan negara yang diperlukan untuk pembangunan dan operasional pemerintahan. Tarif PPN yang ditetapkan juga harus memperhatikan keadilan dan keberpihakan terhadap masyarakat.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/apbn">Fungsi, Tujuan &amp; Struktur APBN</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Barang Kena Pajak</strong></h2>



<p>Tidak semua barang dan/atau jasa dikenai pajak setiap transaksinya. Ada beberapa produk yang tidak dikenai pajak. Di bawah adalah barang yang tidak dikenai PPN, yaitu:</p>



<ol>
<li>Barang kebutuhan pokok yang dibutuhkan oleh sangat banyak orang.</li>



<li>Makanan dan minuman yang dihidangkan di restoran, hotel, rumah makan, warung, atau sejenisnya.</li>



<li>Hasil penambangan atau pengeboran yang langsung diambil dari sumbernya.</li>



<li>Emas batangan, uang, dan surat berharga (contoh: saham) Dan jasa yang tidak dikenai PPN adalah sebagai berikut:</li>



<li>Jasa layanan sosial.</li>



<li>Jasa layanan kesehatan medis.</li>



<li>Jasa finance atau keuangan.</li>



<li>Jasa pengiriman surat dengan perangko.</li>



<li>Jasa yang kerohanian atau keagamaan.</li>



<li>Jasa edukasi atau pendidikan.</li>



<li>Jasa hiburan dan kesenian.</li>



<li>Jasa penyiaran yang tidak digunakan untuk iklan.</li>



<li>Jasa angkutan umum darat dan air. Serta jasa angkutan dalam negeri yang tidak terpisahkan dengan dari jasa angkutan luar negeri.</li>



<li>Jasa ketenagakerjaan.</li>



<li>Jasa di bidang perhotelan.</li>



<li>Jasa yang disediakan oleh pemerintah dengan tujuan untuk menjalankan jalannya pemerintahan secara umum.</li>



<li>Jasa yang menyediakan tempat parker.</li>



<li>Jasa telepon umum yang menggunakan uang logam.</li>



<li>Jasa pengiriman uang yang menggunakan wesel pos.</li>



<li>Jasa catering atau boga. Selain barang dan jasa yang disebutkan, maka negara memberlakukan PPN atas setiap transaksinya.</li>
</ol>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Dasar-Dasar Pengenaan PPN</strong></h2>



<p>Besarnya PPN yang terutang dapat diketahui dengan cara mengalikan tarif PPN dengan Dasar Pengenaan Pajak (DPP) yang meliputi beberapa hal sebagaimana penjelasan di bawah ini:</p>



<ul>
<li>Harga Jual</li>



<li>Upah Tenaga Kerja</li>



<li>Biaya Bahan Baku dan Penolong</li>



<li>Biaya Sewa</li>



<li>Biaya Pengembalian Hutang</li>



<li>Biaya Premi Asuransi</li>



<li>Biaya Komisi</li>



<li>Biaya Lain-lain</li>



<li>Penambahan atas harga jual yang belum termasuk PPN sebelumnya</li>



<li>Penerimaan jasa yang diterima oleh pemungut pajak</li>



<li>Nilai tukar mata uang asing Dari poin-poin di atas, DPP adalah dasar yang digunakan untuk menghitung PPN yang harus dibayar.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>Kesimpulan</strong></p>



<p>Pajak Pertambahan Nilai (PPN) merupakan pajak yang dikenakan atas transaksi jual-beli barang dan jasa yang terjadi karena adanya pertambahan nilai. PPN menjadi salah satu sumber penerimaan negara yang penting karena dapat digunakan untuk berbagai kepentingan pembangunan dan operasional pemerintahan.</p>
<p>The post <a href="./../../../ppn.html">PPN: Definisi, Tarif &amp; Karakteristiknya</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pajak Pusat: Pengertian, Ciri-ciri, Jenis &#038; Tarif</title>
		<link>./../../../pajak-pusat.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 09:19:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Umum]]></category>
		<category><![CDATA[pajak pusat]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2594</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pajak merupakan salah satu sumber pendapatan negara yang penting untuk pembiayaan berbagai kegiatan pemerintah. Pajak di Indonesia terbagi menjadi dua jenis, yakni pajak pusat dan pajak daerah. Pajak pusat dikelola oleh Direktorat Jenderal Pajak dan meliputi beberapa jenis pajak yang penting untuk dipahami oleh masyarakat. Artikel ini akan membahas secara detail mengenai pajak pusat, termasuk [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../pajak-pusat.html">Pajak Pusat: Pengertian, Ciri-ciri, Jenis &amp; Tarif</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pajak merupakan salah satu sumber pendapatan negara yang penting untuk pembiayaan berbagai kegiatan pemerintah. Pajak di Indonesia terbagi menjadi dua jenis, yakni pajak pusat dan pajak daerah. Pajak pusat dikelola oleh Direktorat Jenderal Pajak dan meliputi beberapa jenis pajak yang penting untuk dipahami oleh masyarakat. Artikel ini akan membahas secara detail mengenai pajak pusat, termasuk pengertian, ciri-ciri, jenis, dan tarifnya.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Pengertian Pajak Pusat</strong></h2>



<p>Pajak pusat adalah pajak yang dikenakan oleh pemerintah pusat terhadap pendapatan atau kekayaan yang diterima atau diperoleh oleh warga negara atau badan hukum dalam suatu Tahun Pajak. Pendapatan atau kekayaan yang menjadi objek pajak pusat dapat berasal dari dalam maupun luar Indonesia. Pajak pusat dikelola oleh Direktorat Jenderal Pajak yang merupakan bagian dari Kementerian Keuangan.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/pajak-daerah">Apa itu Pajak Daerah?</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Ciri-ciri Pajak Pusat</strong></h2>



<p>Ciri-ciri Pajak Pusat adalah karakteristik atau sifat-sifat khusus yang membedakan pajak pusat dengan pajak daerah. Berikut adalah beberapa ciri-ciri pajak pusat yang perlu dipahami:</p>



<ul>
<li><strong>Dikenakan oleh Pemerintah Pusat</strong><br>Pajak pusat dikenakan oleh pemerintah pusat, yang mana merupakan bagian dari kewenangan fiskal negara dalam mengumpulkan pendapatan untuk pembiayaan kegiatan-kegiatan pemerintah pusat.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pengelolaannya Dilakukan oleh Direktorat Jenderal Pajak</strong><br>Pajak pusat dikelola dan diawasi oleh Direktorat Jenderal Pajak, yang merupakan lembaga di bawah Kementerian Keuangan Republik Indonesia. Direktorat Jenderal Pajak bertanggung jawab atas administrasi, pengumpulan, dan penegakan hukum terkait pajak pusat.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Objeknya Bersifat Nasional atau Lintas Daerah</strong><br>Objek pajak pusat meliputi pendapatan dan kekayaan yang bersifat nasional atau lintas daerah. Hal ini berbeda dengan objek pajak daerah yang lebih terbatas pada wilayah kekuasaan daerah.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Tarifnya Ditentukan Berdasarkan Undang-Undang Pajak</strong><br>Tarif pajak pusat ditetapkan berdasarkan Undang-Undang Pajak yang berlaku secara nasional. Penetapan tarif ini mengikuti prosedur yang telah diatur dalam undang-undang yang berlaku.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Kewenangan Penetapan Tarifnya Ada pada Pemerintah Pusat</strong><br>Pemerintah pusat memiliki kewenangan untuk menetapkan tarif pajak pusat sesuai dengan kebijakan fiskal yang berlaku. Penetapan tarif ini dilakukan untuk mencapai tujuan tertentu, seperti mengatur distribusi pendapatan dan mendorong pertumbuhan ekonomi.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Dapat Berlaku secara Bersamaan di Seluruh Wilayah Indonesia</strong><br>Pajak pusat dapat berlaku secara bersamaan di seluruh wilayah Indonesia tanpa terpengaruh oleh batas-batas administratif antarwilayah.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Bersifat Wajib dan Mendasar</strong><br>Pajak pusat bersifat wajib dan mendasar, yang berarti setiap warga negara atau badan hukum yang memenuhi kriteria tertentu wajib untuk membayar pajak sesuai dengan ketentuan yang berlaku.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pendapatan dari Pajak Pusat Masuk ke Kas Negara</strong><br>Pendapatan yang diperoleh dari pajak pusat masuk ke kas negara dan digunakan untuk pembiayaan berbagai kegiatan pemerintah pusat, termasuk pembangunan infrastruktur, layanan publik, dan pembayaran utang negara.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Dengan <a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-semarang"><strong>jasa konsultan pajak Semarang</strong></a> dari TrustTaxConsultant.id, Anda tidak perlu khawatir tentang kompleksitas perhitungan dan pelaporan berbagai jenis pajak pusat. Kami siap membantu Anda memahami seluk-beluk perpajakan dengan mudah dan tepat. Manfaatkan layanan kami untuk mengoptimalkan kewajiban perpajakan Anda dengan strategi yang sesuai dengan peraturan yang berlaku.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Jenis Pajak Pusat</strong></h2>



<p>Direktorat Jenderal Pajak mengelola beberapa jenis pajak pusat yang penting untuk dipahami, antara lain:</p>



<ul>
<li><strong>Pajak Penghasilan (PPh)<br></strong>PPh adalah pajak yang dikenakan pada orang pribadi atau badan atas penghasilan yang mereka terima atau peroleh dalam satu tahun pajak. Penghasilan yang menjadi objek PPh meliputi keuntungan usaha, gaji, honorarium, hadiah, dan lain sebagainya. Baca selengkapnya <a href="https://trusttaxconsultant.id/pajak-penghasilan">disini</a>.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pajak Pertambahan Nilai (PPN)<br></strong>PPN adalah jenis pajak yang dikenakan pada barang atau jasa yang dikonsumsi di dalam wilayah pabean Indonesia. Semua barang dan jasa dianggap sebagai objek pajak, kecuali dikecualikan oleh Undang-undang PPN.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pajak Penjualan atas Barang Mewah (PPnBM)<br></strong>PPnBM dikenakan atas pengkonsumsian Barang Kena Pajak tertentu yang tergolong mewah. Barang Kena Pajak yang tergolong mewah adalah barang bukan kebutuhan pokok, dikonsumsi oleh masyarakat tertentu, atau dapat merusak kesehatan dan moral masyarakat.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Bea Meterai<br></strong>Bea Meterai adalah pajak yang dikenakan atas pemanfaatan dokumen, seperti surat perjanjian, akta notaris, kwitansi pembayaran, surat berharga, dan efek, yang memuat jumlah uang atau nominal di atas jumlah tertentu.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pajak Bumi dan Bangunan (PBB)<br></strong>PBB dikenakan atas kepemilikan atau pemanfaatan tanah dan/atau bangunan. PBB perdesaan dan perkotaan merupakan pajak daerah, sedangkan PBB perkebunan, perhutanan, pertambangan masih tetap merupakan Pajak Pusat.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pajak Karbon<br></strong>Pajak Karbon dikenakan terhadap emisi karbon yang merugikan lingkungan hidup. Regulasi terkait pajak karbon diatur dalam Undang-Undang Harmonisasi Peraturan Perpajakan.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Tarif Pajak Pusat</strong></h2>



<p>Tarif pajak pusat adalah besaran persentase atau jumlah uang yang harus dibayarkan oleh wajib pajak kepada pemerintah atas penghasilan atau kekayaan yang diterima atau diperolehnya. Tarif ini ditetapkan berdasarkan Undang-Undang Pajak yang berlaku dan berlaku secara nasional. Berikut adalah beberapa hal yang perlu dipahami tentang tarif pajak pusat:</p>



<ul>
<li><strong>Pengaturan Tarif</strong><br>Tarif pajak pusat diatur dalam Undang-Undang Pajak yang merupakan produk hukum yang dibuat oleh pemerintah atau lembaga yang berwenang dalam hal perpajakan. Undang-undang ini mengatur berbagai aspek terkait pajak, termasuk tarif yang harus dibayarkan oleh wajib pajak.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Jenis-jenis Tarif</strong><br>Tarif pajak pusat dapat berupa persentase dari jumlah penghasilan atau kekayaan yang dikenakan pajak. Misalnya, dalam Pajak Penghasilan (PPh), tarifnya dapat bervariasi tergantung pada jenis penghasilan dan besaran penghasilan yang diterima. Tarif juga bisa berupa jumlah uang tetap, seperti dalam Bea Meterai.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Tarif Progresif</strong><br>Beberapa jenis pajak pusat menerapkan sistem tarif progresif, di mana besaran tarif akan bertambah seiring dengan bertambahnya jumlah penghasilan atau kekayaan yang dikenakan pajak. Sistem ini bertujuan untuk mendorong redistribusi pendapatan dan mengurangi kesenjangan sosial-ekonomi.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Tarif Tetap</strong><br>Di sisi lain, ada juga jenis pajak pusat yang menerapkan tarif tetap, di mana besaran tarifnya sama untuk semua wajib pajak tanpa memperhitungkan jumlah penghasilan atau kekayaan yang dimiliki. Contohnya adalah tarif Bea Meterai untuk dokumen tertentu.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Penetapan Tarif</strong><br>Penetapan tarif pajak pusat dilakukan oleh pemerintah berdasarkan pertimbangan berbagai faktor, seperti kebutuhan fiskal negara, pertumbuhan ekonomi, dan keadilan sosial. Penetapan tarif ini juga dapat dipengaruhi oleh kebijakan pemerintah dalam mendorong investasi dan pertumbuhan sektor-sektor tertentu.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Perubahan Tarif</strong><br>Tarif pajak pusat dapat mengalami perubahan dari waktu ke waktu sesuai dengan kebijakan pemerintah. Perubahan tarif ini dapat dilakukan melalui perubahan Undang-Undang Pajak atau kebijakan ekonomi lainnya yang dikeluarkan oleh pemerintah.</li>
</ul>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/apbn">Fungsi APBN &amp; Tujuannya</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>Kesimpulan</strong></p>



<p>Pajak pusat adalah pajak yang dikenakan oleh pemerintah pusat terhadap pendapatan atau kekayaan yang diterima atau diperoleh oleh warga negara atau badan hukum. Pajak pusat meliputi beberapa jenis pajak yang dikelola oleh Direktorat Jenderal Pajak, antara lain PPh, PPN, PPnBM, Bea Meterai, PBB, dan Pajak Karbon.</p>



<p>Tarif pajak pusat ditetapkan berdasarkan Undang-Undang Pajak yang berlaku. Dengan pemahaman yang baik mengenai pajak pusat, diharapkan masyarakat dapat memenuhi kewajiban perpajakannya dengan benar dan tepat waktu.</p>
<p>The post <a href="./../../../pajak-pusat.html">Pajak Pusat: Pengertian, Ciri-ciri, Jenis &amp; Tarif</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pajak Daerah: Ciri-ciri, Jenis &#038; Tarif</title>
		<link>./../../../pajak-daerah.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 09:15:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Umum]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2589</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pajak Daerah adalah salah satu instrumen keuangan yang penting bagi pemerintah daerah dalam menjalankan roda pemerintahan dan membiayai pembangunan serta pelayanan publik. Dalam konteks Indonesia, Pajak Daerah diatur dalam Undang-Undang Nomor 28 Tahun 2009 tentang Pajak Daerah dan Retribusi Daerah. Dalam artikel ini, akan dibahas secara detail mengenai Pengertian, Ciri-ciri, Jenis, dan Tarif Pajak Daerah. [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../pajak-daerah.html">Pajak Daerah: Ciri-ciri, Jenis &amp; Tarif</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pajak Daerah adalah salah satu instrumen keuangan yang penting bagi pemerintah daerah dalam menjalankan roda pemerintahan dan membiayai pembangunan serta pelayanan publik. Dalam konteks Indonesia, Pajak Daerah diatur dalam Undang-Undang Nomor 28 Tahun 2009 tentang Pajak Daerah dan Retribusi Daerah. Dalam artikel ini, akan dibahas secara detail mengenai Pengertian, Ciri-ciri, Jenis, dan Tarif Pajak Daerah.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Pengertian Pajak Daerah</strong></h2>



<p>Pajak Daerah adalah kontribusi wajib yang harus dibayar oleh warga atau badan usaha yang berada di wilayah suatu daerah kepada pemerintah daerah setempat. Kontribusi ini bersifat memaksa dan diatur berdasarkan undang-undang yang berlaku. Pajak Daerah tidak memberikan imbalan langsung kepada wajib pajak, namun digunakan untuk membiayai keperluan daerah guna meningkatkan kesejahteraan rakyat.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/apbd">Fungsi &amp; Struktur APBD</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Ciri-ciri Pajak Daerah</strong></h2>



<ul>
<li><strong>Berbasis Lokal</strong><br>Pajak Daerah hanya dipungut di wilayah administratif pemerintahan daerah yang bersangkutan.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Membiayai Pembangunan dan Pelayanan Publik</strong><br>Pajak Daerah digunakan untuk membiayai pembangunan infrastruktur dan pelayanan publik di daerah tersebut.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Dipungut Berdasarkan Peraturan Daerah (PERDA) dan Undang-Undang</strong><br>Pajak Daerah dipungut berdasarkan Peraturan Daerah (PERDA) dan Undang-Undang sehingga dapat dipaksakan kepada subjek pajaknya.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Anda ingin memastikan bahwa pajak daerah Anda dihitung dan dilaporkan dengan benar? Konsultasikan pada kami sekarang di <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/">https://trusttaxconsultant.id/</a></strong> untuk mendapatkan bantuan ahli dalam mengelola kewajiban pajak Anda. Jangan biarkan kesalahan dalam perhitungan dan pelaporan pajak merugikan bisnis Anda. Percayakan pada kami untuk mendapatkan solusi yang tepat dan efisien. Hubungi kami hari ini juga untuk konsultasi gratis dan mulailah mengoptimalkan kinerja keuangan perusahaan Anda!</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Jenis Pajak Daerah dan Tarifnya</strong></h2>



<p>Pajak Daerah terbagi menjadi beberapa jenis, yang masing-masing memiliki objek dan tarif yang berbeda. Berikut adalah beberapa jenis Pajak Daerah beserta penjelasan dan tarifnya:</p>



<ul>
<li><strong>Pajak Kendaraan Bermotor (PKB)</strong><br>Pajak Kendaraan Bermotor (PKB) adalah pajak yang wajib dibayar oleh pemilik kendaraan bermotor. Tarif PKB bervariasi tergantung pada jenis dan usia kendaraan. Misalnya, tarif untuk kendaraan bermotor pertama biasanya lebih rendah daripada kendaraan kedua dan seterusnya.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pajak Bahan Bakar Kendaraan Bermotor (PBBKB)</strong><br>Pajak Bahan Bakar Kendaraan Bermotor (PBBKB) dikenakan atas penggunaan bahan bakar kendaraan bermotor. Tarif PBBKB ditetapkan sebagai persentase dari harga jual bahan bakar, yang biasanya berada dalam kisaran 5% hingga 10%.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pajak Hotel</strong><br>Pajak Hotel adalah pajak yang dikenakan atas pelayanan penginapan yang disediakan oleh hotel atau tempat penginapan lainnya. Tarif Pajak Hotel biasanya sekitar 10% dari total biaya penginapan.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pajak Restoran</strong><br>Pajak Restoran adalah pajak yang dikenakan atas pelayanan makanan dan minuman yang disediakan oleh restoran. Tarif Pajak Restoran biasanya sekitar 10% dari total biaya pelayanan.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pajak Reklame</strong><br>Pajak Reklame adalah pajak yang dikenakan atas pemasangan reklame atau iklan di tempat-tempat umum. Tarif Pajak Reklame biasanya berdasarkan luas atau lokasi reklame tersebut.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pajak Hiburan</strong><br>Pajak Hiburan adalah pajak yang dikenakan atas kegiatan hiburan yang menghasilkan biaya bagi pengunjungnya. Tarif Pajak Hiburan bervariasi tergantung pada jenis dan besarnya biaya hiburan.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pajak Air Tanah</strong><br>Pajak Air Tanah adalah pajak yang dikenakan atas pengambilan atau pemanfaatan air tanah untuk keperluan komersial. Tarif Pajak Air Tanah biasanya sekitar 20% dari nilai perolehan air tanah.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pajak Bumi dan Bangunan (PBB)</strong><br>Pajak Bumi dan Bangunan (PBB) dikenakan atas kepemilikan atau pemanfaatan tanah dan bangunan. Tarif PBB berbeda-beda tergantung pada nilai dan jenis tanah serta bangunan yang dimiliki.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pajak Penerangan Jalan (PPJ)</strong><br>Pajak Penerangan Jalan (PPJ) adalah pajak yang dikenakan atas penggunaan tenaga listrik untuk penerangan jalan umum. Tarif PPJ bervariasi tergantung pada jenis dan jumlah penggunaan tenaga listrik.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pajak Sarang Burung Walet</strong><br>Pajak Sarang Burung Walet adalah pajak yang dikenakan atas pengambilan sarang burung walet. Tarif Pajak Sarang Burung Walet biasanya sekitar 10% dari nilai perolehan sarang burung walet.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pajak Parkir</strong><br>Pajak Parkir adalah pajak yang dikenakan atas penggunaan lahan parkir. Tarif Pajak Parkir biasanya sekitar 20% dari total biaya parkir.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pajak Mineral Bukan Logam dan Batuan</strong><br>Pajak Mineral Bukan Logam dan Batuan adalah pajak yang dikenakan atas pengambilan mineral non-logam seperti batu kapur, pasir, dan sejenisnya. Tarif Pajak Mineral Bukan Logam dan Batuan biasanya sekitar 25% dari nilai perolehan mineral tersebut.</li>
</ul>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/beda-apbn-apbd">Perbedaan APBN &amp; APBD</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>Kesimpulan</strong></p>



<p>Pajak Daerah memiliki peran yang sangat penting dalam pembangunan dan pelayanan publik di suatu daerah. Dengan membayar pajak, warga atau badan usaha turut berkontribusi dalam memajukan daerahnya. Oleh karena itu, penting bagi setiap wajib pajak untuk memahami jenis-jenis pajak daerah yang ada dan memenuhi kewajibannya dengan benar sesuai dengan ketentuan yang berlaku.</p>
<p>The post <a href="./../../../pajak-daerah.html">Pajak Daerah: Ciri-ciri, Jenis &amp; Tarif</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Perbedaan APBN &#038; APBD</title>
		<link>./../../../beda-apbn-apbd.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 09:02:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Umum]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2586</guid>

					<description><![CDATA[<p>Dalam merencanakan anggaran kebutuhan negara, Pemerintah Indonesia menggunakan dua istilah umum, yakni APBN (Anggaran Pendapatan dan Belanja Negara) dan APBD (Anggaran Pendapatan dan Belanja Daerah). Kedua istilah tersebut digunakan dengan tujuan sebagai pegangan pemerintah dalam mengatur penggunaan anggaran selama setahun. Meskipun sama-sama istilah dalam pemerintahan yang mengatur anggaran, APBN dan APBD memiliki perbedaan mendasar dalam [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../beda-apbn-apbd.html">Perbedaan APBN &#038; APBD</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Dalam merencanakan anggaran kebutuhan negara, Pemerintah Indonesia menggunakan dua istilah umum, yakni APBN (Anggaran Pendapatan dan Belanja Negara) dan APBD (Anggaran Pendapatan dan Belanja Daerah).</p>



<p>Kedua istilah tersebut digunakan dengan tujuan sebagai pegangan pemerintah dalam mengatur penggunaan anggaran selama setahun. Meskipun sama-sama istilah dalam pemerintahan yang mengatur anggaran, APBN dan APBD memiliki perbedaan mendasar dalam ruang lingkup dan pelaksanaannya.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Perbedaan Ruang Lingkup</strong></h2>



<p>Perbedaan mendasar antara APBN dan APBD terletak pada ruang lingkup penggunaannya. APBN digunakan oleh pemerintah pusat untuk mengatur anggaran nasional, sedangkan APBD digunakan oleh pemerintah daerah untuk mengatur anggaran daerah. Dalam hal ini, APBN merupakan rancangan anggaran yang digunakan dalam lingkup nasional, sementara APBD digunakan dalam lingkup daerah.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Perbedaan Pembentukan</strong></h2>



<p>Pembentukan APBN diatur dalam Undang-Undang Nomor 20 Tahun 2019 sebagai perwujudan dari pasal 23 Undang-Undang Dasar 1945. Sementara itu, aturan mengenai pembentukan APBD diatur dalam Undang-Undang Nomor 17 Tahun 2003. Pembentukan APBD melibatkan proses persetujuan dari DPRD (Dewan Perwakilan Rakyat Daerah) dan ditetapkan melalui peraturan daerah.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Anda menginginkan konsultan pajak profesional dan terpercaya? Konsultasikan pada tim akuntan <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/">TrustTaxConsultant.id</a></strong> sekarang juga! Kami hadir untuk memberikan solusi terbaik bagi Anda dalam mengelola pajak secara efisien dan legal.  Jangan ragu untuk mempercayakan urusan perpajakan Anda kepada kami. Dapatkan penanganan yang terpercaya dan hasil yang optimal hanya di TrustTaxConsultant.id. Segera hubungi kami dan nikmati kemudahan dalam mengurus pajak Anda tanpa khawatir!</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Penjelasan, Tujuan, dan Fungsi APBN</strong></h2>



<p>APBN memuat daftar yang merinci sumber-sumber penerimaan dan belanja negara secara sistematis dalam jangka waktu satu periode. Pembuatan APBN bertujuan sebagai pedoman pemerintah dalam penerimaan dan belanja negara untuk mewujudkan kemakmuran rakyat. Secara khusus, tujuan APBN dibentuk adalah sebagai berikut:</p>



<ol>
<li>Sebagai pedoman penerimaan dan pengeluaran negara dalam melaksanakan tugas kenegaraan.</li>



<li>Meningkatkan transparansi dan pertanggungjawaban pemerintah kepada DPR dan masyarakat luas.</li>



<li>Meningkatkan koordinasi antar bagian dalam lingkungan pemerintah.</li>



<li>Membantu pemerintah mencapai tujuan fiskal.</li>



<li>Memungkinkan pemerintah memenuhi prioritas belanja.</li>
</ol>



<p>APBN memiliki beberapa fungsi yang terdiri dari fungsi alokasi, distribusi, stabilisasi, otorisasi, perencanaan, dan regulasi. Dalam APBN, pendapatan negara digolongkan menjadi tiga jenis, yakni penerimaan dalam negeri, penerimaan perpajakan, dan penerimaan bukan pajak.</p>



<p><strong>Baca selengkapnya: <a href="https://trusttaxconsultant.id/apbn">Pengertian, Fungsi, Struktur APBN</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Penjelasan, Tujuan, dan Fungsi APBD</strong></h2>



<p>Tak seperti APBN yang dibuat oleh pemerintah pusat, APBD merupakan rencana penganggaran dalam rentang waktu satu tahun yang dibuat oleh pemerintah daerah melalui persetujuan DPRD dan ditetapkan dengan peraturan daerah. APBD memiliki beberapa fungsi yang diatur dalam Permendagri Nomor 13 Tahun 2006, yakni fungsi otorisasi, perencanaan, pengawasan, alokasi, distribusi, dan stabilisasi. Secara khusus, tujuan dibuatnya APBD oleh pemerintah daerah adalah sebagai berikut:</p>



<ul>
<li>Membantu pemerintah daerah mencapai tujuan fiskal.</li>



<li>Meningkatkan pengaturan atau juga koordinasi tiap bagian yang berada di lingkungan pemerintah daerah.</li>



<li>Menciptakan efisiensi terhadap penyediaan barang dan jasa.</li>



<li>Menciptakan prioritas belanja pemerintah daerah.</li>
</ul>



<p>Sumber-sumber pendapatan yang termasuk dalam APBD terbagi dalam beberapa golongan, yakni pendapatan asli daerah (PAD), dana perimbangan, dana alokasi umum (DAU), dana alokasi khusus (DAK), dana reboisasi, dan pendapatan lain yang sah seperti hibah dan dana darurat.</p>



<p><strong>Baca selengkapnya: <a href="https://trusttaxconsultant.id/apbd">P</a><a href="https://trusttaxconsultant.id/apbD">engertian, Fungsi, Struktur APBD</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>Kesimpulan</strong></p>



<p>Dengan demikian, perbedaan antara APBN dan APBD terletak pada ruang lingkup penggunaan, pembentukan, dan pelaksanaannya. APBN digunakan oleh pemerintah pusat untuk mengatur anggaran nasional, sementara APBD digunakan oleh pemerintah daerah untuk mengatur anggaran daerah. Meskipun demikian, keduanya memiliki tujuan dan fungsi yang sama, yaitu untuk mengatur penggunaan anggaran selama satu tahun dan mewujudkan kemakmuran bagi rakyat.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"></h2>
<p>The post <a href="./../../../beda-apbn-apbd.html">Perbedaan APBN &#038; APBD</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>APBN: Pengertian, Fungsi, Tujuan &#038; Struktur</title>
		<link>./../../../apbn.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 08:55:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Umum]]></category>
		<category><![CDATA[pajak pusat]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2583</guid>

					<description><![CDATA[<p>Anggaran Pendapatan dan Belanja Negara (APBN) merupakan instrumen keuangan yang sangat penting dalam mengatur keuangan negara Indonesia. APBN mengatur rencana pengeluaran dan penerimaan negara untuk tahun mendatang, yang terhubung dengan rencana dan proyek jangka panjang. Dalam konteks keuangan negara, APBN merupakan bagian yang sangat vital dalam mencapai kemakmuran rakyat dan pertumbuhan ekonomi yang berkelanjutan. Pengertian [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../apbn.html">APBN: Pengertian, Fungsi, Tujuan &amp; Struktur</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Anggaran Pendapatan dan Belanja Negara (APBN) merupakan instrumen keuangan yang sangat penting dalam mengatur keuangan negara Indonesia. APBN mengatur rencana pengeluaran dan penerimaan negara untuk tahun mendatang, yang terhubung dengan rencana dan proyek jangka panjang.</p>



<p>Dalam konteks keuangan negara, APBN merupakan bagian yang sangat vital dalam mencapai kemakmuran rakyat dan pertumbuhan ekonomi yang berkelanjutan.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Pengertian APBN</strong></h2>



<p>APBN merupakan rencana keuangan tahunan pemerintah negara yang mendapat <a href="https://www.dpr.go.id/tentang/tugas-wewenang">persetujuan dari Dewan Perwakilan Rakyat (DPR)</a>, terdiri dari anggaran pendapatan, anggaran belanja, dan pembiayaan. APBN berlaku selama satu tahun, dimulai dari 1 Januari hingga 31 Desember, dan diatur setiap tahunnya melalui undang-undang.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/apbd">Pengertian APBD, Fungsi, Strukturnya</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Fungsi APBN</strong></h2>



<p>Anggaran Pendapatan dan Belanja Negara (APBN) memiliki beberapa fungsi yang sangat penting dalam mengatur keuangan negara dan mencapai tujuan ekonomi serta kesejahteraan masyarakat. Berikut adalah penjelasan detail mengenai fungsi-fungsi APBN:</p>



<ul>
<li><strong>Otorisasi</strong>
<ul>
<li><strong>Penjelasan</strong>: APBN berfungsi sebagai dasar untuk melaksanakan pendapatan dan belanja pada tahun yang bersangkutan.</li>



<li><strong>Contoh</strong>: anggaran yang dialokasikan untuk pembangunan infrastruktur seperti jalan dan jembatan merupakan hasil dari otorisasi APBN yang diperuntukkan bagi Kementerian Pekerjaan Umum dan Perumahan Rakyat.</li>
</ul>
</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Perencanaan</strong>
<ul>
<li><strong>Penjelasan</strong>: APBN menjadi pedoman bagi manajemen dalam merencanakan kegiatan pada tahun yang bersangkutan.</li>



<li><strong>Contoh</strong>: Berdasarkan alokasi anggaran pada APBN, Kementerian Kesehatan dapat merencanakan program vaksinasi massal untuk mencegah penyebaran penyakit.</li>
</ul>
</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pengawasan</strong>
<ul>
<li><strong>Penjelasan</strong>: APBN menjadi pedoman untuk menilai apakah kegiatan penyelenggaraan pemerintahan negara sesuai dengan ketentuan yang telah ditetapkan.</li>



<li><strong>Contoh</strong>: DPR dapat menggunakan APBN sebagai acuan untuk melakukan pengawasan terhadap penggunaan anggaran oleh pemerintah.</li>
</ul>
</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Alokasi</strong>
<ul>
<li><strong>Penjelasan</strong>: Anggaran negara harus diarahkan untuk mengurangi pengangguran dan pemborosan sumberdaya, serta meningkatkan efisiensi dan efektivitas perekonomian.</li>



<li><strong>Contoh</strong>: APBN dapat mengalokasikan anggaran untuk program pelatihan kerja guna mengurangi tingkat pengangguran di masyarakat.</li>
</ul>
</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Distribusi</strong>
<ul>
<li><strong>Penjelasan</strong>: Kebijakan anggaran negara harus memperhatikan rasa keadilan dan kepatutan.</li>



<li><strong>Contoh</strong>: APBN dapat mengalokasikan anggaran untuk program bantuan sosial bagi masyarakat yang membutuhkan.</li>
</ul>
</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Stabilisasi</strong>
<ul>
<li><strong>Penjelasan</strong>: Anggaran pemerintah menjadi alat untuk memelihara dan mengupayakan keseimbangan fundamental perekonomian.</li>



<li><strong>Contoh</strong>: APBN dapat mengalokasikan anggaran untuk program stimulus ekonomi guna mengatasi resesi ekonomi yang terjadi.</li>
</ul>
</li>
</ul>



<p>Dengan adanya fungsi-fungsi tersebut, APBN menjadi instrumen yang sangat penting dalam mengatur keuangan negara dan mencapai tujuan ekonomi serta kesejahteraan masyarakat.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Jangan biarkan urusan pajak pusat membebani bisnis Anda. Dengan bantuan Trust Tax Consultant sebagai konsultan pajak di Jogja (<strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-jogja">https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-jogja</a></strong>), proses perhitungan dan pelaporan pajak pusat akan menjadi lebih mudah dan efisien. Dapatkan layanan terbaik untuk memastikan kepatuhan pajak yang tepat waktu dan akurat. Jadikan Trust Tax Consultant mitra terpercaya Anda dalam mengelola pajak pusat, sehingga Anda dapat fokus pada pengembangan bisnis.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Tujuan APBN</strong></h2>



<p>Tujuan penyusunan Anggaran Pendapatan dan Belanja Negara (APBN) sangatlah penting dalam mengatur keuangan negara agar dapat mencapai berbagai tujuan ekonomi dan kesejahteraan masyarakat. Berikut adalah penjelasan detail mengenai tujuan APBN dalam poin-poin yang lebih mudah dipahami:</p>



<ul>
<li><strong>Mengatur Pendapatan dan Pengeluaran Negara</strong><br>APBN bertujuan untuk mengatur pendapatan dan pengeluaran negara secara terencana. Hal ini penting untuk menjaga keseimbangan antara penerimaan dan pengeluaran negara serta menghindari defisit anggaran yang berlebihan.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Meningkatkan Produksi dan Kesempatan Kerja</strong><br>Melalui pengaturan yang tepat dalam APBN, diharapkan dapat tercipta lingkungan ekonomi yang kondusif untuk meningkatkan produksi barang dan jasa. Selain itu, APBN juga diharapkan dapat menciptakan kesempatan kerja yang lebih banyak bagi masyarakat.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Meningkatkan Pertumbuhan Ekonomi</strong><br>Tujuan utama dari APBN adalah untuk meningkatkan pertumbuhan ekonomi negara. Dengan mengatur pengeluaran dan penerimaan negara secara efisien, diharapkan dapat menciptakan pertumbuhan ekonomi yang berkelanjutan.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Mewujudkan Kesejahteraan Masyarakat</strong><br>Salah satu tujuan paling utama dari APBN adalah untuk mewujudkan kesejahteraan masyarakat. Hal ini dilakukan melalui berbagai program yang dibiayai oleh anggaran negara, seperti program kesehatan, pendidikan, dan sosial.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Menyesuaikan dengan Asumsi Dasar Makro</strong><br>APBN juga bertujuan untuk menyesuaikan dengan asumsi dasar makro ekonomi negara. Dengan demikian, APBN dapat menjadi instrumen yang efektif dalam mencapai tujuan-tujuan ekonomi yang telah ditetapkan.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pedoman Pendapatan dan Pembelanjaan Negara</strong><br>APBN juga berfungsi sebagai pedoman bagi pemerintah dalam mengelola pendapatan dan pembelanjaan negara. Dengan adanya APBN, pemerintah memiliki acuan yang jelas dalam merencanakan kegiatan-kegiatan negara.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Memelihara Keseimbangan Perekonomian</strong><br>APBN juga bertujuan untuk memelihara keseimbangan fundamental perekonomian. Hal ini dilakukan melalui pengaturan yang tepat dalam pengeluaran negara sehingga tidak terjadi ketimpangan yang berlebihan dalam perekonomian negara.</li>
</ul>



<p>Dengan demikian, dapat disimpulkan bahwa tujuan utama dari APBN adalah untuk mengatur keuangan negara secara efisien guna mencapai berbagai tujuan ekonomi dan kesejahteraan masyarakat. Melalui APBN, diharapkan dapat tercipta stabilitas ekonomi yang berkelanjutan dan meningkatkan kesejahteraan masyarakat secara keseluruhan.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/pajak-penghasilan">Pengertian Pajak Penghasilan, Fungsi, dan Cara Hitung</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Struktur APBN</strong></h2>



<p>Struktur APBN terdiri dari beberapa komponen utama, antara lain:</p>



<ul>
<li><strong>Pendapatan Negara dan Hibah</strong><br>Meliputi pendapatan pajak dan penerimaan bukan pajak, serta hibah.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Belanja Negara</strong><br>Meliputi belanja pemerintah pusat yang digunakan untuk membiayai kegiatan pembangunan, termasuk belanja pegawai, belanja barang, belanja modal, dan belanja sosial.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Keseimbangan Primer</strong><br>Merupakan selisih antara pendapatan dan belanja negara sebelum memperhitungkan pembiayaan.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Surplus atau Defisit Anggaran</strong><br>Dinyatakan surplus apabila jumlah pendapatan lebih besar daripada jumlah belanja, dan defisit sebaliknya.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pembiayaan</strong><br>Terdiri dari pembiayaan dalam negeri dan luar negeri, yang meliputi pinjaman, penerusan pinjaman, dan pembayaran cicilan pokok utang luar negeri.</li>
</ul>



<p>Proses penyusunan dan penetapan APBN melibatkan pembicaraan antara pemerintah dan DPR dari Februari hingga pertengahan Agustus, dan pengajuan pembahasan dan penetapan APBN dari pertengahan Agustus hingga Desember. Melalui APBN, pemerintah dapat mengatur keuangan negara dengan efektif untuk mencapai tujuan ekonomi dan kesejahteraan masyarakat.</p>
<p>The post <a href="./../../../apbn.html">APBN: Pengertian, Fungsi, Tujuan &amp; Struktur</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>APBD: Pengertian, Fungsi, Struktur</title>
		<link>./../../../apbd.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 08:42:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Umum]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2580</guid>

					<description><![CDATA[<p>Anggaran Pendapatan dan Belanja Daerah (APBD) merupakan instrumen keuangan yang sangat penting bagi pemerintah daerah di Indonesia. APBD adalah rencana keuangan tahunan yang disusun dan disetujui oleh Dewan Perwakilan Rakyat Daerah (DPRD) untuk mengatur pendapatan dan pengeluaran pemerintah daerah dalam satu tahun anggaran. Dalam artikel ini, kita akan membahas secara detail pengertian, fungsi, struktur, dan [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../apbd.html">APBD: Pengertian, Fungsi, Struktur</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Anggaran Pendapatan dan Belanja Daerah (APBD) merupakan instrumen keuangan yang sangat penting bagi pemerintah daerah di Indonesia. APBD adalah rencana keuangan tahunan yang disusun dan disetujui oleh Dewan Perwakilan Rakyat Daerah (DPRD) untuk mengatur pendapatan dan pengeluaran pemerintah daerah dalam satu tahun anggaran. Dalam artikel ini, kita akan membahas secara detail pengertian, fungsi, struktur, dan dasar hukum APBD.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Pengertian APBD</strong></h2>



<p>APBD merupakan perencanaan keuangan tahunan yang mencakup pemerintah daerah selama periode satu tahun, dimulai dari tanggal 1 Januari hingga 31 Desember. APBD terdiri atas Anggaran Pendapatan (Pendapatan Asli Daerah, Dana Perimbangan, dan Pendapatan lainnya), Anggaran Belanja, dan Pembiayaan. APBD disusun berdasarkan kebijakan dan prioritas pembangunan daerah serta sesuai dengan ketentuan peraturan perundang-undangan yang berlaku.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/dampak-kenaikan-tarif-pajak-hiburan-baru-2024">Dampak Kenaikan Tarif Pajak Hiburan Baru 2024</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Fungsi APBD</strong></h2>



<p>APBD memiliki beberapa fungsi yang sangat penting dalam menjalankan roda pemerintahan daerah, antara lain:</p>



<ul>
<li><strong>Otorisasi</strong><br>APBD menjadi dasar untuk melaksanakan pendapatan dan belanja daerah dalam satu tahun anggaran.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Perencanaan</strong><br>APBD menjadi pedoman bagi manajemen dalam merencanakan kegiatan pada tahun anggaran tersebut.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pengawasan</strong><br>APBD menjadi pedoman untuk menilai apakah kegiatan atau aktivitas pemerintah daerah sesuai dengan ketentuan yang ditetapkan.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Alokasi</strong><br>APBD harus diarahkan untuk menciptakan lapangan kerja, mengurangi pengangguran, meningkatkan efisiensi, dan efektivitas perekonomian.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Distribusi</strong><br>APBD harus memperhatikan aspek keadilan dan kepatutan dalam alokasi dan penggunaan anggaran.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Stabilisasi</strong><br>APBD berperan sebagai alat untuk menjaga dan meningkatkan keseimbangan fundamental ekonomi suatu daerah.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Untuk mengoptimalkan pengelolaan pajak daerah Anda, percayakanlah pada kami di Trust Tax Consultant. Kami adalah konsultan pajak di Semarang (<a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-semarang">https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-semarang</a>) yang siap membantu Anda dalam menghitung dan melaporkan pajak daerah secara tepat dan efisien. Dengan pengalaman dan pengetahuan yang luas dalam bidang pajak, kami akan memastikan bahwa kewajiban pajak Anda sesuai aturan berlaku. Hubungi kami sekarang juga!</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Struktur APBD</strong></h2>



<p>Struktur APBD terdiri atas beberapa komponen, yaitu:</p>



<ul>
<li><strong>Pendapatan</strong><br>Meliputi Pendapatan Asli Daerah, Dana Perimbangan, dan Pendapatan lainnya.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Belanja</strong><br>Untuk keperluan penyelenggaraan tugas pemerintahan di daerah.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pembiayaan</strong><br>Setiap penerimaan yang memerlukan pengembalian atau pengeluaran yang akan diterima kembali, baik dalam tahun anggaran yang bersangkutan maupun dalam tahun anggaran berikutnya.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Dasar Hukum APBD</strong></h2>



<p>APBD memiliki dasar hukum yang kuat yang mengatur proses penyusunan, pelaksanaan, dan pertanggungjawaban keuangan daerah. Beberapa dasar hukum APBD antara lain:</p>



<ol>
<li>UU No. 32 Tahun 2003 tentang Pemerintah Daerah.</li>



<li>UU No. 33 Tahun 2003 tentang Perimbangan Keuangan antara Pemerintah Pusat dan Daerah.</li>



<li>PP No. 105 Tahun 2000 tentang Pengelolaan dan Pertanggungjawaban Keuangan Daerah.</li>



<li>Keputusan Menteri Dalam Negeri No. 29 Tahun 2002 tentang Pedoman Pengurusan, Pertanggungjawaban Keuangan Daerah serta Tata Cara Pengawasan, Penyusunan, dan Perhitungan APBD.</li>
</ol>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/intensif-fiskal-pasca-pajak-hiburan-naik">Pemerintah Beri Intensif Fiskal Pasca Pajak Hiburan Naik</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Penyusunan APBD</strong></h2>



<p>Proses penyusunan APBD dimulai dari penetapan RPJP Daerah, Renstra, Renja, dan RKP, kemudian dilanjutkan dengan penetapan APBD oleh Pemerintah Daerah. Penyusunan RPJP Daerah, RPJM Daerah, dan RKP Daerah harus mematuhi ketentuan yang terdapat dalam UU No. 25 Tahun 2004 tentang sistem <a href="https://www.bappenas.go.id/">perencanaan pembangunan nasional</a>.</p>



<p>Dengan demikian, APBD memiliki peran yang sangat penting dalam menjalankan keuangan pemerintah daerah serta memberikan arah kebijakan pembangunan daerah. Dalam penyusunan APBD, transparansi, akuntabilitas, dan partisipasi masyarakat sangat diperlukan untuk mencapai efektivitas dan efisiensi dalam pengelolaan keuangan daerah.</p>
<p>The post <a href="./../../../apbd.html">APBD: Pengertian, Fungsi, Struktur</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PPh 28: Pengertian, Jenis, Sanksi &#038; Cara Hitung</title>
		<link>./../../../pph-28.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 07:48:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[PPh 28]]></category>
		<category><![CDATA[pajak penghasilan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2577</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pajak Penghasilan Pasal 28, atau yang sering disebut PPh 28, adalah salah satu jenis pajak yang dikenakan terhadap kelebihan pembayaran pajak penghasilan pada akhir tahun. PPh 28 diatur dalam Undang-Undang Pajak Penghasilan dan merupakan bagian penting dari sistem perpajakan di Indonesia. Dalam artikel ini, kita akan menggali lebih dalam mengenai pengertian PPh 28, jenis-jenisnya, sanksi [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../pph-28.html">PPh 28: Pengertian, Jenis, Sanksi &amp; Cara Hitung</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pajak Penghasilan Pasal 28, atau yang sering disebut PPh 28, adalah salah satu jenis pajak yang dikenakan terhadap kelebihan pembayaran pajak penghasilan pada akhir tahun. PPh 28 diatur dalam Undang-Undang Pajak Penghasilan dan merupakan bagian penting dari sistem perpajakan di Indonesia. Dalam artikel ini, kita akan menggali lebih dalam mengenai pengertian PPh 28, jenis-jenisnya, sanksi yang dapat dikenakan, serta cara menghitungnya secara detail.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Pengertian PPh 28</strong></h2>



<p>PPh 28 merupakan pajak yang dikenakan terhadap kelebihan pembayaran pajak penghasilan yang terutang pada akhir tahun. Kelebihan pembayaran ini dapat terjadi karena berbagai faktor, seperti pemotongan pajak yang lebih besar dari yang seharusnya, atau pengurangan pajak yang lebih banyak dari yang sebenarnya.</p>



<p>PPh 28 tercantum dalam Surat Pemberitahuan Tahunan (SPT) dan harus dilaporkan oleh wajib pajak yang telah membayar lebih dari jumlah pajak yang seharusnya dibayar. Pajak yang telah terlunasi secara lebih ini dapat dikembalikan kepada wajib pajak atau diakumulasikan untuk dipotong pada tahun pajak berikutnya.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/pph-26">Subjek, Tarif &amp; Objek PPh 26</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Jenis-jenis PPh 28</strong></h2>



<p>Ada beberapa jenis PPh 28 yang perlu dipahami, antara lain:</p>



<ul>
<li><strong>Pasal 28</strong><br>Membahas tentang pengenaan pajak atas bunga, deviden, royalti, hadiah, dan sejenisnya.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pasal 28A</strong><br>Mengatur tentang pengembalian kelebihan pembayaran pajak setelah dilakukan pemeriksaan oleh fiskus.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pasal 29</strong><br>Menyebutkan bahwa jika pajak yang terutang lebih besar dari jumlah pengurangannya, maka kelebihan tersebut harus dilunasi sebelum SPT disampaikan.</li>
</ul>



<p>Setiap jenis PPh 28 memiliki ketentuan yang berbeda-beda tergantung pada sifat dan jenis penghasilan yang dikenai pajak.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/pph-final">Apa itu PPh Final?</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Sanksi PPh 28</strong></h2>



<p>Dalam hal wajib pajak tidak mematuhi ketentuan perpajakan terkait PPh 28, dapat dikenakan sanksi administrasi. Sanksi tersebut dapat berupa denda, bunga, atau kenaikan jumlah pajak yang harus dibayar. Selain itu, dalam kasus-kasus tertentu, sanksi pidana juga dapat dikenakan sesuai dengan peraturan perundang-undangan yang berlaku.</p>



<p>Sanksi administrasi dan pidana bertujuan untuk mendorong kepatuhan wajib pajak dalam melaksanakan kewajiban perpajakannya. Maka, wajib pajak perlu memahami dan mematuhi ketentuan perpajakan yang berlaku.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Dengan menggunakan <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-jogja">jasa konsultan pajak Jogja</a></strong> dari tim Trust Tax Consultant, Anda tidak hanya mendapatkan bantuan profesional dalam mengelola kelebihan pembayaran pajak penghasilan yang terutang pada akhir tahun, tetapi juga memastikan bahwa setiap proses dilakukan dengan tepat dan efisien. Dapatkan solusi terbaik untuk kelebihan pembayaran pajak Anda dengan mengandalkan jasa konsultan pajak Jogja bersama tim Trust Tax Consultant.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Cara Menghitung PPh 28</strong></h2>



<p>Untuk menghitung PPh 28, langkah-langkah berikut dapat diikuti:</p>



<ol>
<li>Tentukan jumlah PPh terutang yang tercantum dalam SPT.</li>



<li>Hitung total kredit pajak yang dapat dikreditkan berdasarkan jenis-jenis PPh yang berlaku, seperti PPh Pasal 21, 22, 23, 24, dan 25.</li>



<li>Kurangkan total kredit pajak dari jumlah PPh terutang untuk mendapatkan jumlah PPh yang harus dibayarkan.</li>
</ol>



<p>Contoh Perhitungan:</p>



<ul>
<li>Jumlah PPh terutang: Rp100.000.000</li>



<li>Total kredit pajak:
<ul>
<li>Pasal 21: Rp16.000.000</li>



<li>Pasal 22: Rp8.000.000</li>



<li>Pasal 23: Rp10.000.000</li>



<li>Pasal 24: Rp10.000.000</li>



<li>Pasal 25: Rp50.000.000</li>
</ul>
</li>



<li>Total kredit pajak: Rp88.000.000</li>
</ul>



<p>Maka, jumlah PPh yang harus dibayarkan adalah: = PPh terutang &#8211; total kredit = Rp100.000.000 &#8211; Rp88.000.000 = Rp12.000.000</p>



<p>Dengan demikian, wajib pajak perlu membayar PPh 28 sebesar Rp12.000.000.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>Kesimpulan</strong></p>



<p>PPh 28 adalah pajak yang dikenakan terhadap kelebihan pembayaran pajak penghasilan pada akhir tahun. Jenis-jenis PPh 28 meliputi Pasal 28, 28A, dan 29, yang memiliki ketentuan yang berbeda-beda. Sanksi administrasi dan pidana dapat dikenakan jika wajib pajak tidak mematuhi ketentuan perpajakan terkait PPh 28.</p>



<p>Untuk menghitung PPh 28, wajib pajak perlu menghitung jumlah PPh terutang dan total kredit pajak yang dapat dikreditkan, kemudian mengurangkan total kredit pajak dari jumlah PPh terutang untuk mendapatkan jumlah PPh yang harus dibayarkan.</p>
<p>The post <a href="./../../../pph-28.html">PPh 28: Pengertian, Jenis, Sanksi &amp; Cara Hitung</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PPh 26: Subjek, Tarif &#038; Objek</title>
		<link>./../../../pph-26.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 07:42:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[PPh 26]]></category>
		<category><![CDATA[pajak penghasilan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=2574</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pajak Penghasilan Pasal 26 (PPh Pasal 26) merupakan salah satu jenis pajak yang dikenakan terhadap penghasilan yang diterima oleh wajib pajak luar negeri dari Indonesia. PPh Pasal 26 dikenakan atas berbagai bentuk penghasilan, seperti gaji, bunga, dividen, royalti, dan penghasilan lainnya. Dalam artikel ini, kita akan membahas secara detail mengenai subjek, tarif, dan objek PPh [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="./../../../pph-26.html">PPh 26: Subjek, Tarif &amp; Objek</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pajak Penghasilan Pasal 26 (PPh Pasal 26) merupakan salah satu jenis pajak yang dikenakan terhadap penghasilan yang diterima oleh wajib pajak luar negeri dari Indonesia. PPh Pasal 26 dikenakan atas berbagai bentuk penghasilan, seperti gaji, bunga, dividen, royalti, dan penghasilan lainnya. Dalam artikel ini, kita akan membahas secara detail mengenai subjek, tarif, dan objek PPh Pasal 26.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Subjek PPh 26</strong></h2>



<p>Subjek PPh Pasal 26 adalah wajib pajak luar negeri yang menerima penghasilan dari Indonesia. Menurut Undang-Undang Nomor 36 Tahun 2008, wajib pajak luar negeri adalah individu atau perusahaan yang tidak bertempat tinggal di Indonesia atau tinggal di Indonesia tidak lebih dari 183 hari dalam setahun/12 bulan. Selain itu, perusahaan yang tidak didirikan atau berada di Indonesia, namun mengoperasikan usahanya melalui bentuk usaha tetap di Indonesia juga dianggap sebagai wajib pajak luar negeri.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/pph-24">Definisi, Objek, Tarif &amp; Contoh Cara Hitung PPh 24</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Dasar Hukum PPh 26</strong></h2>



<p>Berbagai aspek terkait PPh Pasal 26 diatur dalam Undang-Undang Nomor 36 Tahun 2008 tentang Pajak Penghasilan sebagaimana telah diubah terakhir dengan Undang-Undang Nomor 7 Tahun 2016. Selain itu, peraturan terkait PPh Pasal 26 juga diatur dalam berbagai peraturan pelaksana, seperti Peraturan Menteri Keuangan (PMK) dan Peraturan Direktur Jenderal Pajak (Dirjen Pajak).</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Tarif Pajak Penghasilan Pasal 26</strong></h2>



<p>Tarif umum untuk PPh Pasal 26 adalah 20% dari jumlah bruto penghasilan. Namun, tarif tersebut dapat berubah jika wajib pajak mengikuti tax treaty atau Perjanjian Penghindaran Pajak Berganda (P3B). Pada umumnya, tarif dalam tax treaty mengurangi tarif standar 20%, bahkan ada yang mencapai tarif 0%.</p>



<p>Berikut adalah beberapa contoh tarif khusus untuk beberapa jenis penghasilan:</p>



<ul>
<li><strong>Tarif 20% (final) atas jumlah bruto dari</strong>:
<ul>
<li>Dividen</li>



<li>Bunga, termasuk premium, diskonto, insentif yang terkait dengan jaminan pembayaran pinjaman</li>



<li>Royalti, sewa, dan pendapatan lain yang terkait dengan penggunaan aset</li>



<li>Insentif yang berkaitan dengan jasa, pekerjaan, dan kegiatan</li>



<li>Hadiah dan penghargaan</li>



<li>Pensiun dan pembayaran berkala</li>



<li>Premi swap dan transaksi lindung lainnya</li>



<li>Perolehan keuntungan dari penghapusan utang</li>
</ul>
</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Tarif 20% (final) dari laba bersih yang diharapkan dari</strong>:
<ul>
<li>Pendapatan dari penjualan aset di Indonesia.</li>



<li>Premi asuransi, premi reasuransi yang dibayarkan langsung maupun melalui pialang kepada perusahaan asuransi di luar negeri.</li>
</ul>
</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Tarif 20% (final) dari laba bersih yang diharapkan:<br></strong>Selama penjualan atau pengalihan saham perusahaan antara perusahaan media atau perusahaan tujuan khusus yang didirikan atau bertempat di negara yang memberikan perlindungan pajak yang memiliki hubungan khusus untuk suatu entitas atau bentuk usaha tetap (BUT) didirikan di Indonesia.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Tarif 20% yang dipungut dari penghasilan kena pajak setelah dikurangi dengan pajak</strong>, suatu bentuk usaha tetap (BUT) di Indonesia, kecuali penghasilan tersebut ditanamkan kembali di Indonesia.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-ast-global-color-4-background-color has-background">Dengan menggunakan <strong><a href="https://trusttaxconsultant.id/konsultan-pajak-semarang">jasa konsultan pajak Semarang</a></strong> bersama tim Trust Tax Consultant, para wajib pajak luar negeri dapat memperoleh manfaat yang besar dalam mengelola kewajiban perpajakan di Indonesia. Keahlian dan pengalaman yang dimiliki oleh tim konsultan kami akan membantu Anda mengatasi berbagai kompleksitas dalam peraturan perpajakan, sehingga Anda dapat fokus pada bisnis Anda tanpa khawatir tentang masalah perpajakan.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Objek PPh 26</strong></h2>



<p>Objek PPh Pasal 26 meliputi berbagai jenis penghasilan, antara lain:</p>



<ul>
<li><strong>Dividen</strong><br>Penghasilan dari dividen yang diterima oleh wajib pajak luar negeri dari perusahaan di Indonesia.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Bunga</strong><br>Penghasilan dari bunga, termasuk premium, diskonto, dan insentif terkait dengan jaminan pembayaran pinjaman.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Royalti</strong><br>Penghasilan dari royalti, sewa, dan penggunaan aset lainnya.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Insentif</strong><br>Insentif yang berkaitan dengan jasa, pekerjaan, dan kegiatan lainnya.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Hadiah dan Penghargaan</strong><br>Penghasilan dari hadiah dan penghargaan.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pensiun dan Pembayaran Berkala</strong><br>Penghasilan dari pensiun dan pembayaran berkala lainnya.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Premi Swap dan Transaksi Lindung Lainnya</strong><br>Penghasilan dari premi swap dan transaksi lindung lainnya.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Perolehan Keuntungan dari Penghapusan Utang</strong><br>Penghasilan dari perolehan keuntungan yang timbul dari penghapusan utang.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Pendapatan dari Penjualan Aset di Indonesia</strong><br>Tarif 20% (final) dari laba bersih yang diharapkan dari pendapatan penjualan aset di Indonesia.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Premi Asuransi dan Reasuransi</strong><br>Tarif 20% (final) dari laba bersih yang diharapkan dari premi asuransi dan reasuransi yang dibayarkan kepada perusahaan asuransi di luar negeri.</li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><strong>Penjualan atau Pengalihan Saham Perusahaan</strong><br>Tarif 20% (final) dari laba bersih yang diharapkan selama penjualan atau pengalihan saham perusahaan antara perusahaan media atau perusahaan tujuan khusus yang didirikan atau bertempat di negara yang memberikan perlindungan pajak yang memiliki hubungan khusus untuk suatu entitas atau bentuk usaha tetap (BUT) didirikan di Indonesia.</li>
</ul>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Penggunaan e-Bupot untuk PPh 23 dan/atau PPh 26</strong></h2>



<p>Terhitung sejak 1 September 2020, wajib pajak PKP dan non PKP wajib menggunakan e-Bupot untuk pelaporan PPh 23 dan/atau PPh 26. Hal ini sejalan dengan Surat Keputusan Direktur Jenderal Pajak No. KEP-368/PJ/2020 yang ditetapkan pada 10 Agustus 2020. Dengan menggunakan e-Bupot, diharapkan pelaporan PPh Pasal 23 dan/atau PPh Pasal 26 dapat dilakukan secara lebih efisien dan akurat.</p>



<p><strong>Baca juga: <a href="https://trusttaxconsultant.id/pph-25">Definisi, Objek, Tarif &amp; Contoh Cara Hitung PPh 25</a></strong></p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p><strong>Kesimpulan</strong></p>



<p>PPh Pasal 26 merupakan pajak yang dikenakan atas penghasilan yang diterima oleh wajib pajak luar negeri dari Indonesia. Subjek PPh Pasal 26 adalah wajib pajak luar negeri, dengan tarif umum sebesar 20% dari jumlah bruto penghasilan. Objek PPh Pasal 26 meliputi berbagai jenis penghasilan, seperti dividen, bunga, royalti, dan penghasilan lainnya. Penggunaan e-Bupot untuk pelaporan PPh 23 dan/atau PPh 26 menjadi salah satu upaya untuk meningkatkan efisiensi dan akurasi pelaporan pajak di Indonesia.</p>
<p>The post <a href="./../../../pph-26.html">PPh 26: Subjek, Tarif &amp; Objek</a> appeared first on <a href="./../../../index.html">Trust Tax Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
